<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<blocks>
  <block id="d5def2c7a33c06df000ce3ff88f44d5e" category="summary">Há vários recursos de suporte disponíveis com a API REST do Astra Control que podem ser usados para diagnósticos e depuração.</block>
  <block id="68f3bee395b27d2cbfdf4b021846dcca" category="doc">Diagnóstico e suporte</block>
  <block id="ccfae33112eaa095d6943fef30aeb1c6" category="section-title">Recursos de API</block>
  <block id="519b3b4f6c348f4c18db7639e52ec355" category="paragraph">Há vários recursos do Astra expostos por meio de recursos de API que fornecem informações de diagnóstico e suporte.</block>
  <block id="a1fa27779242b4902f7ae3bdd5c6d508" category="cell">Tipo</block>
  <block id="b5a7adde1af5c87d7fd797b6245c2a39" category="cell">Descrição</block>
  <block id="a4ecfc70574394990cf17bd83df499f7" category="cell">Evento</block>
  <block id="621e2d44fe17dda8434e1747939506fc" category="cell">Atividades do sistema registradas como parte do processamento do Astra.</block>
  <block id="96d008db67fc0b5551a926842bbb6a71" category="cell">Notificação</block>
  <block id="b9df3bfca1810fb5992aadc53d6c5f6e" category="cell">Um subconjunto dos Eventos que são considerados importantes o suficiente para ser apresentado ao usuário.</block>
  <block id="3d74270bce6df5c461068acd3992d1bd" category="cell">Notificação não lida</block>
  <block id="0f15555c27239decf2cb19f7c4f55045" category="cell">As notificações que ainda não foram lidas ou recuperadas pelo usuário.</block>
  <block id="c09d3feeeeb00d4c76b65e91bde7c0ac" category="summary">A API REST do Astra dá suporte ao controle de acesso baseado em funções (RBAC) para conceder e restringir o acesso às funções do sistema.</block>
  <block id="2496b3f288a81c8c923f8c9c19fe6ed4" category="doc">Segurança RBAC</block>
  <block id="93f59591ef6394ec20a0c8c92e574665" category="section-title">Funções do Astra</block>
  <block id="1dfeab1980c9d1053325319ee410d098" category="paragraph">Cada usuário do Astra é atribuído a uma única função que determina as ações que podem ser executadas. As funções são organizadas em uma hierarquia conforme descrito na tabela abaixo.</block>
  <block id="bbbabdbe1b262f75d99d62880b953be1" category="cell">Função</block>
  <block id="b6f4a2ec6356bbd56d49f2096bf9d3d3" category="cell">Proprietário</block>
  <block id="40923151202a4a1da433572b776bb7ae" category="cell">Tem todas as permissões da função Admin e também pode excluir contas Astra.</block>
  <block id="e3afed0047b08059d0fada10f400c1e5" category="cell">Administrador</block>
  <block id="7bd88b6f5fdbbacda32d9f1f4588445c" category="cell">Tem todas as permissões da função Membro e também pode convidar os usuários para participar de uma conta.</block>
  <block id="858ba4765e53c712ef672a9570474b1d" category="cell">Membro</block>
  <block id="c37989e11868a0f90a80fc60977df53f" category="cell">Pode gerenciar totalmente a aplicação Astra e os recursos de computação.</block>
  <block id="fb15c53f22336982a182b84aeb2f42eb" category="cell">Visualizador</block>
  <block id="29b1525afac196c8ab375f7fdb7808de" category="cell">Restrito à visualização apenas de recursos.</block>
  <block id="e34439ebb43a7db679d765747385c74b" category="section-title">RBAC aprimorado com granularidade de namespace</block>
  <block id="ca9f95dba864c02ec48ffa894954ce17" category="admonition">Esse recurso foi introduzido com a versão 22,04 da API REST do Astra.</block>
  <block id="a9d9517c68a53b1205519361f2ca686a" category="paragraph">Quando uma vinculação de função é estabelecida para um usuário específico, uma restrição pode ser aplicada para limitar os namespaces aos quais o usuário tem acesso. Existem várias maneiras de definir essa restrição como descrito na tabela abaixo. Consulte o parâmetro<block ref="9d72e251fdcf37fccaf2f90e4fdc8cc0" prefix=" " category="inline-code"></block> na API de vinculação de função para obter mais informações.</block>
  <block id="13d28e8dfc702e3456e0767dff9a128a" category="cell">Namespaces</block>
  <block id="b1c94ca2fbc3e78fc30069c8d0f01680" category="cell">Tudo</block>
  <block id="2314ef5c1b30435a1b1cc4653755e483" category="cell">O usuário pode acessar todos os namespaces através do parâmetro curinga "*". Este é o valor padrão para manter a compatibilidade com versões anteriores.</block>
  <block id="6adf97f83acf6453d4a6a4b1070f3754" category="cell">Nenhum</block>
  <block id="d199198d4707ccee0eda9f48caa1d5a2" category="cell">A lista de restrições é especificada embora esteja vazia. Isso indica que o usuário não pode acessar nenhum namespace.</block>
  <block id="b3a4cc1061fd85ffd3c83cd8e72944d9" category="cell">Lista de namespace</block>
  <block id="20ff3ae26f36cff01131b324696db602" category="cell">O UUID de um namespace está incluído, o que restringe o usuário ao namespace único. Uma lista separada por vírgulas também pode ser usada para permitir o acesso a vários namespaces.</block>
  <block id="b021df6aac4654c454f46c77646e745f" category="cell">Etiqueta</block>
  <block id="18ea4b625687c7be99c38ace25c075e1" category="cell">Um rótulo é especificado e o acesso é permitido a todos os namespaces correspondentes.</block>
  <block id="0f20f78dc9e61210d9143c555c8e2db8" category="summary">Você pode revogar um token de API na interface da Web Astra quando não for mais necessário.</block>
  <block id="99910604d292e8754daf25a401bb8857" category="doc">Revogar um token de API</block>
  <block id="135b308ed83c53f1516b7c754566d1c4" category="paragraph-title">Antes de começar</block>
  <block id="561b378328b0d2bb9add930467a2bffd" category="paragraph">Você precisa de credenciais para fazer login na interface de usuário da Web Astra para sua implantação. Você também deve identificar os tokens que deseja revogar.</block>
  <block id="bbe48fb854ea022537208eeeff822f91" category="paragraph-title">Sobre esta tarefa</block>
  <block id="c4f78d9edffd445c660b4325747b976a" category="paragraph">Depois que um token é revogado, ele é imediatamente e permanentemente inutilizável.</block>
  <block id="f3a29486bed19a90f2da6d007818b427" category="list-title">Passos</block>
  <block id="c961cf856b145ed8b86b895597c0d1b6" category="list-text">Faça login no Astra usando suas credenciais de conta da seguinte maneira:</block>
  <block id="d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e" category="inline-link"></block>
  <block id="c3cd4b6e8352817aeaab7114fc20ee4d" category="inline-link"><block ref="c3cd4b6e8352817aeaab7114fc20ee4d" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="f3cc9a8807405c26d51d9df37d490dd7" category="list-text">Astra Control Service:<block ref="0045c0d6f22ad59c53fc1e6d3b91c771" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="b95e7570a853619e504ccb1e42b41457" category="list-text">Astra Control Center: Use o URL do seu ambiente local, conforme estabelecido durante a instalação</block>
  <block id="7d88293618d45c51062ebb23f7a5777d" category="list-text">Clique no ícone de figura no canto superior direito da página e selecione *Acesso à API*.</block>
  <block id="6aec476981db1f529613506dbaf170dd" category="list-text">Selecione o token ou tokens que você deseja revogar.</block>
  <block id="ae4a6c751a5ef4ed21296977cde2b309" category="list-text">Na caixa suspensa *ações*, clique em *revogar tokens*.</block>
  <block id="8814863051032c96890d514b89b4519c" category="summary">A API REST do Astra Control fornece várias maneiras diferentes de acessar coleções de recursos por meio dos parâmetros de consulta definidos.</block>
  <block id="3d9217d4e4ef94c56689e548b5186591" category="doc">Trabalhe com coleções</block>
  <block id="bf14a6bb5484aa858662864c8b0d062f" category="paragraph-title">Selecionar valores</block>
  <block id="70aa5e2062c38998b012ec6ad0a58b47" category="paragraph">Você pode especificar quais pares de chave-valor devem ser retornados para cada instância de recurso usando o<block ref="d436eb0fd9de10b54a828ce6435f7e81" prefix=" " category="inline-code"></block> parâmetro. Todas as instâncias são retornadas no corpo de resposta.</block>
  <block id="9a588db8471730dbfebac65cd5467ad8" category="paragraph-title">Filtragem</block>
  <block id="9ef1f99668081dc49f2b7578a58a3eb0" category="paragraph">A filtragem de recursos de coleta permite que um usuário da API especifique condições que determinam se um recurso é retornado no corpo da resposta. O<block ref="b2c97ae425dd751b0e48a3acae79cf4a" prefix=" " category="inline-code"></block> parâmetro é usado para indicar a condição de filtragem.</block>
  <block id="2808a34767e19b842d906ab8ab6264c6" category="paragraph-title">Ordenação</block>
  <block id="46a94c0bcecf335769bbfabb72514b44" category="paragraph">A classificação de recursos de coleta permite que um usuário da API especifique a ordem em que os recursos são retornados no corpo de resposta. O<block ref="4294376261299ba2cafafdb77ca4deeb" prefix=" " category="inline-code"></block> parâmetro é usado para indicar a condição de filtragem.</block>
  <block id="cbb81506a7fe3ef03f7a89c76c52131a" category="paragraph-title">Paginação</block>
  <block id="b4a49af66f4e673d029ee977129248ee" category="paragraph">Você pode impor a paginação restringindo o número de instâncias de recursos retornadas em uma solicitação usando o<block ref="aa9f73eea60a006820d0f8768bc8a3fc" prefix=" " category="inline-code"></block> parâmetro.</block>
  <block id="e93f994f01c537c4e2f7d8528c3eb5e9" category="paragraph-title">Contar</block>
  <block id="6a7d4ae9b8c0f0a303422357fd399580" category="paragraph">Se você incluir o parâmetro booleano<block ref="e2942a04780e223b215eb8b663cf5353" prefix=" " category="inline-code"></block> definido como<block ref="b326b5062b2f0e69046810717534cb09" prefix=" " category="inline-code"></block>, o número de recursos na matriz retornada para uma determinada resposta será fornecido na seção metadados.</block>
  <block id="d803102aaa79040d7acdf0fdfaf7f156" category="summary">Você pode acessar os recursos fornecidos pela API REST do Astra Control para automatizar uma implantação Astra. Cada recurso está disponível por meio de um ou mais endpoints. Uma introdução aos RECURSOS REST que você pode usar como parte de uma implantação de automação é fornecida nesta página.</block>
  <block id="599887dba3179dd0daaa4b5d587aa0a0" category="doc">Recursos e endpoints</block>
  <block id="2cb4d33cb32e61ac40dcce4208d54e3c" category="paragraph">Você pode acessar os recursos fornecidos pela API REST do Astra Control para automatizar uma implantação Astra. Cada recurso está disponível por meio de um ou mais endpoints. Uma introdução aos RECURSOS REST que você pode usar como parte de uma implantação de automação é fornecida abaixo.</block>
  <block id="916bff7b68625feaff0fa92152a8c4f0" category="inline-link-macro">Formato de URL</block>
  <block id="11c9923ccf1bdb99c76f391a24f9925f" category="inline-link-macro">Referência de API online</block>
  <block id="b7ca8ec82a5eaa56c4cd485d10d4f8ff" category="admonition">O formato do caminho e URL completo usados para acessar os recursos do Astra Control é baseado em vários valores. Consulte <block ref="d30352e41f8ff3b0c022e188e6d650e9" category="inline-link-macro-rx"></block> para obter mais informações. Consulte também <block ref="bc3e5681b34d05fe80cb8ba4dac9f8c1" category="inline-link-macro-rx"></block>para obter mais detalhes sobre como usar os recursos e pontos de extremidade do Astra.</block>
  <block id="94076f0e9f9b57b9bc636dff06dec4be" category="section-title">Resumo dos RECURSOS REST do Astra Control</block>
  <block id="0f879b71f480ca631ac007cea8270eb9" category="paragraph">Os principais pontos de extremidade de recurso fornecidos na API REST do Astra Control são organizados em três categorias. Cada recurso pode ser acessado com o conjunto completo de operações CRUD (criar, ler, atualizar, excluir), exceto onde indicado.</block>
  <block id="80bcbd8aa7db0b3dfcedfd4388c73c17" category="paragraph">A coluna *Release* indica a versão Astra quando o recurso foi introduzido pela primeira vez. Esse campo é em negrito para os recursos adicionados mais recentemente à API REST.</block>
  <block id="7dbea29c80effd84223267932eaa1d82" category="section-title">Recursos básicos</block>
  <block id="5503f539f2ed18a2040c3adee6743b18" category="paragraph">Os principais pontos de extremidade dos recursos fornecem os serviços básicos necessários para estabelecer e manter o ambiente de tempo de execução do Astra.</block>
  <block id="be8545ae7ab0276e15898aae7acfbd7a" category="cell">Recurso</block>
  <block id="b8e7b465df7c5979dc731d06e84ce2cf" category="cell">Solte</block>
  <block id="08bd40c7543007ad06e4fce31618f6ec" category="cell">Conta</block>
  <block id="b9afcd2399096c529c7bdb5fde05df0e" category="cell">21,12</block>
  <block id="39a70d60ad1f39618d1dd601b341a2f6" category="cell">Os recursos da conta permitem gerenciar locatários isolados no ambiente de implantação com alocação a vários clientes Astra Control.</block>
  <block id="4ace64fe7e8d8a82871a5ef9df9dc6a4" category="cell">ASUP</block>
  <block id="8ff5110ebae476ca35aeb20b14a75693" category="cell">21,08</block>
  <block id="c42aa22ce7e41e552d950420b7f9261a" category="cell">Os recursos do ASUP representam os pacotes do AutoSupport encaminhados para o suporte do NetApp.</block>
  <block id="eb0f48a107df1a0f343d4cd513b555e6" category="cell">Certificado</block>
  <block id="9d5b1c42f951723db7dbb51b14e6251a" category="cell">22,08</block>
  <block id="3fe0021542d501c59073fddce2d62709" category="cell">Os recursos de certificado representam os certificados instalados usados para autenticação forte para conexões de saída.</block>
  <block id="03bc142e6422dbb9b288ad2cabee08c7" category="cell">Credencial</block>
  <block id="af08b45fa44807ac1852671e6fc59d44" category="cell">21,04</block>
  <block id="6a610191ab493ebeb9ee88ec2384254d" category="cell">Os recursos de credenciais contêm informações relacionadas à segurança que podem ser usadas com usuários, clusters, buckets e back-ends de storage do Astra.</block>
  <block id="654223e205de4e4d6e9760a2c9bbcc59" category="cell">Direitos</block>
  <block id="3f949e8f5c970921cc9c0ae857ee43ac" category="cell">Os recursos de direito representam os recursos e capacidades disponíveis para uma conta com base nas licenças e assinaturas ativas.</block>
  <block id="41fe27488836be5a48654e2e7f9b9a3c" category="cell">Os recursos do evento representam todos os eventos que ocorrem no sistema, incluindo o subconjunto classificado como notificações.</block>
  <block id="b9ab083ebcf27029a022bf2e308555ab" category="cell">Gancho de execução</block>
  <block id="54d57faf98d4bfad6eed40ece793dce5" category="cell">Os recursos do gancho de execução representam scripts personalizados que você pode executar antes ou depois que um snapshot de um aplicativo gerenciado é executado.</block>
  <block id="21021ea0e52be8e9c599f4dff41e5be0" category="cell">Recurso</block>
  <block id="387f4c62cef9b23f6940608d7fd4518c" category="cell">Os recursos do recurso representam os recursos selecionados do Astra que você pode consultar para determinar se eles estão ativados ou desativados no sistema. O acesso é limitado a somente leitura.</block>
  <block id="03937134cedab9078be39a77ee3a48a0" category="cell">Grupo</block>
  <block id="a744e9bf981f07cf1f6ae31ed0df70b1" category="cell">Os recursos do grupo representam os grupos Astra e os recursos associados. Apenas os grupos LDAP são suportados na versão atual.</block>
  <block id="f42562a6ae551c35216254ce200afcc8" category="cell">Fonte do gancho</block>
  <block id="fba14cda608976c44a49d623666f37c7" category="cell">Os recursos de origem do gancho representam o código-fonte real usado com um gancho de execução. Separar o código-fonte do controle de execução tem vários benefícios, como permitir que os scripts sejam compartilhados.</block>
  <block id="f156c7862a93e81ca10ba4bc4349824d" category="cell">Grupo LDAP</block>
  <block id="b2753ac117117258ce5ba22aebd3a8a8" category="cell">22,1</block>
  <block id="8a958fceac1f74e78832d8498767ce1f" category="cell">Pode listar os grupos no servidor LDAP configurado. O acesso aos grupos LDAP é somente leitura.</block>
  <block id="30b31a74662fc368bd562efd0f43adc2" category="cell">Utilizador LDAP</block>
  <block id="c4340906de504057557c6bb8611b0ab5" category="cell">22,11</block>
  <block id="0d0a6d61fee1311a1ba8a542e2bb5623" category="cell">Pode listar os utilizadores no servidor LDAP configurado. O acesso aos utilizadores LDAP é apenas de leitura.</block>
  <block id="794df3791a8c800841516007427a2aa3" category="cell">Licença</block>
  <block id="b2d55dc4fec3ba025999ca224e38960b" category="cell">Os recursos de licença representam as licenças disponíveis para uma conta Astra.</block>
  <block id="c4f95a0bc4f1a90ec9fa6c084868ffe3" category="cell">Os recursos de notificação representam eventos Astra que têm um destino de notificação. O acesso é fornecido por usuário.</block>
  <block id="209802fb858e2c83205027dbbb5d9e6c" category="cell">Pacote</block>
  <block id="e764fe6b8f8825a307a87cedbef45678" category="cell">22,04</block>
  <block id="d340d1aca9540d03d5dbc3a841480388" category="cell">Os recursos do pacote fornecem o Registro e o acesso às definições do pacote. Pacotes de software consistem em vários componentes, incluindo arquivos, imagens e outros artefatos.</block>
  <block id="ed5dea09095f671b801bee34ea28a319" category="cell">Permissão</block>
  <block id="5a31da03b445627c9d11d99efb7cc803" category="cell">23,06</block>
  <block id="22a15af82a20adf60996d549baa48d24" category="cell">Os recursos de permissão representam permissões relacionadas a operações dentro do sistema. A API fornece acesso somente leitura às permissões.</block>
  <block id="8fe5430b97accfa7b33d3c5887f90718" category="cell">Os recursos de função representam as funções disponíveis no sistema. A API fornece acesso somente leitura às funções.</block>
  <block id="fd2bd51169cf1622d8afc842b6c7fae9" category="cell">Vinculação de função</block>
  <block id="6ebaa723a81c40b3c1242f8bad10ff34" category="cell">Os recursos de vinculação de função representam as relações entre pares específicos de usuários e contas. Além da ligação entre os dois, um conjunto de permissões é especificado para cada um através de uma função específica.</block>
  <block id="51ac4bf63a0c6a9cefa7ba69b4154ef1" category="cell">Definição</block>
  <block id="939b4310fe5592716c602cf48793e84f" category="cell">A configuração de recursos representa um conjunto de pares de valor-chave que descrevem um recurso para uma conta Astra específica.</block>
  <block id="787ad0b7a17de4ad6b1711bbf8d79fcb" category="cell">Subscrição</block>
  <block id="f1cf7121547bd4912f3ebf1b8e483b5a" category="cell">Os recursos de subscrição representam as subscrições ativas de uma conta Astra.</block>
  <block id="eaeb30f9f18e0c50b178676f3eaef45f" category="cell">Tarefa</block>
  <block id="84268dabdb01cddab9ea60b2f9acdbf3" category="cell">Os recursos de tarefa fornecem acesso somente leitura à tarefa gerenciada e podem ser usados para exibir o status das tarefas internas de longa execução.</block>
  <block id="459a6f79ad9b13cbcb5f692d2cc7a94d" category="cell">Token</block>
  <block id="de89d8750ec160e779ccfc4acb253798" category="cell">Os recursos do token representam os tokens disponíveis para acessar programaticamente a API REST DO Astra Control.</block>
  <block id="0bfed6a24fda71fcefed59052aa8b04d" category="cell">Os recursos de notificação não lidos representam notificações atribuídas a um usuário específico, mas ainda não lidas.</block>
  <block id="f683581d3e75f05f9d9215f9b4696cef" category="cell">Atualização</block>
  <block id="2d90c29fa077bbff5b5b4c8a523efa88" category="cell">Os recursos de atualização fornecem acesso a componentes de software e a capacidade de iniciar atualizações.</block>
  <block id="8f9bfe9d1345237cb3b2b205864da075" category="cell">Utilizador</block>
  <block id="6335f12cd32772f1f765a1aadeaffd96" category="cell">Os recursos de usuário representam usuários do Astra capazes de acessar o sistema com base em sua função definida.</block>
  <block id="cc32566cda71be962f99357b3002c8db" category="section-title">Recursos de aplicativos gerenciados</block>
  <block id="9e9335e3f4a9b4abe338f2fa5fec0162" category="paragraph">Os pontos de extremidade de recursos de aplicação gerenciados fornecem acesso às aplicações Kubernetes gerenciadas.</block>
  <block id="79018ac7f72b136dcb6a5f9e125d4c2b" category="cell">Ativo da aplicação</block>
  <block id="f63ec399edbf672707e34b98cb969ccd" category="cell">Os recursos de ativos da aplicação representam coleções internas de informações de estado necessárias para gerenciar as aplicações Astra.</block>
  <block id="639d7e9624e068b9cb919e6476673916" category="cell">Backup de aplicativos</block>
  <block id="e92acef3d98e8a64572a05792290f27b" category="cell">Os recursos de backup de aplicativos representam backups dos aplicativos gerenciados.</block>
  <block id="1fd2b9909603c282becde555a00d5699" category="cell">Snapshot da aplicação</block>
  <block id="73150caf4eee48175bcbbee6e9bdf201" category="cell">Os recursos de snapshot do aplicativo representam snapshots dos aplicativos gerenciados.</block>
  <block id="9f9b94351efdd20bfec97ae027bdd1de" category="cell">Substituição do gancho de execução</block>
  <block id="d20b671eee65b07689030c1a810243c7" category="cell">Os recursos de substituição do gancho de execução permitem desativar os ganchos de execução predefinidos do NetApp pré-carregados para aplicações específicas, conforme necessário.</block>
  <block id="25f7347236b51a5eae4ba01a7862cb55" category="cell">Programação</block>
  <block id="91fd88ee3861a8eb1aa5fb75a5577d89" category="cell">Os recursos do cronograma representam operações de proteção de dados agendadas para os aplicativos gerenciados como parte de uma política de proteção de dados.</block>
  <block id="67c58d2de17edb43efeda54f12292dd2" category="section-title">Recursos de topologia</block>
  <block id="2570c360375a393547ef6c0be287059b" category="paragraph">Os pontos de extremidade dos recursos de topologia fornecem acesso aos aplicativos não gerenciados e aos recursos de storage.</block>
  <block id="0719b5ff43e464ec0bd72e395c7e19f5" category="cell">Recurso de API</block>
  <block id="5fe3f274f4d0554c8f2f5f2bb017e1a6" category="cell">Os endpoints de recursos da API fornecem acesso somente leitura aos recursos do Kubernetes em um cluster gerenciado específico.</block>
  <block id="ac863f346e618f9a959b5c95d5d28941" category="cell">Aplicação</block>
  <block id="e43da2c91ef5f1040a302b6b10917893" category="cell">Os recursos da aplicação representam todas as aplicações Kubernetes, incluindo as não gerenciadas pelo Astra.</block>
  <block id="c600ce546bf9ac67939481d537d10403" category="cell">AppMirror</block>
  <block id="2ea0c70486ac42aa9093e842d4d23473" category="cell">Os recursos do AppMirror representam os recursos do AppMirror a fornecer para o gerenciamento de relacionamentos de espelhamento de aplicativos.</block>
  <block id="30edf70db68aa84f05d3e72326807b0c" category="cell">Balde</block>
  <block id="6252662cb4947c8a0051b73da80307e9" category="cell">Os recursos de bucket representam os buckets em nuvem do S3 usados para armazenar backups das aplicações gerenciadas pelo Astra.</block>
  <block id="c8e2277ecfb1427838c488c217f99466" category="cell">Nuvem</block>
  <block id="e44f381ea37820094446c414c36db5ca" category="cell">Os recursos de nuvem representam nuvens às quais os clientes Astra podem se conectar para gerenciar clusters e aplicações.</block>
  <block id="249694a485fc5d3289c38986b4f8e887" category="cell">Cluster</block>
  <block id="8826893c737aedf5a5169a74fb17ac54" category="cell">Os recursos do cluster representam os clusters do Kubernetes não gerenciados pelo Kubernetes.</block>
  <block id="db6b0e60fc01fe1efd233929dea252ca" category="cell">Nó de cluster</block>
  <block id="46f255d802b6381149870692736dad56" category="cell">Os recursos do nó do cluster fornecem resolução adicional, permitindo que você acesse os nós individuais em um cluster do Kubernetes.</block>
  <block id="f8ae2befc6a1cee31f421d5496ea6aeb" category="cell">Cluster gerenciado</block>
  <block id="9cfbb01459b058e1710e14a0720bc3a3" category="cell">Os recursos do cluster gerenciado representam os clusters do Kubernetes atualmente gerenciados pelo Kubernetes.</block>
  <block id="b3ba0fe968ce39dcfc6fe8cc0f1b02da" category="cell">Namespace</block>
  <block id="08dafbbeceed7e340c9625fd30927d83" category="cell">Os recursos de namespace fornecem acesso aos namespaces usados em um cluster do Kubernetes.</block>
  <block id="6c5e678cf147ef415c2e584ba561bce7" category="cell">Back-end de storage</block>
  <block id="4c5c5ddf14933aa945693ada812ede98" category="cell">Os recursos de back-end de storage representam fornecedores de serviços de storage que podem ser usados pelos clusters e aplicações gerenciados do Astra.</block>
  <block id="dd8c5eff0fd4dd0b3760e41db59bfb3a" category="cell">Classe de armazenamento</block>
  <block id="8fb50be09f59469582a9c05b97f8517c" category="cell">Os recursos da classe de armazenamento representam diferentes classes ou tipos de armazenamento descobertos e disponíveis para um cluster gerenciado específico.</block>
  <block id="bd7a9717d29c5ddcab1bc175eda1e298" category="cell">Volume</block>
  <block id="d0600f0c4c9b294b53d39320b3945b84" category="cell">Os recursos de volume representam os volumes de storage do Kubernetes associados às aplicações gerenciadas.</block>
  <block id="a3033e8e82a579c4e34115e2186d13ad" category="section-title">Recursos e endpoints adicionais</block>
  <block id="4ded71dc03234200c0b0b124900cea7d" category="paragraph">Há vários recursos e pontos de extremidade adicionais que você pode usar para dar suporte a uma implantação do Astra.</block>
  <block id="55fcf9a6a46c69408785dcd2e3a82522" category="admonition">Esses recursos e pontos de extremidade não estão incluídos atualmente na documentação de referência da API REST do Astra Control.</block>
  <block id="34b4714329fbd5b24fd78ba32d5a5722" category="list-text">OpenAPI</block>
  <block id="3568b4ed2338901078928983e029bbba" category="list-text">Os endpoints OpenAPI fornecem acesso ao documento JSON OpenAPI atual e a outros recursos relacionados.</block>
  <block id="4f48af1c326e720124a79cc1f9216ecb" category="list-text">OpenMetrics</block>
  <block id="27ee1c661b70f7b369179a81dd12721d" category="list-text">Os endpoints OpenMetrics fornecem acesso às métricas da conta por meio do recurso OpenMetrics. O suporte está disponível com o modelo de implantação do Astra Control Center.</block>
  <block id="3c7367ab4ec3900042f765d5f3b81ee6" category="summary">Você pode se preparar rapidamente para começar a usar a API REST do Astra Control.</block>
  <block id="ff187555434d269d1d36dedf48955cdb" category="paragraph">Você pode se preparar rapidamente para começar a usar a API REST do Astra Control revisando as etapas abaixo.</block>
  <block id="1a615153bb2bd3389942d44023a8f4bb" category="paragraph-title">Ter credenciais de conta Astra</block>
  <block id="2f4e21e17441a71f2d731b0fdb15fc17" category="paragraph">Você precisará de credenciais Astra para fazer login na interface de usuário da Web Astra e gerar um token de API. Com o Astra Control Center, você gerencia essas credenciais localmente. Com o Astra Control Service, as credenciais da conta são acessadas pelo serviço *Auth0*.</block>
  <block id="7e8def8db3d7d1cc38b119879791cb9b" category="paragraph-title">Familiarize-se com os conceitos básicos do Kubernetes</block>
  <block id="35e431c9f5b342b3021d74196ba6d0ca" category="inline-link-macro">Conceitos básicos do Kubernetes</block>
  <block id="4b96d62533ac6ea29ddc9891a6776a3b" category="paragraph">Você deve estar familiarizado com vários conceitos básicos do Kubernetes. Consulte <block ref="e274b8e6d2e2ed892d318b3b2d0764db" category="inline-link-macro-rx"></block> para obter mais informações.</block>
  <block id="0182974655f974e8429fb64bb3d15eb2" category="paragraph-title">Rever conceitos REST e implementação</block>
  <block id="67d003f4d71c424d95442bd22e4d9b35" category="inline-link-macro">Implementação principal do REST</block>
  <block id="0c59027cf761af16d5101de509ed5ef7" category="paragraph">Certifique-se de consultar <block ref="533ba43849291e761802432633424684" category="inline-link-macro-rx"></block>informações sobre conceitos REST e detalhes sobre como a API REST do Astra Control foi projetada.</block>
  <block id="bf07f432276ee2fe7e55f9ea12c2ba5a" category="paragraph-title">Obtenha mais informações</block>
  <block id="8cd58c89ff3d51a256ecfe3fe8bab20f" category="inline-link-macro">Recursos adicionais</block>
  <block id="1975d27c17bd745494bde5176f3687d2" category="paragraph">Você deve estar ciente dos recursos de informações adicionais, conforme sugerido no <block ref="d9232e9ba333ee728d29f8228e038c57" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="2d388ce46646f517f31092dee87e1af6" category="summary">Você pode emitir um comando curl simples na CLI da estação de trabalho para começar a usar a API REST Astra Control e confirmar sua disponibilidade.</block>
  <block id="88e25761f6eadcead9ced5f76a00e95c" category="doc">Sua primeira chamada de API</block>
  <block id="6e567afb3c0582569592264335e77063" category="inline-link-macro">Obtenha um token de API</block>
  <block id="523a1cfb3b4256bbe5311726ee36f696" category="paragraph">O utilitário curl deve estar disponível na estação de trabalho local. Você também deve ter um token de API e o identificador de conta associado. Consulte <block ref="67af9ad396391bc7ade4b472f0b4f030" category="inline-link-macro-rx"></block> para obter mais informações.</block>
  <block id="e0da47631d6f2648f3a36bde7e269c3b" category="paragraph-title">Curl exemplo</block>
  <block id="f299b0f6fdbc34ea3d794597ba73c9ec" category="paragraph">O seguinte comando curl recupera uma lista de usuários Astra. Forneça a CONTA_ID apropriada e API_TOKEN conforme indicado.</block>
  <block id="bff6b273561ec6570215c14bdba13a26" category="listing-title">Exemplo de saída JSON</block>
  <block id="f2082cbd04c532123c4a60b265595268" category="summary">Você precisa obter um token da API Astra para usar a API REST do Astra Control.</block>
  <block id="3b878279a04dc47d60932cb294d96259" category="section-title">Visão geral</block>
  <block id="e18812059a8d09f0f17ebcad797930df" category="paragraph">Um token de API identifica o chamador para o Astra e deve ser incluído em todas as chamadas da API REST.</block>
  <block id="7652ed5ca976b004d92eaaa78c376c9d" category="list-text">Você precisa gerar um token de API usando a interface de usuário da Web Astra.</block>
  <block id="3c8afa648b8d63ba3e2f942bec9ab73e" category="list-text">O procedimento para gerar um token é o mesmo para ambos os modelos de implantação do Astra. Somente o URL usado para acessar o Astra é diferente.</block>
  <block id="19f3e619111d8d4c522de7221584fc6c" category="list-text">A identidade do usuário carregada com o token e as permissões associadas são determinadas pelo usuário que criou o token.</block>
  <block id="80c4d1da0ffc63fa594010f5c5541b4b" category="list-text">O token deve ser incluído no<block ref="9cd8a2455b1839ff98ef70c05b9b5983" prefix=" " category="inline-code"></block> cabeçalho de solicitação HTTP.</block>
  <block id="261bfb4842abd90ac7080375e1e3a342" category="list-text">Um token nunca expira depois que ele é criado.</block>
  <block id="7d3bb36b2de41ab91073fa12ad3242f6" category="list-text">Você pode revogar um token na interface de usuário da Web Astra.</block>
  <block id="30f60d67f457bb040dffde52197a54da" category="list-title">Informações relacionadas</block>
  <block id="344fcf1ffe13f47b7e084c95c8926ec6" category="list-text"><block ref="344fcf1ffe13f47b7e084c95c8926ec6" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="1ac36aa6ca00de5e76a5920ca6368fa6" category="section-title">Crie um token da API Astra</block>
  <block id="8d4eb0217153cb37c8687158d7067cfb" category="paragraph">As etapas a seguir descrevem como criar um token da API Astra.</block>
  <block id="646fd3c3d22d826a188a59c1bba8854b" category="paragraph">Você precisa de credenciais para uma conta Astra.</block>
  <block id="af02d3e1ad157f1839fbba3f7e1fc763" category="paragraph">Essa tarefa gera um token de API na interface Web do Astra. Você também deve recuperar o ID da conta que também é necessário ao fazer chamadas de API.</block>
  <block id="ffda91bc16561c140aa3a3293cb3373d" category="list-text">Astra Control Service: <block ref="a7c1946d9e83ca7cb364e2283d9c1bfa" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="69c0346ff6510c5ad7f7659ec6fd66be" category="list-text">Clique em *Generate API token* na página e, em seguida, clique em *Generate API token* na janela pop-up.</block>
  <block id="3040c02566f3d35a3b86a6ca9472dadd" category="list-text">Clique no ícone para copiar a string de token para a área de transferência e salvá-la no editor.</block>
  <block id="df98c0b39730eeb3f14749ea1c0684c2" category="list-text">Copie e salve o ID da conta que está disponível na mesma página.</block>
  <block id="bd965e38a0c9cf27aa1bde099308e23f" category="paragraph-title">Depois de terminar</block>
  <block id="e720ccabcfbd213be97f4476ff0c5601" category="paragraph">Quando você acessa a API REST do Astra Control por meio de curl ou uma linguagem de programação, você deve incluir o token portador da API no cabeçalho da solicitação HTTP<block ref="9cd8a2455b1839ff98ef70c05b9b5983" prefix=" " category="inline-code"></block>.</block>
  <block id="4086ad8bc58a79384e2abed3e4c7b4f1" category="summary">Há vários conceitos do Kubernetes que são relevantes ao usar a API REST do Astra.</block>
  <block id="c8308b1eba7ba926a61b8fd802194386" category="section-title">Objetos</block>
  <block id="f1cc005117a5cbfdc746b09fc2740ce3" category="paragraph">Os objetos mantidos em um ambiente Kubernetes são entidades persistentes que representam a configuração do cluster. Esses objetos descrevem coletivamente o estado do sistema, incluindo a carga de trabalho do cluster.</block>
  <block id="e4bf9ae863cd1aefddf2b696b955f449" category="paragraph">Namespaces fornecem uma técnica para isolar recursos em um único cluster. Essa estrutura organizacional é útil ao dividir os tipos de trabalho, usuários e recursos. Objetos com um escopo _namespace_ precisam ser exclusivos dentro do namespace, enquanto aqueles com um escopo _cluster_ devem ser exclusivos em todo o cluster.</block>
  <block id="3ad6cb6100190c8f81e99fd52debf7ef" category="section-title">Etiquetas</block>
  <block id="3430bf151db09278950b5545d1433fc0" category="paragraph">Os rótulos podem ser associados aos objetos Kubernetes. Eles descrevem atributos usando pares de chave-valor e podem impor uma organização arbitrária no cluster que pode ser útil para uma organização, mas estão fora da operação principal do Kubernetes.</block>
  <block id="e347b2f3a025e39e9b9b45d49ad72dab" category="summary">Você pode emitir uma chamada da API REST do Astra Control na página de documentação de referência da API.</block>
  <block id="d2d3bbdb180fea4732023aa385c2bcad" category="doc">Emitir uma chamada de API REST do Astra</block>
  <block id="53b4dbb805da489969e32d5e207f43af" category="inline-link-macro">Acesse a documentação de referência da API Astra</block>
  <block id="ebe7080a642d0936cad4e377fe9b8401" category="paragraph">Você precisa fazer login no Astra e acessar a página de referência da API. Consulte <block ref="010c4a1892f0ae334c914939807b2734" category="inline-link-macro-rx"></block> para obter mais informações. Você também precisa de um token para usar a API REST. <block ref="949977ec887dbf77cf703083221524dc" category="inline-link-macro-rx"></block>Consulte para obter detalhes sobre como gerar um token de API.</block>
  <block id="cbed555cdf913285d9275ccd1866519f" category="list-text">Na parte superior da página de referência da API, clique em *autorizar*.</block>
  <block id="f1fca9fdba2865f1e5e68171f8e501c8" category="list-text">Copie e cole o valor do token da API no campo na janela pop-up e clique em *autorizar* e, em seguida, clique em *Fechar*.</block>
  <block id="d77956bf312c489126fb210ac26e1560" category="list-text">Role a página para baixo e abra a chamada de API desejada.</block>
  <block id="640c9068a50bdac21a3ada93c538c020" category="list-text">Clique com o botão direito em *Experimente*.</block>
  <block id="db21e6fd52879394e8294f15387580ad" category="list-text">Role para baixo dentro da mesma chamada de API. Forneça os valores de parâmetros necessários e clique em *execute* para emitir a chamada.</block>
  <block id="8eea62084ca7e541d918e823422bd82e" category="paragraph-title">Resultado</block>
  <block id="5a698356ed60cc238c0048ecf6f15037" category="paragraph">A chamada API é executada e o código de status HTTP é exibido.</block>
  <block id="7a161061772a428a5823e2adbe01f5f4" category="summary">Você pode acessar os detalhes das chamadas da API REST do Astra Control, incluindo os métodos HTTP, parâmetros de entrada e respostas. Essa referência completa é útil ao desenvolver aplicativos de automação usando a API REST.</block>
  <block id="e90840c9e835dabec4f6627d0ccddef2" category="paragraph">Você precisa de credenciais para fazer login na interface de usuário da Web Astra para sua implantação. O procedimento para acessar a documentação de referência é o mesmo para o Astra Control Service e o Astra Control Center. Apenas o URL é diferente. Não é necessário um token de API para acessar e visualizar o documento de referência</block>
  <block id="a242cf3d90ad638fe0e23d9477b74175" category="list-text">Na parte superior da página, clique no URL exibido em *Documentação da API*.</block>
  <block id="93a04a12da3b73c104f76110d28e439f" category="paragraph">A página Swagger é iniciada em uma nova janela ou guia. Aviso o URL inclui o ID da conta para a conta com a qual você entrou.</block>
  <block id="58eaebf972358f1cf03d386a4ade1a0f" category="paragraph-title">O que se segue?</block>
  <block id="2e72d917f5fd43aa4a556d9db54a8b23" category="paragraph">Você pode opcionalmente executar uma chamada de API a partir da página Swagger. Consulte <block ref="d791a02ae369ca3bfa55295caf72fedd" category="inline-link-macro-rx"></block> para obter mais informações.</block>
  <block id="736214fe7532e2fc83d855d2d8a1cc51" category="summary">Você deve estar familiarizado com a organização e o formato dos workflows do Astra antes de usá-los em uma implantação ao vivo.</block>
  <block id="1b18b55a054bdd1b04a8c8f5c862bc4f" category="doc">Prepare-se para usar os fluxos de trabalho</block>
  <block id="0b79795d3efc95b9976c7c5b933afce2" category="section-title">Introdução</block>
  <block id="b3433e01f10e1e1369d819f420b2a8a7" category="paragraph">Um _workflow_ é uma sequência de uma ou mais etapas necessárias para realizar uma tarefa ou objetivo administrativo específico. Cada etapa em um fluxo de trabalho do Astra Control é uma das seguintes:</block>
  <block id="6f01c5142da7df41a4b71dc3f7570bda" category="list-text">Chamada de API REST (com detalhes como exemplos curl e JSON)</block>
  <block id="78fa555cbbf5cfea76fb1b1f6ee2dd29" category="list-text">Invocação de outro fluxo de trabalho Astra</block>
  <block id="0250c1a44d81b589b5b4f427275ac9f1" category="list-text">Tarefa relacionada diversos (como tomar uma decisão de projeto necessária)</block>
  <block id="b4ad63a307b10645d3f05daf2a68fd69" category="paragraph">Os fluxos de trabalho incluem as etapas principais e os parâmetros necessários para realizar cada tarefa. Eles fornecem um ponto de partida para personalizar seu ambiente de automação.</block>
  <block id="4a2dafab48196ce861e90a0907c73127" category="admonition">Um fluxo de trabalho pode conter apenas uma etapa. Esses fluxos de trabalho de etapa única são formatados de forma ligeiramente diferente dos fluxos de trabalho que contêm várias etapas. Por exemplo, o nome explícito da etapa é removido. A ação ou operação deve ser clara com base no título do fluxo de trabalho.</block>
  <block id="ec34ea1038c99109c93f6776a16e2be8" category="section-title">Categorias de fluxo de trabalho</block>
  <block id="20d2410ae6d60054698fdb2241648ec0" category="paragraph">Há duas grandes categorias de workflows do Astra disponíveis com base no seu modelo de implantação. Se você estiver usando o Astra Control Center, comece com os workflows de infraestrutura e prossiga para os workflows de gerenciamento. Ao usar o Astra Control Service, você costuma ir diretamente aos workflows de gerenciamento.</block>
  <block id="5405c26aee0953a9b08923bc28b809f3" category="admonition">As amostras curl nos fluxos de trabalho usam o URL para Astra Control Service. Você precisa alterar o URL ao usar o Astra Control Center no local, conforme apropriado para seu ambiente.</block>
  <block id="3037de0d7a975b284e2a80d0ff32a9cc" category="section-title">Workflows de infraestrutura</block>
  <block id="23f646b4da04b69e64a7e464ec005504" category="paragraph">Esses workflows lidam com a infraestrutura Astra, incluindo credenciais, buckets e back-ends de storage. Elas são necessárias com o Astra Control Center, mas na maioria dos casos também podem ser usadas com o Astra Control Service. Os fluxos de trabalho concentram-se nas tarefas necessárias para estabelecer e manter um cluster gerenciado do Astra.</block>
  <block id="a0aa3c13c7e155cdac2e684ed97bd329" category="section-title">Fluxos de trabalho de gerenciamento</block>
  <block id="788d16c550305d5cdd6d901e38602c4f" category="paragraph">Você pode usar esses fluxos de trabalho depois de configurar um cluster gerenciado. Os workflows de gerenciamento se concentram em operações de suporte e proteção de aplicativos, como backup, restauração e clonagem de um aplicativo.</block>
  <block id="3791b7d0d91a2238c40dbbfefa886cc7" category="section-title">Parâmetros de entrada comuns</block>
  <block id="4793f7e43c0b614d9436bdc916a53132" category="paragraph">Os parâmetros de entrada descritos abaixo são comuns a todas as amostras curl usadas para ilustrar uma chamada de API REST.</block>
  <block id="accb68848ca657de52fbb603de5210a7" category="admonition">Como esses parâmetros de entrada são universalmente necessários, eles não são descritos mais detalhadamente nos fluxos de trabalho individuais. Se forem utilizados parâmetros de entrada adicionais para um exemplo de curl específico, estes são descritos na secção *parâmetros de entrada adicionais*.</block>
  <block id="18a5eb10fa0d3a464702a4b8daac4266" category="section-title">Parâmetros do caminho</block>
  <block id="503c8aae9452b9959d308d3f2d3096fe" category="paragraph">O caminho do endpoint usado com cada chamada de API REST inclui os seguintes parâmetros. Consulte também <block ref="d30352e41f8ff3b0c022e188e6d650e9" category="inline-link-macro-rx"></block>para obter mais informações.</block>
  <block id="351a2eb8764e19b9e565e8a355469e70" category="list-text">ID da conta</block>
  <block id="1f6e2f2cfb847644b16a490ce41ebd8b" category="list-text">Esse é o valor UUIDv4 que identifica a conta Astra onde a operação da API é executada. <block ref="949977ec887dbf77cf703083221524dc" category="inline-link-macro-rx"></block>Consulte para obter mais informações sobre como localizar o ID da sua conta.</block>
  <block id="736943e80c16e2be98d8595e6376e4ee" category="section-title">Cabeçalhos de solicitação</block>
  <block id="60a612c6fb7649fb73c8bba8ecc92e3e" category="paragraph">Existem vários cabeçalhos de solicitação que você pode precisar incluir dependendo da chamada da API REST.</block>
  <block id="9cd8a2455b1839ff98ef70c05b9b5983" category="list-text">Autorização</block>
  <block id="9a536be7255d1442830c11bda56d6752" category="list-text">Todas as chamadas de API nos fluxos de trabalho precisam de um token de API para identificar o usuário. Você deve incluir o token no<block ref="9cd8a2455b1839ff98ef70c05b9b5983" prefix=" " category="inline-code"></block> cabeçalho da solicitação. Consulte <block ref="949977ec887dbf77cf703083221524dc" category="inline-link-macro-rx"></block> para obter mais informações sobre como gerar um token de API.</block>
  <block id="266ba14af58a3dfa4b9e1c90a8879dfb" category="list-text">Tipo de conteúdo</block>
  <block id="d3372edb76427cc513c6612948a1009a" category="list-text">Com as solicitações HTTP POST e PUT em que JSON é incluído no corpo da solicitação, você deve declarar o tipo de Mídia com base no recurso Astra. Por exemplo, você pode incluir o cabeçalho<block ref="6b1fa66c8eb31836b3e529f0e6b8671a" prefix=" " category="inline-code"></block> ao criar um snapshot para um aplicativo gerenciado.</block>
  <block id="c4408d335012a56ff58937d78050efad" category="list-text">Aceitar</block>
  <block id="06aaa274f211af6567a97cd2601245c4" category="list-text">Você pode declarar o tipo de Mídia específico do conteúdo esperado na resposta com base no recurso Astra. Por exemplo, você pode incluir o cabeçalho<block ref="9cd2649dcee6f80ddd08934531e4b34e" prefix=" " category="inline-code"></block> ao listar os backups de um aplicativo gerenciado. No entanto, para simplificar, as amostras curl nos fluxos de trabalho aceitam todos os tipos de Mídia.</block>
  <block id="e61e133d4cfd72503fe6ac169a680fab" category="section-title">Apresentação de tokens e identificadores</block>
  <block id="89b2bf9f7f0100dcd9717a9f846c1938" category="paragraph">O token API e outros valores de ID usados com os exemplos curl são opacos sem significado discernível. E assim, para melhorar a legibilidade das amostras, os valores reais de token e ID não são usados. Em vez disso, palavras-chave reservadas menores são usadas que tem vários benefícios:</block>
  <block id="4358f6bef945b7769bf5d4ac6e199f45" category="list-text">As amostras curl e JSON são mais claras e fáceis de entender.</block>
  <block id="f18d64be11866478e05d45955bbf2455" category="list-text">Como todas as palavras-chave usam o mesmo formato com colchetes e letras maiúsculas, você pode identificar rapidamente o local e o conteúdo a ser inserido ou extraído.</block>
  <block id="ae8a59dcfdfdb01ea66130c76c50f0a7" category="list-text">Nenhum valor é perdido porque os parâmetros originais não podem ser copiados e usados com uma implantação real.</block>
  <block id="8f22b98753b9a8d986074d99513ea82d" category="paragraph">As variáveis são formatadas para uso em um ambiente de shell Bash. Cada variável começa com um sinal de dólar e é incluída em aspas duplas, conforme necessário. Isso os torna reconhecíveis ao Bash. Maiúsculas são usadas consistentemente para os nomes.</block>
  <block id="a5fa758a804c6e775ad8c0643a197329" category="paragraph">Aqui estão algumas das palavras-chave reservadas comuns usadas nos exemplos curl. Esta lista não é exaustiva e palavras-chave adicionais são usadas conforme necessário. Seu significado deve ser óbvio com base no contexto.</block>
  <block id="220f3d3750583b9db48568a0b5b9a5f1" category="cell">Palavra-chave</block>
  <block id="970f0ff461f24a88893c95d057c3f91a" category="cell">CONTA_ID</block>
  <block id="ac70412e939d72a9234cdebb1af5867b" category="cell">Caminho</block>
  <block id="7b5c2e331dadd94a7f2f3c331d308424" category="cell">O valor UUIDv4 identificando a conta onde a operação da API é executada.</block>
  <block id="9b797bf1d19d4e2621c60a1a528793bd" category="cell">API_TOKEN</block>
  <block id="bf50d5e661106d0abe925af3c2e6f7e7" category="cell">Colhedor</block>
  <block id="14ce98600753e7afda082ba76ce94155" category="cell">O token do portador identificando e autorizando o chamador.</block>
  <block id="78f011d2c3c145e1d8df351c66fdcf84" category="cell">APP_ID</block>
  <block id="f5a4b32e77235d71cac07525901e432b" category="cell">O valor UUIDv4 identificando o aplicativo para a chamada API.</block>
  <block id="12c6401fb02cab85d072b4b981f50e87" category="section-title">Usando os exemplos com Bash</block>
  <block id="4e663cee8de7cfcd12693277d7261dd0" category="paragraph">Se você usar os exemplos de cURL de fluxo de trabalho diretamente, você deve atualizar as variáveis que eles contêm com os valores apropriados para o seu ambiente. Você pode editar manualmente os exemplos ou confiar no shell Bash para fazer a substituição por você, como descrito abaixo.</block>
  <block id="f2e6cc557c48559ec2b9ae2a12ddd1c6" category="admonition">Uma vantagem de usar o Bash é que você pode definir os valores da variável uma vez em uma sessão de shell em vez de uma vez por comando curl.</block>
  <block id="1e5ad8f157b0c54185ce7c5af4fe8bbd" category="list-text">Abra o shell Bash fornecido com Linux ou sistema operacional semelhante.</block>
  <block id="cb607a6c7e4c50ffa4ecc75254227d82" category="list-text">Defina os valores da variável incluídos no exemplo curl que você deseja executar. Por exemplo:</block>
  <block id="1bf91cbd146b9cbe376f76b20aa28a58" category="paragraph"><block ref="4b75e3bfad4e9874b694b1af5271a20e" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="a76ad0ce3b4ce85c64bbc3d3cd25bdd2" category="list-text">Copie o exemplo curl da página de fluxo de trabalho e cole-o no terminal shell.</block>
  <block id="50f5e9afe70053510216546ebb7b3c89" category="list-text">Pressione *ENTER* para executar as seguintes tarefas:</block>
  <block id="d39d8df6cc6b6690437657a67b14b44c" category="list-text">Substitua os valores da variável que você definir.</block>
  <block id="1b816384befdca88f399e4ba1d8d4510" category="list-text">Execute o comando curl.</block>
  <block id="31862872c35b9509755103831963a7ff" category="summary">Há recursos adicionais que você pode acessar para obter ajuda e encontrar mais informações sobre os serviços e suporte em nuvem da NetApp, bem como conceitos GERAIS DE REST e nuvem.</block>
  <block id="3cce5f3eaf76e098ba8e28f7bbba3f92" category="section-title">Astra</block>
  <block id="3a4b2c66d4bdac6ce0e3340c71a39eda" category="inline-link">Documentação do Astra Control Center</block>
  <block id="281db70ca8dfcac9ebe6166029058548" category="list-text"><block ref="281db70ca8dfcac9ebe6166029058548" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="01d5e4ec3cb4b0c1971b9e8a5199a107" category="paragraph">Documentação da versão atual do software Astra Control Center implantado nas instalações do cliente.</block>
  <block id="ef22ff17624b3faeed227ce5c717eb5f" category="inline-link">Documentação do Astra Control Service</block>
  <block id="a3fb339c1c586b61a4747f75e3e18873" category="list-text"><block ref="a3fb339c1c586b61a4747f75e3e18873" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="9533b0dcff191d66f9ea3fe447bffddc" category="paragraph">Documentação da versão atual do software Astra Control Service disponível na nuvem pública.</block>
  <block id="14d9b10c6196045941347a9e85704b50" category="inline-link">Documentação do Astra Trident</block>
  <block id="b886ef3e400bd69f357f6981475b14e1" category="list-text"><block ref="b886ef3e400bd69f357f6981475b14e1" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="5b9e0257ebcdde10e1d11e75a9a03336" category="paragraph">Documentação da versão atual do software Astra Trident, um orquestrador de storage de código aberto mantido pela NetApp.</block>
  <block id="c2c4dd027136447874b3a5d1dbac4ae0" category="inline-link">Documentação da família Astra</block>
  <block id="d718eacc67f8b74e62fa7298041adf60" category="list-text"><block ref="d718eacc67f8b74e62fa7298041adf60" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="2c3489a3234e45e6f5946c26c4cb7d5e" category="paragraph">Local central para acessar toda a documentação do Astra para implantações locais e de nuvem pública.</block>
  <block id="8f5cc6430613f1c12f36965050bb7197" category="inline-link">Discórdia</block>
  <block id="5f86a5c97c95f60e61c70ba77d7346ae" category="list-text"><block ref="5f86a5c97c95f60e61c70ba77d7346ae" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="0b5b4445b358715641cec74fe5aa74a5" category="paragraph">Suporte comunitário para Astra Control e outros produtos NetApp.</block>
  <block id="58bf8b302985815533fd451d770a1b0a" category="section-title">Recursos de nuvem da NetApp</block>
  <block id="1273c8a63109161e6fd1f18d6998523f" category="inline-link">NetApp BlueXP</block>
  <block id="a3235da3acacf344734cc119c20ba900" category="list-text"><block ref="a3235da3acacf344734cc119c20ba900" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="4049649408c78f285cb012e2651847f4" category="paragraph">Local central para as soluções de nuvem da NetApp.</block>
  <block id="654f92d3e3cad866eb53b8787cc67444" category="inline-link">Console central da nuvem NetApp</block>
  <block id="1f45f670e1231774c60ec8b4cae95f3a" category="list-text"><block ref="1f45f670e1231774c60ec8b4cae95f3a" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="6b75881aaba9107ac80de75cbb548445" category="paragraph">Console de serviço NetApp Cloud Central com login.</block>
  <block id="09ea0908fbfc4cde85bf416e35dc55c8" category="inline-link">Suporte à NetApp</block>
  <block id="4e3ffaad45a8ae63f200119be8101498" category="list-text"><block ref="4e3ffaad45a8ae63f200119be8101498" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="3d32fc1a126e880a8ed715ad4b9c42f5" category="paragraph">Acesse ferramentas de solução de problemas, documentação e assistência técnica.</block>
  <block id="30c6c6906b4bf69f566ac699b562cb7d" category="section-title">Conceitos DE REST e nuvem</block>
  <block id="e9c4f861f257833ba2ec75155047b6ed" category="inline-link">dissertação</block>
  <block id="b9e9e4c00e500b7ab02ea023fdde7644" category="list-text">PhD<block ref="f64b654d7799e22745330f1f41a344ae" category="inline-link-rx"></block> por Roy Fielding</block>
  <block id="fc0386108cb3bd212c4e2b1402e8cdc9" category="paragraph">Esta publicação introduziu e estabeleceu o modelo de desenvolvimento de aplicações REST.</block>
  <block id="2a723769d08b0732d8563ffe6bdaee7d" category="inline-link">Auth0</block>
  <block id="fa4c9b25eb1d8f275cec785023f608b2" category="list-text"><block ref="fa4c9b25eb1d8f275cec785023f608b2" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="28ee6d27c391b09083c6f956239a12ea" category="paragraph">Este é o serviço de plataforma de autenticação e autorização usado pelo serviço Astra para acesso à Web.</block>
  <block id="fa862ec81357f8907a8b75f4d969c590" category="inline-link">Editor RFC</block>
  <block id="6763d4dfc2fa6c04b08ba1e1b7751f5f" category="list-text"><block ref="6763d4dfc2fa6c04b08ba1e1b7751f5f" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="ba793efaa4293b35388d140ee9308a68" category="paragraph">Fonte autorizada para padrões da Web e da Internet mantida como uma coleção de documentos RFC numerados de forma única.</block>
  <block id="e14d216616a4529ca008fe30d48b4bda" category="summary">O Astra Control Center e o Astra Control Service fornecem uma API REST comum que você pode acessar diretamente por meio de uma linguagem de programação ou utilitário, como o Curl. Existem vários destaques e benefícios principais da API.</block>
  <block id="48f085a79b3bd49f8180067c06092213" category="doc">Visão geral dos recursos e benefícios</block>
  <block id="640575a1239211b2cdac8d24cbd8fe4e" category="paragraph">O Astra Control Center e o Astra Control Service fornecem uma API REST comum que você pode acessar diretamente por meio de uma linguagem de programação ou utilitário, como o Curl. Os principais destaques e benefícios da API são apresentados abaixo.</block>
  <block id="351df3aa3706c8ed2199a8019e815c0c" category="admonition">Para acessar a API REST, você precisa primeiro fazer login na interface de usuário da Web Astra e gerar um token de API. Você deve incluir o token em cada solicitação de API.</block>
  <block id="305f82eee427805e1142e3f58b3e6aff" category="paragraph-title">Desenvolvido com base na TECNOLOGIA REST</block>
  <block id="6c38ead9bdb25d09c6e504c53fc268a5" category="paragraph">A API Astra Control foi criada usando a TECNOLOGIA REST e as práticas recomendadas atuais. A tecnologia principal inclui HTTP, JSON e RBAC.</block>
  <block id="9f58c2cc1c4a1a9d30320aec8702f1e5" category="paragraph-title">Suporte para os dois modelos de implantação do Astra Control</block>
  <block id="6ded6cd1a82081d2c5fe31ad44e26927" category="paragraph">O Astra Control Service é usado no ambiente de nuvem pública enquanto o Astra Control Center é para suas implantações locais. Há uma API REST compatível com ambos os modelos de implantação.</block>
  <block id="308e494b1e26dffecccd3503e87801ab" category="paragraph-title">Limpar o mapeamento entre os recursos de endpoint REST e o modelo de objeto</block>
  <block id="8538dfe988aff949d5dd74e2d6c12949" category="paragraph">Os pontos de extremidade REST externos usados para acessar o mapa de recursos a um modelo de objeto consistente mantido internamente pelo serviço Astra. O modelo de objeto é projetado usando modelagem de relacionamento de entidade (ER) que ajuda a definir claramente as ações e respostas da API.</block>
  <block id="5c4c20c54ea821de85f6857e32e28368" category="paragraph-title">Conjunto rico de parâmetros de consulta</block>
  <block id="479c256f055cedaadf40e8a31b1cb62f" category="paragraph">A API REST fornece um conjunto rico de parâmetros de consulta que você pode usar para acessar as coleções de recursos. Algumas das operações suportadas incluem filtragem, classificação e paginação.</block>
  <block id="807ccc731ac69ad871b23fef84f7a6a9" category="paragraph-title">Alinhamento com a IU da Web Astra Control</block>
  <block id="bdc2516aa5546e7df819a07cd9385485" category="paragraph">O design da interface de usuário da Web Astra está alinhado com a API REST e, portanto, há consistência entre os dois caminhos de acesso e a experiência do usuário.</block>
  <block id="d92a4a4962077027ebae61f4c351e303" category="paragraph-title">Depuração robusta e dados de determinação de problemas</block>
  <block id="973e2c06fdb700a27ccfb70fe4627261" category="paragraph">A API REST do Astra Control fornece um recurso robusto de depuração e determinação de problemas, incluindo eventos do sistema e notificações do usuário.</block>
  <block id="04bff76b57babc7298f6780f4f20901e" category="paragraph-title">Processos de fluxo de trabalho</block>
  <block id="b6c92126e042e664395830549916fde8" category="paragraph">Um conjunto de fluxos de trabalho é fornecido para ajudar no desenvolvimento de seu código de automação. Os fluxos de trabalho são organizados em duas categorias principais: Infraestrutura e gerenciamento.</block>
  <block id="fcf3c3d757005a8b62346f06f3b393ff" category="paragraph-title">Base para tecnologias avançadas de automação</block>
  <block id="e252a713c9e65fd0bb92dbc65b6b0610" category="paragraph">Além de acessar a API REST diretamente, você pode usar outras tecnologias de automação baseadas na API REST.</block>
  <block id="d4f45c394127f6c3eb5c89e1eb467c9b" category="paragraph-title">Parte da documentação da família Astra</block>
  <block id="4b675e54aa1095b2b20f8c4019de37b0" category="inline-link">Documentação do Astra</block>
  <block id="e24577a913c63a00f3c432062590ce18" category="paragraph">A documentação do Astra Control Automation é parte da documentação maior da família Astra. Consulte<block ref="30a4a2719bc4878ee8fefb5295fc2613" category="inline-link-rx"></block> para obter mais informações.</block>
  <block id="e9c44bbfd795a5d63d74c6a77afee70d" category="summary">Avisos legais fornecem acesso a declarações de direitos autorais, marcas registradas, patentes e muito mais.</block>
  <block id="30d965eef5ba25c6b9998ae38270b43e" category="doc">Avisos legais</block>
  <block id="6016a2b341113bf496b719905398ecd2" category="section-title">Direitos de autor</block>
  <block id="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-macro"><block ref="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="paragraph"><block ref="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="126a02652da6de02962cf1b654fd6376" category="section-title">Marcas comerciais</block>
  <block id="c4ce4761e466527d26b3e3d5ed1006fd" category="paragraph">NetApp, o logotipo DA NetApp e as marcas listadas na página de marcas comerciais da NetApp são marcas comerciais da NetApp, Inc. Outros nomes de produtos e empresas podem ser marcas comerciais de seus respetivos proprietários.</block>
  <block id="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-macro"><block ref="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="paragraph"><block ref="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="be89498d2f8a22ce47c02ba9795fe2af" category="section-title">Patentes</block>
  <block id="d0b19d36be2c5f16e9aef46c8a452d3d" category="paragraph">Uma lista atual de patentes de propriedade da NetApp pode ser encontrada em:</block>
  <block id="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-macro"><block ref="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="paragraph"><block ref="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="56c34c6410dd45c5cec44149ad0ce037" category="section-title">Política de privacidade</block>
  <block id="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-macro"><block ref="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="paragraph"><block ref="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="e81b0f8fae224ca0c3d3258b75a989dd" category="section-title">Licença de API Astra Control</block>
  <block id="f7c79ca7f13fd9da78390d5a97db7042" category="paragraph"><block ref="f7c79ca7f13fd9da78390d5a97db7042" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="a64509d450efa26111a7b1e6db3baf74" category="summary">O NetApp é um pacote de código aberto que você pode usar para automatizar uma implantação do Astra Control. O pacote também é um recurso valioso para aprender sobre a API REST do Astra Control, talvez como parte da criação de sua própria plataforma de automação.</block>
  <block id="0e8625d3981b9d26e0866da357d318c8" category="doc">O NetApp já está disponível</block>
  <block id="20f4f585bd60497ac5129e3cac5ce9f3" category="admonition">Para simplificar, o SDK do NetApp será referido como o *SDK* ao longo do restante desta página.</block>
  <block id="583a49db5f92162fc0bd14c90e6dfd12" category="section-title">Duas ferramentas de software relacionadas</block>
  <block id="6185cd9749993dbef93bbd9484213c5d" category="paragraph">O SDK inclui duas ferramentas diferentes, embora relacionadas, que operam em diferentes níveis de abstração ao acessar a API REST do Astra Control.</block>
  <block id="7a947a0e78de7f2a4b74b7420db98fc3" category="paragraph-title">SDK do Astra</block>
  <block id="ad7e7ea46900019430506e34b6c4ad49" category="paragraph">O Astra SDK fornece a funcionalidade principal da plataforma. Ele inclui um conjunto de classes Python que abstraem as chamadas de API REST subjacentes. As classes dão suporte a ações administrativas em vários recursos do Astra Control, incluindo aplicações, backups, snapshots e clusters.</block>
  <block id="6dbbc40c6449ca3fda5f8c356b6b0376" category="paragraph">O Astra SDK é uma parte do pacote e é fornecido em um único<block ref="8e24221e5cfbad6149a14c48b4dd58f3" prefix=" " category="inline-code"></block> arquivo. Você pode importar esse arquivo para o seu ambiente e usar as classes diretamente.</block>
  <block id="5e5df168638042d7a718b1e5462bfb24" category="admonition">O *NetApp é o nome de todo o pacote. O *Astra SDK* refere-se às classes Python principais no único arquivo<block ref="8e24221e5cfbad6149a14c48b4dd58f3" prefix=" " category="inline-code"></block>.</block>
  <block id="042f2f95117cad397f19ae8bda1b2bbf" category="paragraph-title">Script do Toolkit</block>
  <block id="56b26fd2ed2c36f5045eb36cf77c7948" category="paragraph">Além do arquivo Astra SDK, o<block ref="60ad2d8ffdf3ae47e1d966e913600e87" prefix=" " category="inline-code"></block> script também está disponível. Este script opera em um nível mais alto de abstração, fornecendo acesso a ações administrativas discretas definidas internamente como funções Python. O script importa o Astra SDK e faz chamadas para as classes conforme necessário.</block>
  <block id="c1fa54c7b9d3166a56b9afe8d178025e" category="section-title">Como aceder</block>
  <block id="caf8d9c274d92761873c194de7fd847e" category="paragraph">Você pode acessar o SDK das seguintes maneiras.</block>
  <block id="f789019254e2d94578114761c04bb180" category="paragraph-title">Pacote Python</block>
  <block id="0b0321c50e2a79cdce826f0c8f5f7f20" category="inline-link">Índice do Pacote Python</block>
  <block id="44dd27a5a91f4e2450789bd7e3f6c406" category="paragraph">O SDK está disponível em<block ref="8410061c73ca21d204619a04c32c035c" category="inline-link-rx"></block> sob o nome *actoolkit*. O pacote recebe um número de versão e continuará a ser atualizado conforme necessário. Você deve usar o utilitário de gerenciamento de pacotes *PIP* para instalar o pacote em seu ambiente.</block>
  <block id="fa103d25b0ba58afb589f2477f97ed72" category="paragraph">Uma vez instalado, as classes astraSDK.py podem ser utilizadas colocando<block ref="76849eda0e5f4a7733ff0b15b3732747" prefix=" " category="inline-code"></block> em seus scripts. Além disso,<block ref="66fd12d9ff1f201836f6985310abbadc" prefix=" " category="inline-code"></block> pode ser invocado diretamente no seu prompt de comando e é equivalente a<block ref="60ad2d8ffdf3ae47e1d966e913600e87" prefix=" " category="inline-code"></block> <block ref="bf94e40b5d50dd994df430b6578d2c3d" prefix="(" category="inline-code"></block> é igual<block ref="f8717a0559b654e2501fbd6d78c9ebda" prefix=" " category="inline-code"></block>a ).</block>
  <block id="cc255a90b5e22a79adcc253fd5643c0e" category="inline-link">PyPI: NetApp é um dos nossos selecionados Jogos de Plataforma</block>
  <block id="9b0e393771050d40b4c31aba2a4ced9d" category="paragraph">Consulte<block ref="42193bd5b0dd84ae5b9573e56d2978ff" category="inline-link-rx"></block> para obter mais informações.</block>
  <block id="0c9b6306d32fc8f44ff469ab235c5104" category="paragraph-title">Código-fonte do GitHub</block>
  <block id="e8c4206b0f47aa117169255eaa08c5eb" category="paragraph">O código-fonte do SDK também está disponível no GitHub. O repositório inclui o seguinte:</block>
  <block id="674eb3a9ec8ac34ddaaf6ea44b7eb422" category="list-text"><block ref="8e24221e5cfbad6149a14c48b4dd58f3" prefix="" category="inline-code"></block> (Astra SDK com classes Python)</block>
  <block id="f2af4f364548b21864e1b7b7bd176f6c" category="list-text"><block ref="60ad2d8ffdf3ae47e1d966e913600e87" prefix="" category="inline-code"></block> (script baseado em funções de nível superior)</block>
  <block id="63eaa893bb8e1f738d6a4c1c1447da78" category="list-text">Requisitos e instruções de instalação detalhadas</block>
  <block id="463554d1311a014b3fde6d3323ae338f" category="list-text">Scripts de instalação</block>
  <block id="01d954fb2edbf283d121f0651b04de83" category="list-text">Documentação adicional</block>
  <block id="c9a3d674846b5861ee3ca1771cb3fe5e" category="inline-link">GitHub: NetApp/NetApp-astra-toolkits</block>
  <block id="6a3e1686f161e74193cdf5b583396b8c" category="paragraph">Você pode clonar o<block ref="722f7e844f39c6d237353116706890c9" category="inline-link-rx"></block> repositório para o seu ambiente local.</block>
  <block id="6343ba741cd1ee396593580192d07224" category="section-title">Instalação e requisitos básicos</block>
  <block id="7e5ad59a792bdfb61631a29cbadd4216" category="paragraph">Existem várias opções e requisitos a considerar como parte da instalação do pacote e preparação para usá-lo.</block>
  <block id="a2c5d7f1ae59d7e25522b6b34ea1f27f" category="paragraph-title">Resumo das opções de instalação</block>
  <block id="9fcb3e0ffb2078377dcce5ceb342f1b1" category="paragraph">Você pode instalar o SDK de uma das seguintes maneiras:</block>
  <block id="addd50afdb87beb574080cc62fcaac55" category="inline-link">Docker: Kits de ferramentas NetApp/astra</block>
  <block id="afc927e48c3a27421eaa76491afcb73f" category="list-text">Use a imagem preparada<block ref="a7cb3b9c076603cec82f8f2444d22246" category="inline-link-rx"></block>, que tem todas as dependências necessárias instaladas, incluindo<block ref="66fd12d9ff1f201836f6985310abbadc" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="8dc9da526ba6c16b80ab6196594c6d59" category="list-text">Use o PIP para instalar o<block ref="66fd12d9ff1f201836f6985310abbadc" prefix=" " category="inline-code"></block> pacote do PyPI em seu ambiente Python</block>
  <block id="d2eba1db06d9a5fbe5780c6a0d3131b9" category="list-text">Clone o repositório do GitHub e copie/modifique os dois arquivos Python principais para que eles estejam acessíveis ao seu código de cliente Python</block>
  <block id="acb730b2d5158050dc822b6dc8c932e2" category="paragraph">Consulte as páginas PyPI e GitHub para obter mais informações.</block>
  <block id="1737ce95b71a7983a78611220c00300c" category="paragraph-title">Requisitos para o ambiente Astra Control</block>
  <block id="20cb526cb438c874dbc67eaf9ded63f0" category="paragraph">Seja usando diretamente as classes Python no Astra SDK ou as funções no<block ref="60ad2d8ffdf3ae47e1d966e913600e87" prefix=" " category="inline-code"></block> script, você estará acessando a API REST em uma implantação do Astra Control. Por causa disso, você precisará de uma conta Astra juntamente com um token de API. Consulte <block ref="6790e3b8b21e3717c59b764a5b68d086" category="inline-link-macro-rx"></block> e as outras páginas na seção *Introdução* desta documentação para obter mais informações.</block>
  <block id="dfbe44cf1815fe1873dd8a7c434bcda9" category="paragraph-title">Requisitos para o SDK Python do NetApp</block>
  <block id="27b72a5b697b4b5014519a7f674fe0f9" category="paragraph">O SDK tem vários pré-requisitos relacionados ao ambiente Python local. Por exemplo, você deve usar Python 3,8 ou posterior. Além disso, existem vários pacotes Python que são necessários. Consulte a página do repositório do GitHub ou a página do pacote PyPI para obter mais informações.</block>
  <block id="2c3632f4f9feb6a54026be6d9c946d20" category="section-title">Resumo dos recursos úteis</block>
  <block id="74c118bd101940603c14c3d7326843a4" category="paragraph">Aqui estão alguns dos recursos que você precisará para começar.</block>
  <block id="420fbf00d0fa9a9d0a4c6d109b03b7ab" category="list-text"><block ref="420fbf00d0fa9a9d0a4c6d109b03b7ab" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="b455f4010eda9452a921d32bfc7e1318" category="list-text"><block ref="b455f4010eda9452a921d32bfc7e1318" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="e598386ca051245bd47f1531754638e2" category="list-text"><block ref="e598386ca051245bd47f1531754638e2" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="a5f871c981a398cb87374a1ff883bcca" category="summary">Você pode usar o script a seguir para listar os aplicativos da sua conta Astra.</block>
  <block id="7d45849f0acada4f0f40e1349c847305" category="doc">Liste as aplicações</block>
  <block id="0dca49fc2e144253162b8cbd94b3b83c" category="admonition"><block ref="471a805638f43cfd34206d9398385425" category="inline-link-macro-rx"></block>Consulte para obter um exemplo do arquivo de entrada JSON necessário.</block>
  <block id="c30daace746a4b0fbccf1758ed0282eb" category="summary">Python é uma linguagem de desenvolvimento popular para automação de data center. Antes de usar os recursos nativos do Python juntamente com vários pacotes comuns, você precisa preparar o ambiente e os arquivos de entrada necessários.</block>
  <block id="a048c98daf24dc4c378ae4a226190097" category="admonition">Além de acessar a API REST do Astra Control diretamente usando Python, o NetApp também fornece um pacote de kit de ferramentas que abstrai a API e remove algumas das complexidades. Consulte <block ref="d09002f98f3f10539db2caafc83b3213" category="inline-link-macro-rx"></block> para obter mais informações.</block>
  <block id="0998ed5beee28345ae02fc586e2414f2" category="section-title">Prepare o ambiente</block>
  <block id="eacdf05a2e0f975530592f3afa7c5858" category="paragraph">Os requisitos básicos de configuração para executar os scripts Python são descritos abaixo.</block>
  <block id="3c91a74236fab100f024452f6df13b5e" category="paragraph-title">Python 3</block>
  <block id="5d4e91ee0c02874831683e91598ba067" category="paragraph">Você precisa ter a versão mais recente do Python 3 instalada.</block>
  <block id="56fc4201e750acc72a0afd74dd68fbf7" category="paragraph-title">Bibliotecas adicionais</block>
  <block id="eac991115911389530678363913a1115" category="paragraph">As bibliotecas *requests* e *urllib3* devem ser instaladas. Você pode usar o pip ou outra ferramenta de gerenciamento Python conforme apropriado para o seu ambiente.</block>
  <block id="7a7bc312cecb8df7c0104f60400498da" category="paragraph-title">Acesso à rede</block>
  <block id="67a1ee90ebb7f60d74dc1baee961de03" category="paragraph">A estação de trabalho onde os scripts são executados deve ter acesso à rede e ser capaz de alcançar o Astra Control. Ao usar o Astra Control Service, você deve estar conetado à Internet e ser capaz de se conetar ao serviço em<block ref="c3cd4b6e8352817aeaab7114fc20ee4d" prefix=" " category="inline-code"></block>.</block>
  <block id="479ddc3e49067c67012525e145d88610" category="paragraph-title">Informações de identidade</block>
  <block id="ddeb9b8a16dddd591affefce272eca3b" category="paragraph">Você precisa de uma conta Astra válida com o identificador de conta e token de API. Consulte <block ref="949977ec887dbf77cf703083221524dc" category="inline-link-macro-rx"></block> para obter mais informações.</block>
  <block id="4b8e18b7aa4e59cfa3e050e47541b237" category="section-title">Crie os arquivos de entrada JSON</block>
  <block id="28d986906a20a82d756066c923b70105" category="paragraph">Os scripts Python dependem de informações de configuração contidas em arquivos de entrada JSON. Os arquivos de amostra são fornecidos abaixo.</block>
  <block id="b16c2ac3d45f78db4d3ebfb08672cd50" category="admonition">Você precisa atualizar as amostras conforme apropriado para o seu ambiente.</block>
  <block id="332b0c66434f09b3a45336c87ac0af07" category="paragraph">O arquivo a seguir contém o token de API e a conta Astra. Você precisa passar esse arquivo para scripts Python usando o<block ref="20f011826070657b0f0092278d65ec74" prefix=" " category="inline-code"></block> parâmetro CLI (ou<block ref="9c157254ffeac0b068860f6730a52e55" prefix=" " category="inline-code"></block>).</block>
  <block id="ad60c6f0b038daedb3b46ea65cd82bc1" category="summary">A API REST do Astra Control usa HTTP e parâmetros relacionados para agir nas instâncias e coleções de recursos.</block>
  <block id="7ab91fd48b58ce1ea4cada1f1a4e1808" category="doc">Detalhes HTTP</block>
  <block id="e4c8251a9c6d357d3aa4b05293542914" category="paragraph">A API REST do Astra Control usa HTTP e parâmetros relacionados para agir nas instâncias e coleções de recursos. Detalhes da implementação HTTP são apresentados abaixo.</block>
  <block id="deaf360f123e9392f769c7ceb4e01747" category="section-title">Transações de API e o modelo CRUD</block>
  <block id="01b7ef875c4a217845bac8e7ae38175b" category="paragraph">A API REST do Astra Control implementa um modelo transacional com operações bem definidas e transições de estado.</block>
  <block id="fc068ae597c9019f5d61b19badc39991" category="paragraph-title">Transação de API de solicitação e resposta</block>
  <block id="1f5760bedf7c68291dfd4d306c189bc8" category="paragraph">Cada chamada de API REST é executada como uma solicitação HTTP para o serviço Astra. Cada solicitação gera uma resposta associada de volta ao cliente. Esse par de solicitação-resposta pode ser considerado uma transação de API.</block>
  <block id="54ba5d4469f49d79d837dd2472a96c36" category="paragraph-title">Suporte para o modelo operacional CRUD</block>
  <block id="c015cb2c04ac629966b40f1d6b58b583" category="paragraph">Cada uma das instâncias e coleções de recursos disponíveis por meio da API REST do Astra Control é acessada com base no modelo *CRUD*. Existem quatro operações, cada uma delas mapeia para um único método HTTP. As operações incluem:</block>
  <block id="686e697538050e4664636337cc3b834f" category="list-text">Criar</block>
  <block id="7a1a5f3e79fdc91edf2f5ead9d66abb4" category="list-text">Leia</block>
  <block id="06933067aafd48425d67bcb01bba5cb6" category="list-text">Atualização</block>
  <block id="f2a6c498fb90ee345d997f888fce3b18" category="list-text">Eliminar</block>
  <block id="943f70de346a2442881b356af65be85e" category="paragraph">Para alguns recursos do Astra, apenas um subconjunto dessas operações é suportado. Você deve revisar o <block ref="bc3e5681b34d05fe80cb8ba4dac9f8c1" category="inline-link-macro-rx"></block> para obter mais informações sobre uma chamada de API específica.</block>
  <block id="957a8c35c28e967701ff975f1d7182d5" category="section-title">Métodos HTTP</block>
  <block id="63d1169901437c6f9acfc445cee3a4ba" category="paragraph">Os métodos HTTP ou verbos suportados pela API são apresentados na tabela abaixo.</block>
  <block id="4c3880bb027f159e801041b1021e88e8" category="cell">Método</block>
  <block id="8ecfde6cfb333d8f81de0672a75b159c" category="cell">CRUD</block>
  <block id="7528035a93ee69cedb1dbddb2f0bfcc8" category="cell">OBTER</block>
  <block id="79666eb3555d2ff3385526690b29f173" category="cell">Recupera propriedades de objeto para uma instância ou coleção de recursos. Isso é considerado uma operação *list* quando usado com uma coleção.</block>
  <block id="a02439ec229d8be0e74b0c1602392310" category="cell">POST</block>
  <block id="109ca1b43f20cf704cb82d1e60d1dfd5" category="cell">Cria uma nova instância de recurso com base nos parâmetros de entrada. O URL de longo prazo é retornado em um<block ref="ce5bf551379459c1c61d2a204061c455" prefix=" " category="inline-code"></block> cabeçalho de resposta.</block>
  <block id="3e75383a5992a6d15fb81e872e46e256" category="cell">COLOQUE</block>
  <block id="8fe6ec01587dacf444e7eeb72caaed1b" category="cell">Atualiza uma instância de recurso inteira com o corpo de solicitação JSON fornecido. Os valores-chave que não são modificáveis pelo usuário são preservados.</block>
  <block id="32f68a60cef40faedbc6af20298c1a1e" category="cell">ELIMINAR</block>
  <block id="eef129331314d2c9f4c4a5b0fdde3c7e" category="cell">Exclui uma instância de recurso existente.</block>
  <block id="61967c09828f8562a1a95fc9f6fd0151" category="section-title">Cabeçalhos de solicitação e resposta</block>
  <block id="beeda4a7ebc8ea202e9ed1791403ab32" category="paragraph">A tabela a seguir resume os cabeçalhos HTTP usados com a API REST do Astra Control.</block>
  <block id="b0e56909c3a57b0d8dbf0222bd347ceb" category="inline-link">RFC 7232</block>
  <block id="29e389ad4bb7b567cc956b0b4089f88e" category="inline-link">RFC 7233</block>
  <block id="443369a4b9d28a4c4d185bde530f0a78" category="admonition"><block ref="3f1bb67bc2b98a20cf2c87c4fe0c3ca6" category="inline-link-rx"></block>Consulte e<block ref="085309009337d32266cee2ab4ba9f174" category="inline-link-rx"></block> para obter mais informações.</block>
  <block id="81098f701c45e252a078b3eee62f0dab" category="cell">Notas de utilização</block>
  <block id="15c2d85f1fae22a3c3a0594510a1f611" category="cell">Pedido</block>
  <block id="f230b5adb8a23c24f7900d2a94c7f069" category="cell">Se o valor for "*/*" ou não for fornecido,<block ref="d1f5a9d446c6cec2cf63545e8163e585" prefix=" " category="inline-code"></block> será retornado no cabeçalho de resposta Content-Type. Se o valor estiver definido para o tipo de Mídia de recurso Astra, o mesmo tipo de Mídia será retornado no cabeçalho Content-Type.</block>
  <block id="59e52e38bb9acc4d18bd31669b92507e" category="cell">Token de portador com a chave API para o usuário.</block>
  <block id="dc105ac52c237f9f09c74b0767f64f74" category="cell">Tipo de conteúdo</block>
  <block id="d64ed3e9c10229648e069f56e32f4c8e" category="cell">Resposta</block>
  <block id="440093e664bc9325d3ee55442e0e1a2c" category="cell">Devolvido com base no<block ref="c4408d335012a56ff58937d78050efad" prefix=" " category="inline-code"></block> cabeçalho da solicitação.</block>
  <block id="16ddf21b3f21fcb2433e28cd2e3b33d8" category="cell">ETAG</block>
  <block id="7cb86e69c4338a43e1a5427a78eb80a7" category="cell">Incluído com um sucesso como definido com RFC 7232. O valor é uma representação hexadecimal do valor MD5 para todo o recurso JSON.</block>
  <block id="71e1f368d893f92df0ad4a838a3bbbd9" category="cell">If-Match</block>
  <block id="556a98dd71f4adebd0bbb3b105ab8ddd" category="cell">Um cabeçalho de solicitação de pré-condição implementado conforme descrito na seção 3,1 RFC 7232 e suporte para solicitações *PUT*.</block>
  <block id="3c092637f114ffbf533ef4426b84a1bd" category="cell">Se-modificado-desde</block>
  <block id="9e69ea9561f904c53fa87d91042d2982" category="cell">Um cabeçalho de solicitação de pré-condição implementado conforme descrito na seção 3,4 RFC 7232 e suporte para solicitações *PUT*.</block>
  <block id="ea7192f5dc601974605b32a2334c1769" category="cell">If-Unmodified-since</block>
  <block id="ce5bf551379459c1c61d2a204061c455" category="cell">Localização</block>
  <block id="cea5f66f37995fb196323018a31600fc" category="cell">Contém a URL completa do recurso recém-criado.</block>
  <block id="6e2102ce7d7573c8b221194a86f7a48b" category="section-title">Parâmetros de consulta</block>
  <block id="8d5b3dceacc1264c4bb5aed273137b7a" category="paragraph">Os seguintes parâmetros de consulta estão disponíveis para uso com coleções de recursos. Consulte <block ref="a72643cb6a22061c1930f2e30db11319" category="inline-link-macro-rx"></block> para obter mais informações.</block>
  <block id="ce73e1ed10f91fd167ae3d5803ce8dff" category="cell">Parâmetro de consulta</block>
  <block id="d436eb0fd9de10b54a828ce6435f7e81" category="cell">incluir</block>
  <block id="4d0d3b0c69167fef7204e14c4e946c15" category="cell">Contém os campos que devem ser retornados ao ler uma coleção.</block>
  <block id="b2c97ae425dd751b0e48a3acae79cf4a" category="cell">filtro</block>
  <block id="c6960e489ca14167f9bd9ace657e6790" category="cell">Indica os campos que devem corresponder para que um recurso seja retornado ao ler uma coleção.</block>
  <block id="4294376261299ba2cafafdb77ca4deeb" category="cell">Ordenar</block>
  <block id="cef5a79ac183c2043267cf9b8a6fde0b" category="cell">Determina a ordem de classificação dos recursos retornados ao ler uma coleção.</block>
  <block id="aa9f73eea60a006820d0f8768bc8a3fc" category="cell">limite</block>
  <block id="0233c5525461d7223c11d45dc1c590ab" category="cell">Limita o número máximo de recursos retornados ao ler uma coleção.</block>
  <block id="08b43519a7e36ee4c6c5615d1663bcfd" category="cell">ignorar</block>
  <block id="58eeca9906af37123daca426979fbe90" category="cell">Define o número de recursos para passar e pular ao ler uma coleção.</block>
  <block id="e2942a04780e223b215eb8b663cf5353" category="cell">contar</block>
  <block id="16bd6f56e0279353c2bf47e3b1d13c41" category="cell">Indica se o número total de recursos deve ser retornado no objeto metadados.</block>
  <block id="2974f783f17d54a41f4040c8daa90545" category="section-title">Códigos de status HTTP</block>
  <block id="175b29f6f8dd1aa8a166427b6bcd061c" category="paragraph">Os códigos de status HTTP usados pela API REST do Astra Control são descritos abaixo.</block>
  <block id="d9a8eedd670f58ed76d5ae881e6d4469" category="admonition">A API REST do Astra Control também usa o padrão *Detalhes do problema para APIs HTTP*. Consulte <block ref="e560597744bc7b2711ae89c683c4035f" category="inline-link-macro-rx"></block> para obter mais informações.</block>
  <block id="ca0dbad92a874b2f69b549293387925e" category="cell">Código</block>
  <block id="7277de5f2ed6f17c61f1f25594591a82" category="cell">Significado</block>
  <block id="3644a684f98ea8fe223c713b77189a77" category="cell">200</block>
  <block id="e0aa021e21dddbd6d8cecec71e9cf564" category="cell">OK</block>
  <block id="ebe8cd0cd7287699e570e52e72202209" category="cell">Indica sucesso para chamadas que não criam uma nova instância de recurso.</block>
  <block id="757b505cfd34c64c85ca5b5690ee5293" category="cell">201</block>
  <block id="0eceeb45861f9585dd7a97a3e36f85c6" category="cell">Criado</block>
  <block id="257e32e339ab2841c4fa5590926cbb5d" category="cell">Um objeto é criado com sucesso e o cabeçalho de resposta de localização inclui o identificador exclusivo para o objeto.</block>
  <block id="274ad4786c3abca69fa097b85867d9a4" category="cell">204</block>
  <block id="8386bf720b8b55126f9551c6678647f9" category="cell">Nenhum conteúdo</block>
  <block id="aae60f64e8a8cfaba50bb2292348bc3c" category="cell">A solicitação foi bem-sucedida, embora nenhum conteúdo tenha sido retornado.</block>
  <block id="18d8042386b79e2c279fd162df0205c8" category="cell">400</block>
  <block id="0fc30646d5cf22910283967bf24ebf66" category="cell">Pedido incorreto</block>
  <block id="d61713af1a9c56d51f7fb3873bed7e92" category="cell">A entrada de solicitação não é reconhecida ou é inadequada.</block>
  <block id="816b112c6105b3ebd537828a39af4818" category="cell">401</block>
  <block id="e06d1ba70f1331e9f9a113cc2f887d3f" category="cell">Não autorizado</block>
  <block id="046b13999cd7e3b5a519e3f6c564f5b9" category="cell">O usuário não está autorizado e deve autorizar.</block>
  <block id="bbf94b34eb32268ada57a3be5062fe7d" category="cell">403</block>
  <block id="722969577a96ca3953e84e3d949dee81" category="cell">Proibido</block>
  <block id="8df9e8f24b204c91ad0a9031f9c09a16" category="cell">O acesso é negado devido a um erro de autorização.</block>
  <block id="4f4adcbf8c6f66dcfc8a3282ac2bf10a" category="cell">404</block>
  <block id="9e076f5885f5cc16a4b5aeb8de4adff5" category="cell">Não encontrado</block>
  <block id="24ff0a9484d837d82e7f8f8218e196b6" category="cell">O recurso referido na solicitação não existe.</block>
  <block id="a96b65a721e561e1e3de768ac819ffbb" category="cell">409</block>
  <block id="f1d4ac54357cc0932f385d56814ba7e4" category="cell">Conflito</block>
  <block id="47a99fc0005eeb289896eda4eb4b708a" category="cell">Uma tentativa de criar um objeto falhou porque o objeto já existe.</block>
  <block id="cee631121c2ec9232f3a2f028ad5c89b" category="cell">500</block>
  <block id="8f8913c1f755436db84ae169e37c61f9" category="cell">Erro interno</block>
  <block id="03f0e0f686ebd5f796ca9febd1723676" category="cell">Ocorreu um erro interno geral no servidor.</block>
  <block id="285e19f20beded7d215102b49d5c09a0" category="cell">503</block>
  <block id="9ed1d9418efab93ff8b4b1793913fabe" category="cell">Serviço indisponível</block>
  <block id="a6613dcc5c4d971acabeae88baf14cb7" category="cell">O serviço não está pronto para lidar com a solicitação por algum motivo.</block>
  <block id="28f2e38e559165835d242a67c869c1fb" category="summary">A API REST do Astra Control fornece acesso a instâncias de recursos e coleções de instâncias de recursos.</block>
  <block id="0ef9d205b3c12ed04d4b22391e87afc8" category="doc">Recursos e coleções</block>
  <block id="a1da6a69dc3621a153be0d63ad955397" category="admonition">Conceitualmente um resource * REST é semelhante a um objeto * conforme definido com as linguagens e sistemas de programação orientada a objetos (OOP). Às vezes, esses termos são usados de forma intercambiável. Mas, em geral, "recurso" é preferível quando usado no contexto da API REST externa enquanto "objeto" é usado para os dados de instância com estado correspondente armazenados no servidor.</block>
  <block id="10522d991ba47cf052332e37b93638f3" category="section-title">Atributos dos recursos do Astra</block>
  <block id="c4613329138e41e46eb20ecf28914817" category="paragraph">A API REST do Astra Control está em conformidade com os princípios de design RESTful. Cada instância de recurso Astra é criada com base em um tipo de recurso bem definido. Um conjunto de instâncias de recursos do mesmo tipo é chamado de *Collection*. As chamadas API atuam sobre recursos individuais ou coleções de recursos.</block>
  <block id="b6af2b8fdca63591236d48930018b8db" category="paragraph-title">Tipos de recursos</block>
  <block id="f501980961d6c7a1f8d0f73eb1998d2d" category="paragraph">Os tipos de recursos incluídos na API REST do Astra Control têm as seguintes características:</block>
  <block id="1462bc4396a7f92c2a40fdb70353c11b" category="list-text">Cada tipo de recurso é definido usando um esquema (normalmente em JSON)</block>
  <block id="6a7693b24adc0a8f49972d3c9fa44aa7" category="list-text">Cada esquema de recursos inclui o tipo de recurso e a versão</block>
  <block id="3a5bb03daf09a5f9ee7c38abedb79438" category="list-text">Os tipos de recursos são globalmente únicos</block>
  <block id="515fc3276bd3187a4917ddf7d57db2be" category="paragraph-title">Instâncias de recursos</block>
  <block id="a520c7cb73d88575fc93ad35b53894ab" category="paragraph">As instâncias de recursos disponíveis pela API REST do Astra Control têm as seguintes características:</block>
  <block id="ad12b03bd967f6232973db6e1e8d54e8" category="list-text">As instâncias de recurso são criadas com base em um único tipo de recurso</block>
  <block id="a8ae0ec6707984a7a25ae5d6d872a26e" category="list-text">O tipo de recurso é indicado utilizando o valor tipo de material</block>
  <block id="32add7a750dbbb025d0ec6c3b8058890" category="list-text">As instâncias são compostas por dados com estado que são mantidos pelo serviço Astra</block>
  <block id="e53d478a862931c0d5d839bc35228be1" category="list-text">Cada instância é acessível através de uma URL única e de longa duração</block>
  <block id="60c8f94b742e229bdac6f65b26abd188" category="list-text">Nos casos em que uma instância de recurso pode ter mais de uma representação, diferentes tipos de Mídia podem ser usados para solicitar a representação desejada</block>
  <block id="c63467857ced87bca573cc84332ea38e" category="paragraph-title">Coleções de recursos</block>
  <block id="5edbe2734dc4b7c3185c8a5192c5e940" category="paragraph">As coleções de recursos disponíveis pela API REST do Astra Control têm as seguintes características:</block>
  <block id="4ed370961773751cbf665ad3ec9bbe7d" category="list-text">O conjunto de instâncias de recursos de um único tipo de recurso é conhecido como uma coleção</block>
  <block id="8bb3319f4df785fb5e6ac6a323cc692e" category="list-text">Coleções de recursos têm uma URL única e de longa duração</block>
  <block id="55920bcaefa36a6964fdc7020a835d5f" category="paragraph-title">Identificadores de instância</block>
  <block id="7b37fb297bfca9ad91bb761c9ecdb3e0" category="paragraph">Cada instância de recurso recebe um identificador quando é criada. Este identificador é um valor UUIDv4 de 128 bits. Os valores UUIDv4 atribuídos são globalmente únicos e imutáveis. Depois de emitir uma chamada de API que cria uma nova instância, um URL com o ID associado é retornado ao chamador em um<block ref="ce5bf551379459c1c61d2a204061c455" prefix=" " category="inline-code"></block> cabeçalho da resposta HTTP. Você pode extrair o identificador e usá-lo em chamadas subsequentes quando se refere à instância de recurso.</block>
  <block id="bf5096ce255d57836c10f7a02fbd117d" category="admonition">O identificador de recurso é a chave primária usada para coleções.</block>
  <block id="052550c93dde25614a02e3e525606762" category="section-title">Estrutura comum para recursos do Astra</block>
  <block id="1e34169f9f85961a4918c2a3ec12335c" category="paragraph">Todos os recursos do Astra Control são definidos usando uma estrutura comum.</block>
  <block id="2ed6f74fc82a2206a6fa7ea55363656c" category="paragraph-title">Dados comuns</block>
  <block id="d691a99f89ba35430c2ae2930698e2f3" category="paragraph">Cada recurso Astra contém os valores-chave mostrados na tabela a seguir.</block>
  <block id="897356954c2cd3d41b221e3f24f99bba" category="cell">Chave</block>
  <block id="599dcce2998a6b40b1e38e8c6006cb0a" category="cell">tipo</block>
  <block id="531bacc74686bf6c0c3c06dc14ba8ac4" category="cell">Um tipo de recurso globalmente único que é conhecido como *tipo de recurso*.</block>
  <block id="2af72f100c356273d46284f6fd1dfc08" category="cell">versão</block>
  <block id="e8677f33e0fa58029ec381a961def5e0" category="cell">Um identificador de versão que é conhecido como a versão *resource*.</block>
  <block id="b80bb7740288fda1f201890375a60c8f" category="cell">id</block>
  <block id="679eeb2f006a684ca3bde51d5ee04c65" category="cell">Um identificador global único que é conhecido como *resource identifier*.</block>
  <block id="9f81f3c07476a0d97f6793673dd8e475" category="cell">metadados</block>
  <block id="e4cf899c2773024506ffc1cf5118b130" category="cell">Um objeto JSON contendo várias informações, incluindo rótulos de usuário e sistema.</block>
  <block id="647f6448e005296f7ac5b882aa71a868" category="paragraph-title">Objeto de metadados</block>
  <block id="743dff21ad3d768ffb79a4dc0d853b4a" category="paragraph">O objeto JSON de metadados incluído com cada recurso Astra contém os valores-chave mostrados na tabela a seguir.</block>
  <block id="42cecfeff00cc916fef4f64e7b921079" category="cell">etiquetas</block>
  <block id="d7aefd81a0396b4a6170af899b6ba156" category="cell">Matriz JSON de rótulos especificados pelo cliente associados ao recurso.</block>
  <block id="b3473b191865b146062fdca327dc1e0f" category="cell">CriaçãoTimestamp</block>
  <block id="d53343f1e86eb9c74de3507e65e51df0" category="cell">String JSON contendo um carimbo de data/hora indicando quando o recurso foi criado.</block>
  <block id="f30264e4e420a038d09448da6fd0a440" category="cell">Alteração do Timestamp</block>
  <block id="a2a12fff7c0c1ad7aa7d6ec9894d7dfd" category="cell">String JSON contendo um carimbo de data/hora formatado ISO-8601 indicando quando o recurso foi alterado pela última vez.</block>
  <block id="34998857f537140306898d54d4b970dc" category="cell">CreatedBy</block>
  <block id="af7c4c7bd30238dcb53e639cf7a50996" category="cell">String JSON contendo o identificador UUIDv4 do ID do usuário que criou o recurso. Se o recurso foi criado por um componente interno do sistema e não houver UUID associado à entidade criadora, o UUID *null* é usado.</block>
  <block id="6cb8b958a36383ed1b7bacc626d0a5dd" category="paragraph-title">Estado do recurso</block>
  <block id="b7aa38141b9dd3f7e78cd09e7f60ce0c" category="paragraph">Recursos selecionados um<block ref="9ed39e2ea931586b6a985a6942ef573e" prefix=" " category="inline-code"></block> valor que é usado para orquestrar transições de ciclo de vida e controlar o acesso.</block>
  <block id="ce44f3c6e8850cf4a69ccd2da1d186c8" category="summary">Representational State Transfer (REST) é um estilo para a criação de aplicações web distribuídas. Quando aplicado ao design de uma API de serviços da Web, ele estabelece um conjunto de tecnologias e práticas recomendadas principais para expor recursos baseados em servidor e gerenciar seus estados.</block>
  <block id="c0471368cdc5da09455ecd80f16c96c7" category="doc">Serviços web REST</block>
  <block id="8af1f604c2ddb0ae53e02227ab1ca1da" category="paragraph">Representational State Transfer (REST) é um estilo para a criação de aplicações web distribuídas. Quando aplicado ao design de uma API de serviços da Web, ele estabelece um conjunto de tecnologias e práticas recomendadas principais para expor recursos baseados em servidor e gerenciar seus estados. Embora O REST forneça uma base consistente para o desenvolvimento de aplicativos, os detalhes de cada API podem variar com base nas escolhas específicas de design. Você deve estar ciente das características da API REST do Astra Control antes de usá-la com uma implantação ativa.</block>
  <block id="b0fcdfb2c58efafaace08609d3e95f6d" category="section-title">Recursos e representação do Estado</block>
  <block id="d2d07b32aecf22c6a25dc91e4b898e5e" category="paragraph">Os recursos são os componentes básicos de um sistema baseado na Web. Ao criar um aplicativo REST de serviços da Web, as tarefas iniciais de design incluem:</block>
  <block id="c73e999111ecc4cc9c48709542105db9" category="list-text">Identificação de recursos baseados em sistema ou servidor</block>
  <block id="0400993c35912a6c4e281a903a66400e" category="paragraph">Cada sistema usa e mantém recursos. Um recurso pode ser um arquivo, transação comercial, processo ou entidade administrativa. Uma das primeiras tarefas no projeto de um aplicativo baseado em serviços web REST é identificar os recursos.</block>
  <block id="082f61fd927dc840d6a4c2daa3a8d76d" category="list-text">Definição de estados de recursos e operações de estado associadas</block>
  <block id="5f4e63d9846190edae863ef33879f410" category="paragraph">Os recursos estão sempre em um de um número finito de estados. Os estados, bem como as operações associadas usadas para afetar as mudanças de estado, devem ser claramente definidos.</block>
  <block id="6e9ee433459bf14a5380c1e7371232a9" category="section-title">Pontos de extremidade URI</block>
  <block id="64c51063277c11a48be48ec3446f5087" category="paragraph">Todos os recursos REST devem ser definidos e disponibilizados usando um esquema de endereçamento bem definido. Os endpoints onde os recursos estão localizados e identificados usam um URI (Uniform Resource Identifier). O URI fornece uma estrutura geral para criar um nome exclusivo para cada recurso na rede. O Uniform Resource Locator (URL) é um tipo de URI usado com serviços da Web para identificar e acessar recursos. Os recursos são normalmente expostos em uma estrutura hierárquica semelhante a um diretório de arquivos.</block>
  <block id="34d23bd6dd51b3238872241264de74bf" category="section-title">Mensagens HTTP</block>
  <block id="19f05b47f4b958662678fc11fd0ce414" category="paragraph">O Hypertext Transfer Protocol (HTTP) é o protocolo usado pelo cliente e servidor de serviços da Web para trocar mensagens de solicitação e resposta sobre os recursos. Como parte do projeto de um aplicativo de serviços da Web, os métodos HTTP são mapeados para os recursos e as ações de gerenciamento de estado correspondentes. HTTP está sem estado. Portanto, para associar um conjunto de solicitações e respostas relacionadas como parte de uma transação, informações adicionais devem ser incluídas nos cabeçalhos HTTP carregados com os fluxos de dados de solicitação e resposta.</block>
  <block id="bd4c8bbdccbcb7826a3bc4ae421c0604" category="section-title">Formatação JSON</block>
  <block id="352836aad17f0db4217873eb0a9524b3" category="paragraph">Embora as informações possam ser estruturadas e transferidas entre um cliente e um servidor de serviços da Web de várias maneiras, a opção mais popular é JavaScript Object Notation (JSON). JSON é um padrão da indústria para representar estruturas de dados simples em texto simples e é usado para transferir informações de estado descrevendo os recursos. A API REST DO Astra Control usa JSON para formatar os dados transportados no corpo de cada solicitação e resposta HTTP.</block>
  <block id="94fd56b370187429c8fbd312f50f5c1b" category="summary">A estrutura geral da URL usada para acessar uma instância ou coleção de recursos através da API REST é composta por vários valores. Esta estrutura reflete o modelo de objeto subjacente e o design do sistema.</block>
  <block id="6e84a7dae5ae82dd22a0ec6f456dbc8d" category="paragraph-title">Conta como raiz</block>
  <block id="e166d573b25ce4160633b91145d1eae5" category="paragraph">A raiz do caminho do recurso para cada endpoint REST é a conta Astra. E assim todos os caminhos no URL começam com<block ref="773211dffefd6ff22a8717595591ca91" prefix=" " category="inline-code"></block> onde<block ref="8a089c2a7e6c77be2e2e68c5c366f460" prefix=" " category="inline-code"></block> é o valor UUIDv4 exclusivo para a conta. Estrutura interna isso reflete um design em que todo o acesso a recursos é baseado em uma conta específica.</block>
  <block id="faf17fd8415851163c880ffe0eee8b37" category="paragraph-title">Categoria de recurso de endpoint</block>
  <block id="c96943fca3fb4769805adeaadbfa2a4c" category="paragraph">Os pontos de extremidade de recursos do Astra se enquadram em três categorias diferentes:</block>
  <block id="f5eee40efb177a56f7f47f4e9ae88fc0" category="list-text"><block ref="ae20cee98ae962b39919c99c9fa7e1c8" prefix="(" category="inline-code"></block>Núcleo )</block>
  <block id="e82590686de294a35499703d86b3864d" category="list-text">Aplicativo gerenciado <block ref="7466713d447629f279c035593d0e5915" prefix="(" category="inline-code"></block>)</block>
  <block id="339ca9edd021d342e12ce488d3083b7b" category="list-text">Topologia <block ref="bdb7ca6d76afde60f0988ada498ba87f" prefix="(" category="inline-code"></block>)</block>
  <block id="ddcf50c29294d4414f3f7c1bbc892cb5" category="inline-link-macro">Recursos</block>
  <block id="2598572d1690c4e8c484f3411842c6ed" category="paragraph">Consulte <block ref="f79c22f30a5c9f960ce998adee5739fa" category="inline-link-macro-rx"></block> para obter mais informações.</block>
  <block id="1a13e0be61ce3aab0376745ec89773a0" category="paragraph-title">Versão da categoria</block>
  <block id="807911da3f02747e900f1cbb28978d93" category="paragraph">Cada uma das três categorias de recursos tem uma versão global que controla a versão dos recursos acessados. Por convenção e definição, mover para uma nova versão principal de uma categoria de recurso (como, de<block ref="28a2a7dc609f4cccc18847065506737d" prefix=" " category="inline-code"></block> para<block ref="88ea36c8fc61681c48dea9b12e9a2fb8" prefix=" " category="inline-code"></block>) introduzirá alterações de quebra na API.</block>
  <block id="b59579c5294990b3465d2a6e5a853fc0" category="paragraph-title">Instância ou coleção de recursos</block>
  <block id="a759694558fdad138d8e71cc88a58b5b" category="paragraph">Uma combinação de tipos de recursos e identificadores pode ser usada no caminho, com base no acesso a uma instância ou coleção de recursos.</block>
  <block id="0a52730597fb4ffa01fc117d9e71e3a9" category="list-title">Exemplo</block>
  <block id="2fc537b9f7b2c95f698a1e045c1ca8c7" category="list-text">Caminho do recurso</block>
  <block id="4c1c10477ca13145352fd9a92f9744f6" category="paragraph">Com base na estrutura apresentada acima, um caminho típico para um endpoint é:<block ref="12662cf5431171146c880e7742535780" prefix=" " category="inline-code"></block>.</block>
  <block id="8a95104150e07b745de96037e7eb15b4" category="list-text">URL completo</block>
  <block id="d01376790c7b0b81f92f0a93fe0d3fad" category="paragraph">O URL completo para o endpoint correspondente é:<block ref="889041d0c093d3ff7a84829871523416" prefix=" " category="inline-code"></block>.</block>
  <block id="4bdd2ccefb2f03cc6285395d8c1ae399" category="summary">A documentação neste local descreve a API REST do Astra Control e as tecnologias de automação relacionadas incluídas nos dois modelos de implantação do Astra Control.</block>
  <block id="d71331c5ce470b093ebf6c996f4ed88a" category="doc">Sobre esta versão</block>
  <block id="f61369f881218faa68ada1128b5d5854" category="paragraph-title">Controle de versão da versão</block>
  <block id="5b6906a11af67ab437cebb35ce37666a" category="paragraph">A cada versão do Astra Control é atribuído um número de versão do formulário *YY.MM*. Como regra geral, esse valor identifica a versão Astra com base no ano (_YY_) e no mês (_MM_) que ficou disponível. Por exemplo, o Astra Control Center 23,07 foi lançado em julho de 2023.</block>
  <block id="b23a60ebc7020fe310d80180653261b7" category="paragraph-title">Cadência de libertação</block>
  <block id="60da41e76ad106913eecb1da9106bd42" category="paragraph">As atualizações do Astra Control Service e do Astra Control Center geralmente ocorrem ao mesmo tempo. No entanto, no passado, o Astra Control Service teve uma cadência de lançamento acelerada. Isso resultou em uma ou mais atualizações incrementais entre os principais lançamentos do Astra Control Center.</block>
  <block id="ce2f654fe20c0aa5fa4ece0648021275" category="paragraph-title">Implantações do Astra Control</block>
  <block id="fdd9fe55f1a01a1ad085e5d6ce35c93b" category="paragraph">A documentação neste local se aplica aos seguintes lançamentos do Astra Control:</block>
  <block id="ee4417330da16f81921d54a408aae37b" category="list-text">Astra Control Service 24,02</block>
  <block id="984b3f2546572ca2b1fd8de4013c1882" category="list-text">Astra Control Center 24,02</block>
  <block id="80eee0325102cbbe5624dd825f288da6" category="paragraph">Como este site documenta a API REST para ambos os modelos de implantação, pode haver alguns recursos disponíveis apenas com um modelo de implantação ou outro. Quaisquer diferenças significativas entre os dois são observadas conforme necessário.</block>
  <block id="ab066b3292d8ab61ef3b5c77169cdd19" category="paragraph-title">Mais informações</block>
  <block id="06661ae837df4aebc82db4f943f32dd7" category="paragraph">Consulte as páginas e sites a seguir para obter mais informações sobre os lançamentos atuais e anteriores do Astra Control.</block>
  <block id="89d597c4d411409065b7e48fe97b7327" category="inline-link-macro">Novidades da API REST do Astra Control</block>
  <block id="55d1aec576bc2fa5929c487a67f4f1fe" category="list-text"><block ref="55d1aec576bc2fa5929c487a67f4f1fe" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="c4fabb35d8b386aaa673c94aee7e69f2" category="inline-link-macro">Recursos REST e endpoints</block>
  <block id="d8c5d8ee32fcd828c5197ddcb0a431b2" category="list-text"><block ref="d8c5d8ee32fcd828c5197ddcb0a431b2" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="5ab109fbab91ad9ade1835c318286e64" category="inline-link">Documentação do Astra Control Center 24,02</block>
  <block id="9ec89e483777b281c0d114e1ed0c8c8f" category="list-text"><block ref="9ec89e483777b281c0d114e1ed0c8c8f" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="ee89a8c8a8c4124e1c47b50f7d6c8420" category="inline-link">Documentação do Astra Control Service 24,02</block>
  <block id="ad688d9042062312f59460f99f7f7881" category="list-text"><block ref="ad688d9042062312f59460f99f7f7881" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="fdd081f1598a50889ba0720484271938" category="inline-link-macro">Versões anteriores da documentação do Astra Automation</block>
  <block id="d33e3df86964bc9c994984b08fd48e76" category="list-text"><block ref="d33e3df86964bc9c994984b08fd48e76" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="6dbfc88df6a1c21e55d3430850d3bd1c" category="paragraph-title">Ajude-nos a melhorar a documentação</block>
  <block id="3f4fc4220755866f399810fee47c7884" category="inline-link-macro">Colaborador do GitHub</block>
  <block id="d2d35c8cbc7027976910df89e09c7b5a" category="paragraph">Siga-nos no Twitter para receber notificações sobre a documentação do NetApp. Você também pode fornecer feedback tornando-se um <block ref="78cabac26f0b6e0ce9a3e24d1b749910" category="inline-link-macro-rx"></block> ou enviando um e-mail para NetApp.com_.</block>
  <block id="86d5185860be6c597f7e7d99be200aa0" category="summary">Você pode acessar a documentação de automação de versões anteriores do Astra Control.</block>
  <block id="9a96b1cd085b9e8e259f701ed2e8edbc" category="doc">Versões anteriores da documentação do Astra Control Automation</block>
  <block id="4bddbc6d61b2586c05f9efdf9aa7b5cd" category="paragraph">Você pode acessar a documentação de automação de versões anteriores do Astra Control nos links abaixo.</block>
  <block id="2ce5679e796a226301682da2e8eb77f6" category="inline-link">Documentação do Astra Control Automation 23,10</block>
  <block id="b59949e755b5f42564828ce536cb3b96" category="list-text"><block ref="b59949e755b5f42564828ce536cb3b96" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="319cbcbe823e54bc4431c0aeca14c9d6" category="inline-link">Documentação do Astra Control Automation 23,07</block>
  <block id="bff628185da3389d42f4449fd249480c" category="list-text"><block ref="bff628185da3389d42f4449fd249480c" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="43a62b176f718092748cfb8e6a9afa19" category="inline-link">Documentação do Astra Control Automation 23,04</block>
  <block id="da054b04f4f9b4f05d91fce1501f15ef" category="list-text"><block ref="da054b04f4f9b4f05d91fce1501f15ef" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="013e0c333b0775d95a5c6579724b4b45" category="inline-link">Documentação do Astra Control Automation 22,11</block>
  <block id="52eabae058b28c969498b7a857c6879d" category="list-text"><block ref="52eabae058b28c969498b7a857c6879d" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="165fa9bdd003d8079831262d0360efc1" category="inline-link">Documentação do Astra Control Automation 22,08</block>
  <block id="94ed7ec7b9510cd1e4664fbfe8a08329" category="list-text"><block ref="94ed7ec7b9510cd1e4664fbfe8a08329" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="798161428a705ba47c31cc8ace9316e3" category="inline-link">Documentação do Astra Control Automation 22,04</block>
  <block id="693af21b54b2e5032434113328d4a53e" category="list-text"><block ref="693af21b54b2e5032434113328d4a53e" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d61b1a26306fd2300000d407ac76b0ca" category="inline-link">Documentação do Astra Control Automation 21,12</block>
  <block id="f7fb8efb01216bddc5505f64c4c92bae" category="list-text"><block ref="f7fb8efb01216bddc5505f64c4c92bae" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="832210201d55f5c764a32c055a00b726" category="inline-link">Documentação do Astra Control Automation 21,08</block>
  <block id="025fa2688359a439d7fa215fbbbaf287" category="list-text"><block ref="025fa2688359a439d7fa215fbbbaf287" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="5ef64ef4145885449a36757ad3925285" category="summary">Você deve analisar todos os problemas conhecidos da versão atual do Astra Control e da API REST associada. Os problemas conhecidos identificam problemas que podem impedi-lo de usar o produto com sucesso.</block>
  <block id="95dc0391ce7b396d7dd5622284e8fc3e" category="doc">Problemas conhecidos</block>
  <block id="0158322c4aa7f21160a8bc5298e211b1" category="paragraph">Você deve analisar todos os problemas conhecidos da versão atual do Astra Control e da API REST associada. Os problemas conhecidos identificam problemas que podem impedi-lo de usar o produto com sucesso. Veja uma das páginas a seguir com base no modelo de implantação:</block>
  <block id="eb6a5d80177fc44f1a834a5fac76b612" category="inline-link">Problemas conhecidos do Astra Control Service</block>
  <block id="1a8244f3a147b8df7de50e9d16df07ac" category="list-text"><block ref="1a8244f3a147b8df7de50e9d16df07ac" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="7a95f2a4373ad29d744890f090214195" category="inline-link">Problemas conhecidos do Astra Control Center</block>
  <block id="750f48353ffad2f2dc8aaad3df0d9144" category="list-text"><block ref="750f48353ffad2f2dc8aaad3df0d9144" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="7128d9d8a839786105f002007172fbe5" category="summary">O NetApp atualiza regularmente a API REST do Astra Control para oferecer novos recursos, melhorias e correções de bugs.</block>
  <block id="c93cc787737ceea532bea714170e32cf" category="doc">Novidades da API REST do Astra Control</block>
  <block id="8053414eb52e1996818bee3317a4c80b" category="section-title">14 de março de 2024 (24,02)</block>
  <block id="a5f2459676ba50b9da6c058ccbd5bc76" category="paragraph">O Astra Control Service e o Astra Control Center foram atualizados com o lançamento de 24,02.</block>
  <block id="35255425bea0e5bb9b43d5c6806d0df8" category="section-title">Pequenas correções de bugs</block>
  <block id="39424c31b4c5741354b6ec5bfd9f110e" category="paragraph">A versão 24,02 se concentra principalmente na correção de alguns pequenos bugs. Nenhum novo tipo de recurso foi adicionado à API Astra Control.</block>
  <block id="88273195e6bf6e2b8a0e13648e5047ae" category="section-title">Visualização técnica: Fluxos de trabalho declarativos do Kubernetes</block>
  <block id="b7fbb6594679af1b038dd55956fa1042" category="inline-link">Astra Control Center: Novidades</block>
  <block id="830f012ca90773e40cbe1216d249795b" category="paragraph">O Astra Control Center 24,02 inclui recursos declarativos do Kubernetes que permitem a você executar gerenciamento de dados a partir de um recurso personalizado nativo do Kubernetes (CR). Este recurso ainda não está disponível em geral. Consulte<block ref="b0515e8b7b46d83fe943d8f3ca4602ba" category="inline-link-rx"></block> para obter mais informações, se necessário.</block>
  <block id="6881779f2ae76c74d15a56eaefcccd8b" category="section-title">7 de novembro de 2023 (23,10)</block>
  <block id="c5f7bfd0f88ba662f205c76fa84795d3" category="paragraph">O Astra Control Service e o Astra Control Center foram atualizados com o lançamento de 23,10. Há melhorias seletivas na API REST para suportar os novos recursos.</block>
  <block id="aa6c06174da3e56927ecff87b8b59d97" category="section-title">Back-ends de armazenamento expandido</block>
  <block id="59c699c319c0ae768cb1a82b07028dff" category="paragraph">Você pode habilitar operações de backup e restauração para<block ref="caafdf62a2c609bfa5316118231a1007" prefix=" " category="inline-code"></block> back-ends de armazenamento.</block>
  <block id="615193f2c37d9fd054a61bf78b73ad01" category="section-title">Backups imutáveis</block>
  <block id="621ca655e0daef2645ca8111b3c531cc" category="paragraph">O Astra Control agora oferece suporte a backups inalteráveis e somente leitura como uma camada de segurança adicional contra malware e outras ameaças.</block>
  <block id="74e32fa10752727786230542db6f5350" category="section-title">Controle aprimorado sobre ganchos de execução</block>
  <block id="2f2999f047197765442c0c74117bb5be" category="paragraph">A partir desta versão, a funcionalidade de ganchos de execução pode ser ativada ou desativada para segurança adicional (está desativada por predefinição). Se você ainda não criou ganchos de execução para uso com o Astra Control, será necessário habilitar o recurso ganchos de execução para começar a criar ganchos. Se você criou ganchos de execução antes desta versão, a funcionalidade ganchos de execução permanece ativada e você pode usar ganchos como faria normalmente.</block>
  <block id="7b36f358be6830020f92c7a96bc9ebb7" category="section-title">27 de julho de 2023 (23,07)</block>
  <block id="32b0cbc34ea58967e6c353f6c878e408" category="paragraph">Esta versão inclui melhorias seletivas para a API REST. O Astra Control Service e o Astra Control Center foram atualizados com o lançamento de 23,07.</block>
  <block id="be9971554f6f1c3ebcb04b3c2ef0dd72" category="section-title">Operações de clonagem e replicação</block>
  <block id="3ea32f614af63c14a7b957de0a796445" category="paragraph">A operação de clone agora é compatível apenas com clones ativos (o estado atual da aplicação gerenciada). Para clonar de um snapshot ou backup, você precisa usar a operação de restauração. Além disso, as aplicações agora podem ser replicadas entre os back-ends de storage do ONTAP no mesmo cluster do Kubernetes.</block>
  <block id="7fdbac7d23ca41d2cef806f176e51840" category="paragraph">Agora é possível usar backends de storage adicionais com o Astra Control Center, incluindo:</block>
  <block id="94466e32e364f329d0be558873e8c904" category="list-text">NetApp MetroCluster em uma configuração stretch</block>
  <block id="cd27a1715aac859bc2a48a86ed2000c0" category="inline-link">Longhorn</block>
  <block id="1d64e26fe87f8846d60010aa3270a37f" category="list-text"><block ref="1752f949f63eb1f41cea70be24a2a732" category="inline-link-rx"></block> 1.5.0 e mais tarde</block>
  <block id="e6ae92bcba1e3a36ef0b12b0f1ed5c53" category="section-title">Novo tipo de gancho de execução</block>
  <block id="00b87f63b5ab2f631053ae22c2cbadbd" category="paragraph">O novo tipo de gancho de execução *pós-failover* está disponível com o Astra Control Center.</block>
  <block id="33bb807546f543c0b9c58cf7b7e62a4c" category="section-title">27 de junho de 2023 (23,06)</block>
  <block id="05b8695ac535480ad4f4cf9e5bd4ecd2" category="paragraph">Esta versão inclui atualizações seletivas para a API REST.</block>
  <block id="21e74b3c28d006317f38a2bc8eb1da3b" category="section-title">Azure Marketplace</block>
  <block id="31553f2d81caf3af40330c67fcb7b3d6" category="inline-link">Configure a faturação</block>
  <block id="58e46bdad56d44447c43649a3b5b4f7b" category="paragraph">As assinaturas do Azure Marketplace agora são cobradas por hora em vez de por minuto. Consulte também<block ref="633dc17422f08a9c882e1f52f9a90b82" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="8e926a216f6adb19574523270dec9729" category="section-title">Otimização Restic</block>
  <block id="a73241b184629bdaef0ee68446abeb15" category="paragraph">Você pode habilitar a otimização de desempenho para backups usando o<block ref="6fb6e873ef6d6ac86ac763f089d95fa1" prefix=" " category="inline-code"></block> sinalizador no novo<block ref="4e513e9fe169e7733cdfe334575b2dec" prefix=" " category="inline-code"></block> recurso de API de configurações. Quando definido como<block ref="b326b5062b2f0e69046810717534cb09" prefix=" " category="inline-code"></block>, o número<block ref="47964ec30dfb028cc802262834e3577b" prefix=" " category="inline-code"></block> de utilizações de repetição aumenta ao efetuar cópias de segurança de volumes grandes para um contentor Azure. Para volumes de 1TB a 4TB, são utilizadas 128 ligações. Para volumes maiores que 4TB, 512 conexões de back-end são usadas.</block>
  <block id="162c594ec970f3cd4eb2f6d6d2311381" category="section-title">30 de maio de 2023 (23,05)</block>
  <block id="a1dba4846637919a02bf180b636f6229" category="section-title">Operações de restauração seletiva</block>
  <block id="3ecf6cf3aaad58d22b055973cbbae0d4" category="paragraph">Você pode selecionar a classe de storage de destino durante operações de restauração ou clone.</block>
  <block id="2d895ac3837ac459cbcdcd76339d84cd" category="section-title">Habilite pools de ANF dinâmicos para clusters autogerenciados</block>
  <block id="5917ef890e9d60f9bf3cc41a2723766a" category="inline-link-macro">Habilite pools de ANF dinâmicos</block>
  <block id="10331a659c4281dea77fa4165e988593" category="paragraph">Ao fazer backup de uma aplicação gerenciada em um cluster privado no local que tenha um back-end de storage do ANF, agora você pode ativar o recurso Dynamic ANF Pools com uma ID de assinatura. Consulte <block ref="0d6a3e3d7740d3989d225fce5dc1ad21" category="inline-link-macro-rx"></block> para obter mais informações.</block>
  <block id="cdfde9b3972928d07d0aa9787e6589c3" category="section-title">25 de abril de 2023 (23,04)</block>
  <block id="8887f1f9ab842379c67e5e32f8dc87e0" category="paragraph">Você pode incluir ou excluir seletivamente recursos de aplicativos durante as operações de restauração. Isso é feito usando uma regra de filtro baseada em um namespace específico, nome, rótulo ou GroupVersionKind valor.</block>
  <block id="fc39be20ea823e1b9e3d3a96c1cc1c4d" category="section-title">Suporte para aplicativos somente de dados</block>
  <block id="060c77065349f3e6f9b971248729bf60" category="paragraph">O suporte para gerenciamento de aplicativos foi estendido para aplicativos somente de dados.</block>
  <block id="14f03db07d2c880fafbf7c4fdb9955bd" category="section-title">17 de janeiro de 2023 (23,01)</block>
  <block id="055a27c4d72ac10e8bf363a70b1218a0" category="paragraph">Esta versão inclui uma pequena atualização para a API REST.</block>
  <block id="fd681e19859abac8a0d1df0703c54996" category="section-title">Funcionalidade aprimorada de ganchos de execução com filtros</block>
  <block id="03612c2b7f26bb15fe2a8f56732f28ad" category="paragraph">Ao usar ganchos de execução, agora você pode adicionar filtros para controlar quais contentores um gancho irá corresponder. Se você criar vários filtros para um único gancho de execução, eles serão combinados com um operador LÓGICO E. Você pode definir até 10 filtros ativos por gancho de execução.</block>
  <block id="15a49e5e6108a59bc58f9d168370a19c" category="section-title">22 de novembro de 2022 (22,11)</block>
  <block id="b112e3f1b397445fd5281d9bc6e09d81" category="paragraph">Esta versão inclui uma expansão e atualização da API REST, bem como namespace aprimorado e suporte a LDAP.</block>
  <block id="b2e7eefe39dff61bfe224d948a6b01f1" category="section-title">Recursos novos e aprimorados do Astra</block>
  <block id="362493a327267b53126ff3dc516912f1" category="paragraph">Quatro novos tipos de recursos foram adicionados: *ApiResource*, *ldapGroup*, *ldapUser* e *task*. Além disso, vários recursos e endpoints existentes foram aprimorados.</block>
  <block id="ce5c5948d95c8c0472c3d2c6db6c64e6" category="section-title">Suporte de monitoramento para tarefas de longa duração</block>
  <block id="cfd316fdb1b0f0dd74ee9e58b9a1ae05" category="paragraph">Os novos endpoints de tarefa fornecem acesso a recursos de tarefas gerenciadas e podem ser usados para exibir o status de tarefas internas de longa execução.</block>
  <block id="f88c78ad03f7bf32e58a6534422c4cea" category="section-title">Cenários aprimorados de uso de namespace</block>
  <block id="e35b7828f5b71b8b6d16647255e840dd" category="paragraph">Foi adicionado suporte a aplicativos que abrangem vários namespaces, bem como recursos de cluster associados a recursos qualificados para namespace.</block>
  <block id="60243a7b387f61994d5b2632eb94cf9d" category="section-title">Subscrições de nuvem expandidas</block>
  <block id="c729dff676f642454774aef7f9101d2d" category="paragraph">Várias assinaturas de conta agora podem ser adicionadas para cada um dos provedores de nuvem.</block>
  <block id="25742c79c197ce7f0982652ead3bd964" category="section-title">Fluxos de trabalho adicionais</block>
  <block id="7494e7f70b31d89664784c20229e8098" category="paragraph">Foram adicionados fluxos de trabalho adicionais que ilustram a API REST do Astra Control. <block ref="fc2071d838ca44c08fca8ef5c62f2e8e" category="inline-link-macro-rx"></block>Consulte e <block ref="b729850dc33cbcb91b47d13a137b85a8" category="inline-link-macro-rx"></block> para obter mais informações.</block>
  <block id="971f691a78e3ee1f19fb4b8c587dce95" category="list-text"><block ref="971f691a78e3ee1f19fb4b8c587dce95" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="affab1573a02975db1b9ece3ebe809a2" category="section-title">10 de agosto de 2022 (22,08)</block>
  <block id="0e7874b5c73e32ebc1ff07cc0f74f4d2" category="paragraph">Esta versão inclui uma expansão e atualização da API REST, bem como recursos administrativos e de segurança aprimorados.</block>
  <block id="a143d01f8afcfb8648ec6fb992293200" category="paragraph">Três novos tipos de recursos foram adicionados: *Certificado*, *Grupo* e *AppMirror*. Além disso, as versões de vários recursos existentes foram atualizadas.</block>
  <block id="a49c9c380ec2e13191e995f949a1c440" category="section-title">Autenticação LDAP</block>
  <block id="7a75d31b87be9d056b6bda38eaa0ec04" category="inline-link-macro">Configuração LDAP</block>
  <block id="9ea80302c854cab54e3ed66f65694108" category="paragraph">Opcionalmente, é possível configurar o Astra Control Center para integração com um servidor LDAP para autenticar usuários selecionados do Astra. Consulte <block ref="4c601a7a96565855370b413505d72329" category="inline-link-macro-rx"></block> para obter mais informações.</block>
  <block id="b79763fc13e85adccc94bdf927bdccb8" category="section-title">Gancho de execução melhorado</block>
  <block id="ed2e31da39a5549d92b9ca0161d3b6e8" category="paragraph">O suporte para ganchos de execução foi adicionado com a versão Astra Control 21,12. Além dos ganchos de execução pré-snapshot e pós-snapshot existentes, agora você pode configurar os seguintes tipos de ganchos de execução com a versão 22,08:</block>
  <block id="0a2055495a94f091655a2e4d421cffe2" category="list-text">Pré-backup</block>
  <block id="cf6e97e89c4b36c29252fcb7b0728d2f" category="list-text">Pós-backup</block>
  <block id="349b93d2884e6ca3d41d0d9dab41dcd8" category="list-text">Pós-restauração</block>
  <block id="255ac707ef7c398985c59f77208f8d50" category="paragraph">O Astra Control agora também permite que o mesmo script seja usado para vários ganchos de execução.</block>
  <block id="4d3f5aacbe703c00b43aa62f3955f464" category="section-title">Replicação de aplicativos usando o SnapMirror</block>
  <block id="ecdbe161d2c7428016e927963a859b5c" category="paragraph">Agora é possível replicar alterações de dados e aplicações entre clusters usando a tecnologia NetApp SnapMirror. Esse aprimoramento pode ser usado para melhorar a continuidade dos negócios e os recursos de recuperação.</block>
  <block id="98f2103877bfa21a7f924a8deb517cde" category="inline-link">Astra Control Center 22,08: Novidades</block>
  <block id="5f8305474bdca7e099ecf7bf3faee385" category="list-text"><block ref="5f8305474bdca7e099ecf7bf3faee385" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="638191aa40b01d59e16da3223262a2ae" category="section-title">26 de abril de 2022 (22,04)</block>
  <block id="4bde032aca792c950934ec7109889309" category="paragraph">Dois novos tipos de recursos foram adicionados: *Pacote* e *Upgrade*. Além disso, as versões de vários recursos existentes foram atualizadas.</block>
  <block id="ce130d685ca26589024445539bb4a112" category="paragraph">Ao vincular uma função a um usuário associado, você pode limitar os namespaces aos quais o usuário tem acesso. Consulte a referência *Role Binding API* e <block ref="7771c01373e5c08e3b1e2d74687ada1b" category="inline-link-macro-rx"></block> para obter mais informações.</block>
  <block id="32a38a631a3c644b9305586dfbe4c946" category="section-title">Remoção do balde</block>
  <block id="abe9507eaf1545e513b2bda0f13294b6" category="paragraph">Você pode remover um balde quando ele não for mais necessário ou não estiver funcionando corretamente.</block>
  <block id="aa702244278ce9224bdf493dbd836fcf" category="section-title">Suporte para Cloud Volumes ONTAP</block>
  <block id="e7bb002985d166e3cf6e1ddc4e4393b2" category="paragraph">Agora, o Cloud Volumes ONTAP é compatível como um back-end de storage.</block>
  <block id="2db9f7bc36bbde906d13641387315f23" category="section-title">Melhorias adicionais do produto</block>
  <block id="5fe6ed1138cf9586db6e448abda4c52c" category="paragraph">Há vários aprimoramentos adicionais nas duas implementações de produtos Astra Control, incluindo:</block>
  <block id="268713e23997ec1f8e0973dd7e0f9dd0" category="list-text">Entrada genérica para Astra Control Center</block>
  <block id="201f9ff2e7c358be8d5de91222827154" category="list-text">Cluster privado em AKS</block>
  <block id="c947068eab1ac219cdd1ae261b1673a0" category="list-text">Suporte para Kubernetes 1,22</block>
  <block id="0afb329986521efa00ad1d41bb8a946f" category="list-text">Suporte ao portfólio VMware Tanzu</block>
  <block id="f1ba17f787cb31c4e5cc9082051b3c0e" category="paragraph">Consulte a página *Novidades* nos sites de documentação do Astra Control Center e do Astra Control Service.</block>
  <block id="3da4bc9c8aee9c6659e8c9b4fd3e11b1" category="inline-link">Astra Control Center 22,04: Novidades</block>
  <block id="8a79fee76756d9bc87c413d7f92be004" category="list-text"><block ref="8a79fee76756d9bc87c413d7f92be004" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="a1be4875b5bb7cb5ecf7bdcde9034c85" category="section-title">14 de dezembro de 2021 (21,12)</block>
  <block id="09709048ce6033b774d7c044c1d718a2" category="paragraph">Esta versão inclui uma expansão da API REST, juntamente com uma alteração na estrutura de documentação para dar suporte à evolução do Astra Control com as futuras atualizações de versões.</block>
  <block id="ac36e7b65e4f6ad43be3f12f0d0799df" category="section-title">Documentação separada do Astra Automation para cada versão do Astra Control</block>
  <block id="b0d9341a86886d085ea7727cabd2ea40" category="inline-link">Automação do Astra Control</block>
  <block id="0a389878c5dc68edba73dd8e0e98c145" category="paragraph">Todas as versões do Astra Control incluem uma API REST distinta que foi aprimorada e adaptada aos recursos da versão específica. A documentação para cada versão da API REST do Astra Control agora está disponível em seu próprio site dedicado, juntamente com o repositório de conteúdo associado do GitHub. O site principal do doc<block ref="528bb65c82e5ff834ab031d8d81cba09" category="inline-link-rx"></block> sempre contém a documentação para a versão mais atual. <block ref="c9bb9dcf44e030eb56e66a1e24e585e6" category="inline-link-macro-rx"></block>Consulte para obter informações sobre versões anteriores.</block>
  <block id="ebafbad4787b0e1e6e07c722454234fb" category="section-title">Expansão dos tipos de recursos REST</block>
  <block id="4d1c4b6bfa2aac0ebe38d861ab737e79" category="paragraph">O número de tipos de recursos REST continuou a se expandir com ênfase em ganchos de execução e backends de armazenamento. Os novos recursos incluem: Conta, gancho de execução, fonte de gancho, substituição de gancho de execução, nó de cluster, back-end de storage gerenciado, namespace, dispositivo de storage e nó de storage. Consulte <block ref="f79c22f30a5c9f960ce998adee5739fa" category="inline-link-macro-rx"></block> para obter mais informações.</block>
  <block id="736ac6ee210a91c2f1a6638cc6127fd4" category="paragraph">O NetApp é um pacote de código aberto que facilita o desenvolvimento de código de automação para seu ambiente Astra Control. No centro está o SDK Astra, que inclui um conjunto de classes para abstrair a complexidade das chamadas de API REST. Há também um script de kit de ferramentas para executar tarefas administrativas específicas, envolvendo e abstraindo as classes Python. Consulte <block ref="d09002f98f3f10539db2caafc83b3213" category="inline-link-macro-rx"></block> para obter mais informações.</block>
  <block id="153e30187d5d5a99d5aa26612af43f78" category="inline-link">Astra Control Center 21,12: Novidades</block>
  <block id="012c01c016d35f3bdc2e34a079b6cf0e" category="list-text"><block ref="012c01c016d35f3bdc2e34a079b6cf0e" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="b179356a4d80ff3c8707972005712b2f" category="section-title">5 de agosto de 2021 (21,08)</block>
  <block id="adbf11dd6ee196fa62d94a4c1d8e03f2" category="paragraph">Esta versão inclui a introdução de um novo modelo de implantação Astra e uma grande expansão da API REST.</block>
  <block id="95550f34187aaccfb0a17b770c43f0d6" category="section-title">Modelo de implantação do Astra Control Center</block>
  <block id="2ccd65a5a6a4e8a5f8ce16d83c39361b" category="paragraph">Além da oferta existente do Astra Control Service fornecida como serviço de nuvem pública, esta versão também inclui o modelo de implantação no local do Astra Control Center. Você pode instalar o Astra Control Center no seu local para gerenciar seu ambiente Kubernetes local. Os dois modelos de implantação do Astra Control compartilham a mesma API REST, com pequenas diferenças observadas conforme necessário na documentação.</block>
  <block id="e83314a43cc3f59ae86485142dc33671" category="paragraph">O número de recursos acessíveis por meio da API REST Astra Control foi muito ampliado, com muitos dos novos recursos fornecendo a base para a oferta do Astra Control Center no local. Os novos recursos incluem: ASUP, direito, recurso, licença, configuração, assinatura, bucket, nuvem, cluster, cluster gerenciado, back-end de storage e classe de storage. Consulte <block ref="f79c22f30a5c9f960ce998adee5739fa" category="inline-link-macro-rx"></block> para obter mais informações.</block>
  <block id="73297c42730cb1ade0a0a336f3012b8a" category="section-title">Pontos de extremidade adicionais compatíveis com a implantação do Astra</block>
  <block id="5f5312990235e82a209579a232929aef" category="paragraph">Além dos recursos REST expandidos, há vários outros pontos de extremidade de API novos disponíveis para dar suporte à implantação do Astra Control.</block>
  <block id="8cf4055911ae05ed7dc35f98a193f09e" category="list-text">Suporte ao OpenAPI</block>
  <block id="13c89442e2b2eedafc42714812ad8c6b" category="list-text">Suporte ao OpenMetrics</block>
  <block id="22221689a6b4fc342456938de9f79725" category="list-text">Os endpoints OpenMetrics fornecem acesso às métricas da conta por meio do recurso OpenMetrics.</block>
  <block id="099195e2a0ecbb5b0569da7e9c28fbc0" category="inline-link">Astra Control Center 21,08: Novidades</block>
  <block id="70679aeca94d2b828ca1dc6cda2ac994" category="list-text"><block ref="70679aeca94d2b828ca1dc6cda2ac994" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="b090a7e9d0299b1a0c16321ebfd1f755" category="section-title">15 de abril de 2021 (21,04)</block>
  <block id="40bde2f2e0e627e3fcf147169d6d315a" category="paragraph">Esta versão inclui os seguintes novos recursos e aprimoramentos.</block>
  <block id="1b232d16c3766a50978710492ba942a2" category="section-title">Introdução da API REST</block>
  <block id="8df6c80ff18efadb362ec0a4942fb7b6" category="paragraph">A API REST do Astra Control está disponível para uso com a oferta do Astra Control Service. Ele foi criado com base em TECNOLOGIAS REST e nas melhores práticas atuais. A API fornece uma base para a automação das implantações do Astra e inclui os recursos e benefícios a seguir.</block>
  <block id="0ef8b3f579af1cdc8418626db265a1ce" category="list-text">Existem quatorze tipos de recursos REST disponíveis.</block>
  <block id="121299e02e8f57f664e9d96d52862087" category="list-text">Acesso ao token de API</block>
  <block id="afa765b35dc1feb232f57160727f2c44" category="list-text">O acesso à API REST é fornecido por meio de um token de acesso à API que você pode gerar na interface de usuário da Web Astra. O token de API fornece acesso seguro à API.</block>
  <block id="affb0039f4c476ad568439a171c9db0c" category="list-text">Suporte para coleções</block>
  <block id="39fc3040b9fe64cf202ce4de80bf7f69" category="list-text">Há um conjunto rico de parâmetros de consulta que podem ser usados para acessar as coleções de recursos. Algumas das operações suportadas incluem filtragem, classificação e paginação.</block>
  <block id="ada65121a72989ba6a7ceafb787c2971" category="summary">É possível criar uma nova aplicação clonando uma aplicação existente.</block>
  <block id="9d29351a61669dd1dfeee1d7e8b13578" category="doc">Clonar uma aplicação</block>
  <block id="f9af5d61179519ce2b27f22348ea2c5b" category="paragraph">Observe o seguinte sobre este fluxo de trabalho:</block>
  <block id="c16473b0d0e0a369510a4772f6a13523" category="list-text">Não é utilizado um backup ou instantâneo da aplicação</block>
  <block id="8b442400420c3b7121c9e031882bcf48" category="list-text">A operação de clone é executada no mesmo cluster</block>
  <block id="c92ab9403e09db69311aeb9f72e2e480" category="list-text">O novo aplicativo é colocado em um namespace diferente</block>
  <block id="e1d39bdee6b9663d35dc3845e9dd04e5" category="admonition">Para clonar um aplicativo para um cluster diferente, você precisa atualizar o<block ref="792ca1969ece6362fb045f326e3976de" prefix=" " category="inline-code"></block> parâmetro na entrada JSON conforme apropriado para o seu ambiente.</block>
  <block id="26d71a26023b960adecf980acb1b09a4" category="section-title">Passo 1: Selecione o aplicativo para clonar</block>
  <block id="b46f6842bf882cb490d122382f7a98d5" category="paragraph">Execute o fluxo de trabalho <block ref="d96e127c1e0eb8087e951700668e3465" category="inline-link-macro-rx"></block> e selecione a aplicação que deseja clonar. Vários dos valores de recursos são necessários para a chamada REST usada para clonar o aplicativo.</block>
  <block id="831c3d6874c26ae3b603eb386a68c7e7" category="section-title">Passo 2: Clone o aplicativo</block>
  <block id="af2926b139e31d88056f28937a9c49b6" category="paragraph">Execute a seguinte chamada de API REST para clonar o aplicativo.</block>
  <block id="aeeec844965e3df4410c1eb088d94a03" category="paragraph-title">Método HTTP e endpoint</block>
  <block id="0b0231c1815d06ad4701a091ce91a740" category="paragraph">Essa chamada de API REST usa o método e o endpoint a seguir.</block>
  <block id="3ded167f4ad4afb85c6ace5862e27ba0" category="cell">Método HTTP</block>
  <block id="2f5ce90d175d947756af57ecef4d8e84" category="cell">/accounts/_id/k8s/v2/apps</block>
  <block id="c24b0224d3b54e6b4e908019f2447f30" category="paragraph-title">Parâmetros de entrada adicionais</block>
  <block id="8ad1007adda12ebaacc83f24d677e5e6" category="paragraph">Além dos parâmetros comuns com todas as chamadas de API REST, os seguintes parâmetros também são usados nos exemplos curl para esta etapa.</block>
  <block id="83f499a540b1323009c200d6f8cc9396" category="cell">Parâmetro</block>
  <block id="b651efdb98a5d6bd2b3935d0c3f4a5e2" category="cell">Obrigatório</block>
  <block id="0ecd11c1d7a287401d148a23bbd7a2f8" category="cell">JSON</block>
  <block id="ac101b32dda4448cf13a93fe283dddd8" category="cell">Corpo</block>
  <block id="93cba07454f06a4a960172bbd6e2a435" category="cell">Sim</block>
  <block id="5a77a315cc422da89819194837af885d" category="cell">Fornece os parâmetros para o aplicativo clonado. Veja o exemplo abaixo.</block>
  <block id="812ae8a5c2b12f97ec673b1ed61bab86" category="listing-title">Curl exemplo: Clonar um aplicativo</block>
  <block id="0577bbabd0439eea401a8ec18491d1a6" category="listing-title">Exemplo de entrada JSON</block>
  <block id="7bf69d8a687703afd9b5af54243f143d" category="summary">Crie uma nova aplicação clonando-a a partir de um backup.</block>
  <block id="879ad4bddb82a977b90643c7b33a4e49" category="doc">Clonar um aplicativo a partir de um backup</block>
  <block id="6a3f7086385ab02e213a4864a905e1e5" category="list-text">Um backup de aplicativo é usado</block>
  <block id="6a8d4bb4089035fd968556a67bb5d221" category="section-title">Passo 2: Selecione o backup a ser usado</block>
  <block id="8aa0f7001085d2ffdad3efbc0e9de159" category="inline-link-macro">Liste os backups</block>
  <block id="d40d66b0e6d970d00db3de547260af68" category="paragraph">Execute o fluxo de trabalho <block ref="e6b45b76c52a9dd27daf9fa3d915439e" category="inline-link-macro-rx"></block> e selecione cópia de segurança que pretende utilizar.</block>
  <block id="adf0fd686c4102d59d11f2d0dcdf398a" category="section-title">Passo 3: Clone o aplicativo</block>
  <block id="0ded27ebd95eb2dcf0ec2ac7f61b926c" category="paragraph">Execute a seguinte chamada de API REST.</block>
  <block id="5c34a50da5f12aa3bc1f055d0736ae80" category="cell">/accounts//k8s/v2/qpps</block>
  <block id="b8622ecf971d21371a3ba9d07a233300" category="listing-title">Curl exemplo: Clonar um aplicativo a partir de um backup</block>
  <block id="55c34d696f9301dcae31350ec87093ac" category="summary">Crie uma nova aplicação clonando-a a partir de um snapshot.</block>
  <block id="6c2edaf69733280351ebbe36a83562ae" category="doc">Clonar um aplicativo a partir de um snapshot</block>
  <block id="38395f100e712c841ca6c8a613f86abc" category="list-text">É utilizado um instantâneo da aplicação</block>
  <block id="b32caa55ac8df979135c737a27fc2079" category="section-title">Passo 2: Selecione o instantâneo a utilizar</block>
  <block id="020ac174aad4268a50eed3705447b327" category="inline-link-macro">Liste os instantâneos</block>
  <block id="176ae10d2b65c2e741fef4d23fc66fe5" category="paragraph">Execute o fluxo de trabalho <block ref="ec07e92ba8186e37075c19b8ee786603" category="inline-link-macro-rx"></block> e selecione instantâneo que deseja usar.</block>
  <block id="601c2032f11a3d99c3889b1faf260874" category="listing-title">Curl exemplo: Clonar um aplicativo a partir de um snapshot</block>
  <block id="3559bd2aaec7a375c246be9bad63a176" category="summary">Você pode criar um backup para um aplicativo específico e usar o backup para restaurar ou clonar o aplicativo.</block>
  <block id="80681c9412a27f13b376ee7ffc18f647" category="doc">Crie uma cópia de segurança para uma aplicação</block>
  <block id="e02fd4c0a67641762561c661c332b72d" category="paragraph">Você deve ter o ID do aplicativo que deseja fazer backup. Se necessário, você pode usar o fluxo de trabalho <block ref="d96e127c1e0eb8087e951700668e3465" category="inline-link-macro-rx"></block> para localizar o aplicativo.</block>
  <block id="f99b69945a176ffbedac86a22cf6c413" category="section-title">Crie uma cópia de segurança</block>
  <block id="96d15410fa829d04096983645e60475b" category="cell">/Accounts/_id/k8s/v1/apps//app_id/appBackups</block>
  <block id="c9a1712ca7c64da73ff9ce7bc4f48bea" category="cell">id da aplicação</block>
  <block id="8eb729367d3278cfd6c5aa5310d1f61c" category="cell">Identifica o aplicativo onde o backup será criado.</block>
  <block id="6f3183b7efdec0553f8a26ad8a42bd12" category="cell">Fornece os parâmetros para o backup. Veja o exemplo abaixo.</block>
  <block id="eaa80d521faeae22624528a6ab4291dc" category="listing-title">Curl exemplo: Crie um backup para o aplicativo</block>
  <block id="36698dfb0401a82ae4a38d7a89d2f6ac" category="summary">Você pode criar uma política de proteção de dados com base em um ou mais horários.</block>
  <block id="37a344179b5428c5bfd29a3e5ebc4386" category="doc">Crie uma política de proteção de dados</block>
  <block id="6aa9029b6977fa721b34d2406dfc4521" category="section-title">Passo 1: Selecione o aplicativo</block>
  <block id="3617b7e17906ff769522250249891768" category="paragraph">Execute o fluxo de trabalho <block ref="c7a76b5950dd1b7839ca89fdcde3242a" category="inline-link-macro-rx"></block> e selecione a aplicação pretendida.</block>
  <block id="ef597d1d2964ff7f19397916ec8a7c5b" category="section-title">Passo 2: Crie a proteção</block>
  <block id="984ccae8e91a0f8522083819554ac899" category="paragraph">Execute a seguinte chamada de API REST para criar uma política de proteção para um aplicativo específico.</block>
  <block id="84fe78ce214ed629070f9fc2c47da727" category="cell">/accounts//k8s/v1/apps//app_id/programações</block>
  <block id="29fd28138191fbfa1b58ba0623d40105" category="summary">Você pode criar um instantâneo para um aplicativo específico.</block>
  <block id="be48e6237dab1df212834256a63ceb44" category="doc">Crie um instantâneo para um aplicativo</block>
  <block id="e32d1c8a20aafa5c39c1d3b2c3875f36" category="paragraph">Você deve ter o ID do aplicativo para o qual deseja criar um instantâneo. Se necessário, você pode usar o fluxo de trabalho <block ref="d96e127c1e0eb8087e951700668e3465" category="inline-link-macro-rx"></block> para localizar o aplicativo.</block>
  <block id="af9c364e0933200b7b8c1e7e13947ccf" category="section-title">Criar um instantâneo</block>
  <block id="250f359ba7b762da3435baba160a6f1b" category="cell">/Accounts/_id/k8s/v1/apps//app_id/appSnaps</block>
  <block id="ca88d296d98d8a63f103fe3b0b63d819" category="cell">Identifica o aplicativo gerenciado onde o snapshot será criado.</block>
  <block id="97edc5e90d2062e191a3eae330d2afa0" category="cell">Fornece os parâmetros para o instantâneo. Veja o exemplo abaixo.</block>
  <block id="c681a34970e8e1b61eddc5718f0627e9" category="listing-title">Curl exemplo: Crie um instantâneo para o aplicativo</block>
  <block id="596763b84eac1a557d6c2b19a508c915" category="summary">Pode eliminar uma cópia de segurança associada a uma aplicação.</block>
  <block id="cb2cecbd9776fc0c17c7929541fe9404" category="doc">Eliminar uma cópia de segurança</block>
  <block id="a08d0039b6defc60dd0db0aebca289d8" category="paragraph">Você deve ter o seguinte:</block>
  <block id="9a7affff9968bb03650e50fa108c3fa7" category="list-text">ID do aplicativo que possui o backup. Se necessário, você pode usar o fluxo de trabalho <block ref="d96e127c1e0eb8087e951700668e3465" category="inline-link-macro-rx"></block> para localizar o aplicativo.</block>
  <block id="9332cf683c594f797fdb3d0a19819c01" category="list-text">ID da cópia de segurança que pretende eliminar. Se necessário, você pode usar o fluxo de trabalho <block ref="e6b45b76c52a9dd27daf9fa3d915439e" category="inline-link-macro-rx"></block> para localizar o instantâneo.</block>
  <block id="0e33237b8aefb402a3309a57e55b946a" category="section-title">Eliminar a cópia de segurança</block>
  <block id="e6c08d334ddcc8f5824e2eb3371f9b4f" category="admonition">Você pode forçar a exclusão de um backup com falha usando o cabeçalho de solicitação opcional, conforme descrito abaixo.</block>
  <block id="907cc0ef4298a38b7fa096493c7684a0" category="cell">/Accounts/ k8s/v1/apps//app_id/appBackups/ appBackup_id</block>
  <block id="bd5f8c5e1797c9b7450b0fcd4de20d28" category="cell">Identifica o aplicativo gerenciado que possui o backup.</block>
  <block id="deed7df33f535761651277671dff8ecd" category="cell">id de cópia de segurança</block>
  <block id="31bed42d29869473ab52c27108626330" category="cell">Identifica o backup a ser excluído.</block>
  <block id="24d522ed56286396130064a0fbfa76f1" category="cell">forçar a eliminação</block>
  <block id="bafd7322c6e97d25b6299b5d6fe8920b" category="cell">Não</block>
  <block id="7fbc2bc01923d084eec8be7efd48837b" category="cell">Usado para forçar a exclusão de um backup com falha.</block>
  <block id="97b9689d8a4aef28c756533c3e3bca1d" category="listing-title">Curl exemplo: Exclua um único backup para o aplicativo</block>
  <block id="58f00e9fb9c0fb6247e6c188b96d901b" category="listing-title">Curl exemplo: Exclua um único backup para o aplicativo com a opção forçar</block>
  <block id="e13362bfbdde066993001bf62101c347" category="summary">Talvez você não consiga remover um aplicativo gerenciado se ele tiver um backup ou snapshot em um estado com falha. Neste caso, você pode remover manualmente o aplicativo.</block>
  <block id="6a94b76b128da4767ce7885cb84ec799" category="doc">Eliminar uma aplicação com falha</block>
  <block id="90c78af3e4fa9a4298b9bc66f86d06a6" category="paragraph">Talvez você não consiga remover um aplicativo gerenciado se ele tiver um backup ou snapshot em um estado com falha. Neste caso, você pode remover manualmente o aplicativo usando o fluxo de trabalho descrito abaixo.</block>
  <block id="7e062944baeabb6f3489fafa43b50d34" category="section-title">Passo 1: Selecione o aplicativo a ser excluído</block>
  <block id="82029d5fee8f7191d3a021c9db8b43ac" category="paragraph">Execute o fluxo de trabalho <block ref="d96e127c1e0eb8087e951700668e3465" category="inline-link-macro-rx"></block> e selecione a aplicação que pretende remover.</block>
  <block id="8bc874cef59e76875fb8d69d77f9ab06" category="section-title">Passo 2: Listar os backups existentes para o aplicativo</block>
  <block id="03697ae46f1d2d1002ffcb19e1ebbd04" category="paragraph">Execute o fluxo de <block ref="e6b45b76c52a9dd27daf9fa3d915439e" category="inline-link-macro-rx"></block>trabalho .</block>
  <block id="a0658c0f3d22c9292ce6d9a8992b138b" category="section-title">Passo 3: Exclua todos os backups</block>
  <block id="198a14532624e3324770ded326a70a0d" category="paragraph">Exclua todos os backups de aplicativos executando o fluxo de trabalho <block ref="4f0b12c4d7b6e38cbd2c51245afded1c" category="inline-link-macro-rx"></block> para cada backup na lista.</block>
  <block id="abd13ae640ca6baadd3662cf90572826" category="section-title">Passo 4: Listar os instantâneos existentes para o aplicativo</block>
  <block id="431b5bf2b0c89bff5ce71c6d5a42c4be" category="paragraph">Execute o fluxo de <block ref="ec07e92ba8186e37075c19b8ee786603" category="inline-link-macro-rx"></block>trabalho .</block>
  <block id="771eb3fc4f75030247a65e1fc19823cb" category="section-title">Etapa 5: Exclua todos os snapshots</block>
  <block id="efb44cfe1d5b8d9954ea045385675c66" category="inline-link-macro">Eliminar um instantâneo</block>
  <block id="97153f849dc1e17ce221b1aecaa1b827" category="paragraph">Execute o fluxo de trabalho <block ref="9716569143d126579035607ebd1a1120" category="inline-link-macro-rx"></block>de cada instantâneo na lista.</block>
  <block id="2b441e5745e992dacb6396716af36085" category="section-title">Passo 6: Remova o aplicativo</block>
  <block id="f33f60a3b5c95e8659ec5a992f0f055c" category="inline-link-macro">Desgerenciar um aplicativo</block>
  <block id="08a28b071946cc1515702440ff6582d8" category="paragraph">Execute o fluxo de trabalho <block ref="a7ef8d5c47daed312bb700c375f9019c" category="inline-link-macro-rx"></block> para remover a aplicação.</block>
  <block id="5678454487dc87ea3b9a2601e9ecd8e3" category="summary">Pode eliminar um instantâneo associado a uma aplicação.</block>
  <block id="057648776a4afb375be6db76fd760748" category="list-text">ID do aplicativo que possui o snapshot. Se necessário, você pode usar o fluxo de trabalho <block ref="d96e127c1e0eb8087e951700668e3465" category="inline-link-macro-rx"></block> para localizar o aplicativo.</block>
  <block id="8228d21d4972f0a8ed1a2129680b70b2" category="list-text">ID do instantâneo que pretende eliminar. Se necessário, você pode usar o fluxo de trabalho <block ref="ec07e92ba8186e37075c19b8ee786603" category="inline-link-macro-rx"></block> para localizar o instantâneo.</block>
  <block id="fe660bb8d946c61245b96e164bac89dd" category="section-title">Eliminar o instantâneo</block>
  <block id="c25f938f3e5ab183a0718fbc32b60cce" category="cell">/Accounts/_id/k8s/v1/apps//app_id/appSnaps//appSnap_id</block>
  <block id="151b82a6507e2eebe2f879130b46a783" category="cell">Identifica o aplicativo gerenciado que possui o snapshot.</block>
  <block id="79e04f95eeac07344faa5b56bab83760" category="cell">id do instantâneo</block>
  <block id="49a137437654fc49a3099dbd628c1484" category="cell">Identifica o instantâneo a ser eliminado.</block>
  <block id="c60d917b462a557b73224bd3194b4cf6" category="listing-title">Curl exemplo: Exclua um único snapshot para o aplicativo</block>
  <block id="0388f8ab481ed6c7aef94777258ef378" category="summary">Você pode recuperar todas as variáveis de recurso descrevendo um único aplicativo.</block>
  <block id="61b98994206e2a99e823ca136bdf24a1" category="doc">Obtenha uma aplicação</block>
  <block id="c2e04773cf7cf8f91a4a9a351b03c32f" category="paragraph">Você deve ter o ID do aplicativo que deseja recuperar. Se necessário, você pode usar o fluxo de trabalho <block ref="d96e127c1e0eb8087e951700668e3465" category="inline-link-macro-rx"></block> para localizar o aplicativo.</block>
  <block id="470606db3314867beffec97198174fab" category="section-title">Passo 1: Obtenha o aplicativo</block>
  <block id="f6ae66a627b9c3047f8f88beffc23cd7" category="cell">/accounts/_id/k8s/v2/apps//app_id</block>
  <block id="6bb9953a8e27258bd16ce65f51b81000" category="cell">Valor de ID da aplicação a recuperar.</block>
  <block id="036e9ec4ee01123ffae8afd3dab3ff9f" category="listing-title">Curl exemplo: Retorna todos os dados para o aplicativo</block>
  <block id="ecf41bcdc089c3b619f5975173077430" category="summary">Você pode listar os backups que foram criados para um aplicativo específico.</block>
  <block id="dbd2251516ab8d7e1775469c5c1508a3" category="paragraph">Você deve ter o ID do aplicativo para o qual deseja listar os backups. Se necessário, você pode usar o fluxo de trabalho <block ref="d96e127c1e0eb8087e951700668e3465" category="inline-link-macro-rx"></block> para localizar o aplicativo.</block>
  <block id="0254dd3f84d764f594f8490729e7c196" category="cell">Identifica o aplicativo gerenciado que possui os backups listados.</block>
  <block id="53c07d76a2f4ca060d727cd96fd24eeb" category="listing-title">Curl exemplo: Retornar todos os backups para o aplicativo</block>
  <block id="82d9e1423b1fe50e0e9afcb47255d25a" category="summary">Você pode listar as aplicações que atualmente são gerenciadas pelo Astra. Você pode fazer isso como parte de encontrar os snapshots ou backups de um aplicativo específico.</block>
  <block id="567a9af273a25b92860b783e7f5a7524" category="cell">/account//k8s/v2/apps</block>
  <block id="66c1b4c7f3dc385b68a9fa903ccd016d" category="cell">Consulta</block>
  <block id="17539f6f1332e8e1eec67098e0601a06" category="cell">Opcionalmente, selecione os valores que você deseja retornar na resposta.</block>
  <block id="6ca58aed53ac62d5749597600edbbdff" category="listing-title">Curl exemplo: Retorna todos os dados para todos os aplicativos</block>
  <block id="68c53a357a1ff35f5aa8ba654aab4362" category="listing-title">Curl exemplo: Retorna o nome, id e estado de todos os aplicativos</block>
  <block id="c9ed41c2c3fbdd3ab2809e8a19fa57ee" category="summary">Você pode listar os namespaces disponíveis.</block>
  <block id="ef1d4c0913b02ff6423ee4d1161fea0b" category="doc">Liste os namespaces</block>
  <block id="c42968dfccb26ee2ef5912aaf9ee50ed" category="paragraph">Execute a seguinte chamada de API REST para listar os namespaces.</block>
  <block id="4f68859db9edc2924f9e6968c7236f3c" category="cell">/accounts/_id/topology/v1/namespaces</block>
  <block id="55b85a82f8838ea89842d9ebe5cbe0d6" category="listing-title">Curl exemplo: Retorna todos os dados para todos os namespaces</block>
  <block id="f06023f42f86a62fda5cde9e1ca56143" category="listing-title">Curl exemplo: Retorna nome, estado e ID de cluster para todos os namespaces</block>
  <block id="28e5da4816b7e4821438045e6ed86d2b" category="summary">Você pode listar as notificações de uma conta Astra específica. Você pode fazer isso como parte do monitoramento da atividade do sistema ou depuração de um problema.</block>
  <block id="a6fe5f717c07a456c15f8f2af8c1c7b7" category="doc">Liste as notificações</block>
  <block id="2d548fd4304c3df5c7e5211c43482750" category="cell">/accounts/_id/core/v1/notificações</block>
  <block id="0aaaa617845874504df6c76a750325da" category="cell">Opcionalmente, filtre as notificações que você deseja retornar na resposta.</block>
  <block id="f921030431759c9c846d8a3fd7d84ca2" category="listing-title">Curl exemplo: Retornar todas as notificações</block>
  <block id="943e5258980784703a84c31110cf2eec" category="listing-title">Curl exemplo: Retorne a descrição para notificações com gravidade de aviso</block>
  <block id="1003e23b805c899981a7d5126ccc0378" category="summary">Você pode listar os snapshots que foram obtidos para um aplicativo específico.</block>
  <block id="9abace8c90645d3ee8eec992f42d897a" category="paragraph">Você deve ter o ID do aplicativo para o qual deseja listar os snapshots. Se necessário, você pode usar o fluxo de trabalho <block ref="d96e127c1e0eb8087e951700668e3465" category="inline-link-macro-rx"></block> para localizar o aplicativo.</block>
  <block id="02b00e5480497e1586ce1bf62bf8184a" category="paragraph">Execute a seguinte chamada de API REST para listar os snapshots.</block>
  <block id="f38ae0e099fa484b915fa7bab67ac4b2" category="cell">Identifica o aplicativo que possui os snapshots listados.</block>
  <block id="5aeb23b435f0d586a0493bb8c70b8fc5" category="cell">Se<block ref="1107fecd9982ff61044e33612f40fb9d" prefix=" " category="inline-code"></block> o número de instantâneos estiver incluído na seção metadados da resposta.</block>
  <block id="f51493699b1a1513a7a2e95212bdc3da" category="listing-title">Curl exemplo: Retornar todos os snapshots para o aplicativo</block>
  <block id="a6678bfaa94621c04bacbb0514f6d9d4" category="listing-title">Curl exemplo: Retorna todos os instantâneos para o aplicativo e a contagem</block>
  <block id="a9f7d2aed593551dc011220c90a52be3" category="summary">Você pode criar uma aplicação gerenciada com base em uma aplicação já conhecida pelo Astra em um namespace específico. Quando uma aplicação é gerenciada ou definida no Astra, você pode protegê-la fazendo backups e snapshots.</block>
  <block id="44d23b5c3f8571e7bb4294d0b82f7497" category="doc">Gerenciar um aplicativo</block>
  <block id="83211b51a299c7e00941e0e68f5e1aa0" category="section-title">Passo 1: Selecione o namespace</block>
  <block id="0a94b02b2f35acb72af0ca2e31006abb" category="paragraph">Execute o fluxo de trabalho <block ref="d14574597a65756c248d691b26627131" category="inline-link-macro-rx"></block> e selecione o namespace.</block>
  <block id="4f227403463a55591f80d6047724e30f" category="section-title">Passo 2: Selecione o cluster</block>
  <block id="1a26d4a9628f05c630331939becee5ab" category="inline-link-macro">Liste os clusters</block>
  <block id="4c52978a3e6a86d17e5ea3080d73c1d4" category="paragraph">Execute o fluxo de trabalho <block ref="23d58ac86c4531c319d79804ab05ca2c" category="inline-link-macro-rx"></block> e selecione o cluster.</block>
  <block id="0b741e00aac1537f8f2fb54fb86c353a" category="section-title">Passo 3: Gerencie o aplicativo</block>
  <block id="3c7008ad6fd78ff999655de722126630" category="paragraph">Execute a seguinte chamada de API REST para gerenciar o aplicativo.</block>
  <block id="f211caf53405c1c7a730894c76845b78" category="cell">Fornece os parâmetros necessários para identificar o aplicativo a ser gerenciado. Veja o exemplo abaixo.</block>
  <block id="6a476923d36b27fb8d2ff2da1e18c322" category="listing-title">Curl exemplo: Gerencie um aplicativo</block>
  <block id="bfdba4e9998c294b1a4016914698c099" category="summary">Você pode restaurar um aplicativo criando um novo aplicativo a partir de um backup.</block>
  <block id="dc299aaf3e84eb3627f50d2d2484cf17" category="doc">Restaurar uma aplicação a partir de uma cópia de segurança</block>
  <block id="81ebad3a1612a35641aba3076fab140a" category="section-title">Passo 1: Selecione o aplicativo para restaurar</block>
  <block id="7a217d2f25d9076086e8f01a3a0e198d" category="paragraph">Execute o fluxo de trabalho <block ref="d96e127c1e0eb8087e951700668e3465" category="inline-link-macro-rx"></block> e selecione a aplicação que deseja clonar. Vários dos valores de recursos são necessários para a chamada REST usada para restaurar o aplicativo.</block>
  <block id="aadc9b3845dc364b58f5da855ae92141" category="section-title">Passo 3: Restaure o aplicativo</block>
  <block id="08d7f360c94a906d3639173599184943" category="paragraph">Execute a seguinte chamada de API REST. Você deve fornecer o ID para um backup (como mostrado abaixo) ou snapshot.</block>
  <block id="a477f086784d869d73c5ae084b145ca8" category="listing-title">Curl exemplo: Restaure um aplicativo no lugar a partir de um backup</block>
  <block id="2b194b9170143eb845c618e13f34e5fb" category="summary">Você pode remover um aplicativo gerenciado quando não for mais necessário. A remoção de um aplicativo gerenciado também exclui as programações associadas.</block>
  <block id="a32aff1568b14bb39f1c15ef5e32eb54" category="paragraph">Você deve ter o ID do aplicativo que deseja desgerenciar. Se necessário, você pode usar o fluxo de trabalho <block ref="d96e127c1e0eb8087e951700668e3465" category="inline-link-macro-rx"></block> para localizar o aplicativo.</block>
  <block id="1fa9ca676a71f70d29ff65963febbf34" category="paragraph">Os backups e snapshots do aplicativo não são removidos automaticamente quando são excluídos. Se você não precisar mais dos backups e snapshots, exclua-os antes de remover o aplicativo.</block>
  <block id="661fe6993f73c7ce8d5ad4b777e91b12" category="section-title">Desgerenciar o aplicativo</block>
  <block id="cc627e860ccc11393d4a5fb9a37cf9a7" category="paragraph">Execute a seguinte chamada de API REST para remover o aplicativo.</block>
  <block id="58e5b159105a6ed936549bb5a1695ea7" category="cell">Identifica o aplicativo a ser removido.</block>
  <block id="0be694be5856c81608913372d1359b00" category="listing-title">Curl exemplo: Remover um aplicativo gerenciado</block>
  <block id="29d0525c4055c4b47d6c1f6b4681a4d4" category="summary">Use esses workflows como parte da administração das aplicações em um cluster gerenciado do Astra.</block>
  <block id="3d8ffdc021ffd43ad74e3d6f519722a8" category="doc">Prepare-se para usar os fluxos de trabalho de gerenciamento</block>
  <block id="8f6291e033ff30c19e8b03e19a26f0f3" category="admonition">Esses fluxos de trabalho podem ser expandidos e aprimorados pelo NetApp a qualquer momento, portanto, você deve revisá-los periodicamente.</block>
  <block id="6fd2337d24b1882caa5014a35282404b" category="section-title">Preparação geral</block>
  <block id="cbdeff17f21659aa95f18f7102990f97" category="paragraph">Antes de usar qualquer um dos workflows do Astra, revise <block ref="1d4e486ef41d26d87e2c5a1c939d4914" category="inline-link-macro-rx"></block>o .</block>
  <block id="27a254eb05f2f4059b9d5170bcd8034f" category="paragraph">Os fluxos de trabalho de gerenciamento são organizados em diferentes categorias para facilitar a localização do que você deseja.</block>
  <block id="3adbdb3ac060038aa0e6e6c138ef9873" category="cell">Categoria</block>
  <block id="eadfe8388f5ebf45cdfeff23f0e39899" category="cell">Controlo de aplicação</block>
  <block id="9de4b07ae6319c45521f7ab9180fa62e" category="cell">Esses fluxos de trabalho permitem que você controle os aplicativos gerenciados e não gerenciados. Você pode listar os aplicativos, bem como criar e remover um aplicativo gerenciado.</block>
  <block id="9c041cca5c70493333f8bd4912e37e70" category="cell">Proteção de aplicação</block>
  <block id="166cbd4582aeac28601a128615e486a3" category="cell">Use esses fluxos de trabalho para proteger suas aplicações gerenciadas por meio de snapshots e backups.</block>
  <block id="6a627ba1141f45676a9b0d39e9f12cbe" category="cell">Clonagem e restauração de aplicações</block>
  <block id="dcacef3fb7dda1b3246ea19ce71d84fc" category="cell">Esse fluxo de trabalho descreve como clonar e restaurar aplicativos gerenciados.</block>
  <block id="db5eb84117d06047c97c9a0191b5fffe" category="cell">Suporte</block>
  <block id="e24800f8fa54848c57ec9b63af6231d3" category="cell">Há vários fluxos de trabalho disponíveis para depurar e dar suporte às suas aplicações, bem como o ambiente geral do Kubernetes.</block>
  <block id="015f8c34f52b6ef8a3361958660f5e88" category="section-title">Considerações adicionais</block>
  <block id="f51006269ca36dd064b0504bccc2bab2" category="paragraph">Há várias considerações adicionais ao usar os fluxos de trabalho de gerenciamento.</block>
  <block id="3dd9fa89c534831c942fd3c706deca44" category="section-title">Clonar uma aplicação</block>
  <block id="78997a84642061d9102d778722872a51" category="paragraph">Há algumas coisas a considerar ao clonar um aplicativo. Os parâmetros descritos abaixo fazem parte da entrada JSON.</block>
  <block id="a7eed35cf4f7cd555c34dd8d3e496a35" category="list-text">Identificador do cluster de origem</block>
  <block id="5b7d7363c3d7d36aacb94acf0c5c3971" category="list-text">O valor de<block ref="6ea72d6fed899bc2f33c4b7246e5c4d1" prefix=" " category="inline-code"></block> sempre identifica o cluster onde o aplicativo original está instalado.</block>
  <block id="83226168f6703173a6f41521f74e5e6d" category="list-text">Identificador de cluster</block>
  <block id="766d0712a291d8165795e09add3367ff" category="list-text">O valor de<block ref="e30ef139b9685b27f18c53d8eadbbdb5" prefix=" " category="inline-code"></block> identifica o cluster onde o novo aplicativo será instalado.</block>
  <block id="512b5d7fd1ded773db988e422913ed99" category="list-text">Ao clonar dentro do mesmo cluster<block ref="e30ef139b9685b27f18c53d8eadbbdb5" prefix=" " category="inline-code"></block> e<block ref="6ea72d6fed899bc2f33c4b7246e5c4d1" prefix=" " category="inline-code"></block> ter o mesmo valor.</block>
  <block id="80401ca31e505d9762ac5fcfda80ae2b" category="list-text">Ao clonar entre clusters, os dois valores são diferentes e<block ref="e30ef139b9685b27f18c53d8eadbbdb5" prefix=" " category="inline-code"></block> devem ser a ID do cluster de destino.</block>
  <block id="3f21870e9b4a671a888e440f450398fc" category="list-text">O<block ref="89801e9e98979062e84647433a8ed3e9" prefix=" " category="inline-code"></block> valor deve ser diferente do aplicativo de origem original. Além disso, o namespace para o clone não pode existir e o Astra o criará.</block>
  <block id="a283a1d894f9805dcaa0a49b701fdb84" category="list-text">Backups e snapshots</block>
  <block id="97f3e02c94643c10592e0ad5805ec40c" category="list-text">Opcionalmente, você pode clonar um aplicativo a partir de um backup ou snapshot existente usando os<block ref="95975894ad83aa619ab00b6b8d022ae6" prefix=" " category="inline-code"></block> parâmetros ou<block ref="b8c64b32c0262c06506b4c7cb2ed458b" prefix=" " category="inline-code"></block>. Se você não fornecer um backup ou snapshot, o Astra criará primeiro um backup da aplicação e, em seguida, clonará a partir do backup.</block>
  <block id="d287ccc97c319b0bc115d2d1ff777c0c" category="section-title">Restaurar uma aplicação</block>
  <block id="bc75de9e075d82274edd026fd05fd01f" category="paragraph">Aqui estão algumas coisas a considerar ao restaurar um aplicativo.</block>
  <block id="2d49337d583eac8056d564e348f43744" category="list-text">Restaurar um aplicativo é muito semelhante à operação clone.</block>
  <block id="af5cd1844721ca591969375d08152b0e" category="list-text">Ao restaurar um aplicativo, você deve fornecer um backup ou um snapshot.</block>
  <block id="efc48892bfa2d48bf7b7099da5e8b1cb" category="summary">Opcionalmente, é possível integrar o Astra Control Center a um servidor LDAP (Lightweight Directory Access Protocol) para executar a autenticação para usuários selecionados do Astra.</block>
  <block id="5416f32b477dd06c275634ccd1f515ef" category="doc">Prepare-se para a configuração LDAP</block>
  <block id="64e2f4d6a4ddca1f96b57f2204e643e0" category="paragraph">Opcionalmente, é possível integrar o Astra Control Center a um servidor LDAP (Lightweight Directory Access Protocol) para executar a autenticação para usuários selecionados do Astra. O LDAP é um protocolo padrão do setor para acessar informações de diretórios distribuídos e uma escolha popular para autenticação empresarial.</block>
  <block id="7ec8f89b6c735a5a73c147cd118f1dc0" category="inline-link">Mapa rodoviário da especificação técnica LDAP</block>
  <block id="4a5c91444ee2cc7af3551ee1a7752ceb" category="list-text"><block ref="4a5c91444ee2cc7af3551ee1a7752ceb" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="2a906b17d905fdd3a0299e217eccf792" category="inline-link">LDAP versão 3</block>
  <block id="7cf9f7fe5b261dcd2ad0d601d9060fc4" category="list-text"><block ref="7cf9f7fe5b261dcd2ad0d601d9060fc4" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="28b2cfaececf9f33556a32eb29382c27" category="section-title">Visão geral do processo de implementação</block>
  <block id="32011db5e3f2b973acfc8aed3c0529a5" category="paragraph">Em um alto nível, há várias etapas que você precisa executar para configurar um servidor LDAP para fornecer autenticação para usuários Astra.</block>
  <block id="c1b67e408996198828424d7c76c02bd0" category="admonition">Enquanto as etapas apresentadas abaixo estão em uma sequência, em alguns casos você pode executá-las em uma ordem diferente. Por exemplo, você pode definir os usuários e grupos Astra antes de configurar o servidor LDAP.</block>
  <block id="a3cb839890daad4f93490c8dec227de5" category="inline-link-macro">Requisitos e limitações</block>
  <block id="c56b0e2cad98039f90afc405a76c9339" category="list-text">Revise <block ref="686b04a911782dec11ddeea9b8f057bc" category="inline-link-macro-rx"></block> para entender as opções, os requisitos e as limitações.</block>
  <block id="90380231066a158ebf6100b796ff4c99" category="list-text">Selecione um servidor LDAP e as opções de configuração desejadas (incluindo segurança).</block>
  <block id="5eb4ace08e506648d2ccc5e95a6d5d96" category="inline-link-macro">Configure o Astra para usar um servidor LDAP</block>
  <block id="5740ce327fba4073ca1904b06bc75eb3" category="list-text">Execute o fluxo de trabalho <block ref="bf310a7fd12c5fc1c6d25b61c9a5b93c" category="inline-link-macro-rx"></block> para integrar o Astra ao servidor LDAP.</block>
  <block id="b9c3ffd9ba3c6bf134abfff90267daf9" category="list-text">Reveja os utilizadores e grupos no servidor LDAP para se certificar de que estão definidos corretamente.</block>
  <block id="14a831c3d0557a853d7f16eb752484db" category="inline-link-macro">Adicionar entradas LDAP ao Astra</block>
  <block id="449f06d287054d92195f8d12380492a2" category="list-text">Execute o fluxo de trabalho apropriado em <block ref="fa99eeb7a6945e9d3646f3be23581902" category="inline-link-macro-rx"></block> para identificar os usuários a serem autenticados usando LDAP.</block>
  <block id="3ff570634537eaff0815860b69ce8091" category="paragraph">Antes de configurar o Astra para usar LDAP para autenticação, você deve consultar os fundamentos de configuração do Astra apresentados abaixo, incluindo limitações e opções de configuração.</block>
  <block id="11509d3a68301ed377a3d4e05dcd020d" category="paragraph-title">Compatível apenas com Astra Control Center</block>
  <block id="c36e6b423c38bf8ef0ea8072377038ba" category="paragraph">A plataforma Astra Control oferece dois modelos de implantação. A autenticação LDAP só é compatível com implantações do Astra Control Center.</block>
  <block id="1c44f09ee73ed5762695177ad34b47a5" category="paragraph-title">Configuração usando API REST ou interface de usuário da Web</block>
  <block id="440c9ff0e7eba386ee5e844a6dc1d5c3" category="paragraph">A versão atual do Astra Control Center é compatível com a configuração de autenticação LDAP usando a API REST Astra Control e a interface de usuário web Astra.</block>
  <block id="743f17b310d3349edb0c1f45cc81de25" category="paragraph-title">Servidor LDAP necessário</block>
  <block id="18164a8c6c2e5e2bcefd983d32500f4b" category="paragraph">É necessário ter um servidor LDAP para aceitar e processar as solicitações de autenticação Astra. O ative Directory da Microsoft é compatível com a versão atual do Astra Control Center.</block>
  <block id="8dccbd929a8dad2beba58b2f79ba3436" category="paragraph-title">Ligação segura ao servidor LDAP</block>
  <block id="200a1d5a87da368403e19065f0bdc581" category="paragraph">Ao configurar o servidor LDAP no Astra, você pode definir opcionalmente uma conexão segura. Neste caso, é necessário um certificado para o protocolo LDAPS.</block>
  <block id="84bc6bd3e8bef314de14969bdd159ece" category="paragraph-title">Configurar usuários ou grupos</block>
  <block id="9977ea9eb2d078e2d962856f8263451f" category="paragraph">Você precisa selecionar os usuários a serem autenticados usando LDAP. Você pode fazer isso identificando os usuários individuais ou um grupo de usuários. As contas devem ser definidas no servidor LDAP. Eles também precisam ser identificados no Astra (tipo LDAP), o que permite que as solicitações de autenticação sejam encaminhadas para LDAP.</block>
  <block id="b42b70c1eeb08f4931a7765d41130fe7" category="paragraph-title">Restrição de função ao vincular um usuário ou grupo</block>
  <block id="2513c835dd297cecfbb5520096ce3826" category="paragraph">Com a versão atual do Astra Control Center, o único valor suportado para<block ref="4fe22a948503c3fe556cc6f6831342a9" prefix=" " category="inline-code"></block> é "*". Isso indica que o usuário não está restrito a um conjunto limitado de namespaces e pode acessar todos eles. Consulte <block ref="fa99eeb7a6945e9d3646f3be23581902" category="inline-link-macro-rx"></block> para obter mais informações.</block>
  <block id="610559891957534380ce83e8c749ad4b" category="paragraph-title">Credenciais LDAP</block>
  <block id="9b220fa67069c2260857f2597ac91e53" category="paragraph">As credenciais usadas pelo LDAP incluem o nome de usuário (endereço de e-mail) e a senha associada.</block>
  <block id="a2a945099fa6ce86e287032c4a7995a0" category="paragraph-title">Endereços de e-mail exclusivos</block>
  <block id="8c7e9f2dfcd0125922dfbce36a1a4c2a" category="inline-link">Remover usuários</block>
  <block id="8b762bd0efe3e57dbdbc5d0f912ee411" category="paragraph">Todos os endereços de e-mail atuando como nomes de usuário em uma implantação do Astra Control Center devem ser exclusivos. Não é possível adicionar um usuário LDAP com um endereço de e-mail que já esteja definido para Astra. Se houver um e-mail duplicado, você precisará primeiro excluí-lo do Astra. Consulte<block ref="a92cb03f8a893365ffccb1d3a846870f" category="inline-link-rx"></block> o site de documentação do Astra Control Center para obter mais informações.</block>
  <block id="0a6eb1c694ac34589f0bb421705552b0" category="paragraph-title">Opcionalmente, defina primeiro os usuários e grupos LDAP</block>
  <block id="83e2e963b0499e60bb6c46f08a38ce7b" category="paragraph">Você pode adicionar os usuários e grupos LDAP ao Astra Control Center mesmo que eles ainda não existam no LDAP ou se o servidor LDAP não estiver configurado. Isto permite pré-configurar os utilizadores e grupos antes de configurar o servidor LDAP.</block>
  <block id="b1237b8e9dcb5a28b7d8e23df54f6b0d" category="paragraph-title">Um usuário definido em vários grupos LDAP</block>
  <block id="2839ece291324f6c806790ca58811cc8" category="paragraph">Se um usuário LDAP pertencer a vários grupos LDAP e os grupos tiverem sido atribuídos diferentes funções no Astra, a função efetiva do usuário ao autenticar será a mais privilegiada. Por exemplo, se um usuário for atribuído a<block ref="4b2a1529867b8d697685b1722ccd0149" prefix=" " category="inline-code"></block> função com group1, mas tiver a<block ref="aa08769cdcb26674c6706093503ff0a3" prefix=" " category="inline-code"></block> função em group2, a função do usuário será<block ref="aa08769cdcb26674c6706093503ff0a3" prefix=" " category="inline-code"></block>. Isso é baseado na hierarquia usada pelo Astra (mais alto a mais baixo):</block>
  <block id="197a73ee4a006ef52c4fbd2b948357d6" category="paragraph-title">Sincronização periódica de contas</block>
  <block id="f2ed562f43254d0123b5ec5c7446769b" category="paragraph">O Astra sincroniza os usuários e grupos de TI com o servidor LDAP aproximadamente a cada 60 segundo. Portanto, se um usuário ou grupo for adicionado ou removido do LDAP, pode levar até um minuto antes de estar disponível no Astra.</block>
  <block id="70d08db9e31d103a9a98ae62d1f934cd" category="paragraph-title">Desativar e repor a configuração LDAP</block>
  <block id="9f836651cdc687b80d11b030386b39cc" category="inline-link-macro">Desativar e repor LDAP</block>
  <block id="b76debe413bda7ec6dfd72991496d708" category="paragraph">Antes de tentar repor a configuração LDAP, tem de desativar primeiro a autenticação LDAP. Além disso, para alterar o servidor LDAP <block ref="0fe1baa8e02361e3eee878349edf39fc" prefix="(" category="inline-code"></block>), é necessário executar ambas as operações. Consulte <block ref="9757cdec26988067ceb9687504d1344e" category="inline-link-macro-rx"></block> para obter mais informações.</block>
  <block id="19050c1d965285490381eed739648de9" category="paragraph-title">Parâmetros da API REST</block>
  <block id="e89fa43834d6738a939f8c7ecd4c28a4" category="paragraph">Os fluxos de trabalho de configuração LDAP fazem chamadas de API REST para realizar as tarefas específicas. Cada chamada de API pode incluir parâmetros de entrada como mostrado nas amostras fornecidas. Consulte <block ref="bc3e5681b34d05fe80cb8ba4dac9f8c1" category="inline-link-macro-rx"></block> para obter informações sobre como localizar a documentação de referência.</block>
  <block id="38a0f81608bad4301a7bd0c62937c7a0" category="summary">Você pode adicionar um cluster para que ele fique disponível para ser gerenciado pelo Astra.</block>
  <block id="617a1e32f2d409a9c77e56b76a744edc" category="doc">Adicione um cluster usando credenciais</block>
  <block id="ec23c88fbeb1dbd6e4036cbd90351825" category="paragraph">Você pode adicionar um cluster para que ele fique disponível para ser gerenciado pelo Astra. A partir do lançamento do Astra 22,11, você pode adicionar um cluster com Astra Control Center e Astra Control Service.</block>
  <block id="ec1064b7d3d701d90bcd843f62de2199" category="admonition">A adição de um cluster não é necessária ao usar um serviço Kubernetes de um dos principais fornecedores de nuvem (AKS, EKS, GKE).</block>
  <block id="3e23114f69d603af9b389f390d1d792c" category="section-title">Passo 1: Obtenha o arquivo kubeconfig</block>
  <block id="0f9d366662bdbaac5e7e94b497107f97" category="paragraph">Você precisa obter uma cópia do arquivo *kubconfig* do administrador ou serviço do Kubernetes.</block>
  <block id="fb178ee98879cf10394c3fcc1e9cfe3b" category="section-title">Passo 2: Prepare o arquivo kubeconfig</block>
  <block id="2f01fc21d4fc91a63d214e05b58d1ae3" category="paragraph">Antes de usar o arquivo *kubeconfig*, você deve executar as seguintes operações:</block>
  <block id="49fcb7da740fd696b93ed531cf2522bf" category="list-text">Converter arquivo do formato YAML para JSON:</block>
  <block id="4439d3db8fedf30a9f782857c3ba84c1" category="paragraph">Se você receber o arquivo kubeconfig formatado como YAML, você precisará convertê-lo para JSON.</block>
  <block id="04915ca9374f9360174c5bb822d62952" category="list-text">Codificar JSON em base64:</block>
  <block id="b30ac06bf6c3102a84f420a5a1444360" category="paragraph">Você deve codificar o arquivo JSON em base64.</block>
  <block id="62a9da32071f678334a21060c67e7014" category="paragraph">Aqui está um exemplo de conversão do arquivo kubeconfig de YAML para JSON e depois codificá-lo em base64:</block>
  <block id="9413bfba8f719cfbad604b6dc31a25c7" category="paragraph"><block ref="c4fe76de412e2e8e625be88a4c8c0409" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="94d01a1376d270947b45780d48f1adb0" category="section-title">Passo 3: Selecione a nuvem</block>
  <block id="aef02d026fec2eb688571bfa2422be3a" category="inline-link-macro">Liste as nuvens</block>
  <block id="a334c61bdbeeba71f0e5b3f6261056cf" category="paragraph">Execute o fluxo de trabalho <block ref="c4922000cf4edc9c6c02533eba85b458" category="inline-link-macro-rx"></block> e selecione a nuvem em que o cluster será adicionado.</block>
  <block id="adaaed5dfdf88205bfc2a19f52977915" category="admonition">A única nuvem que você pode selecionar é a nuvem *privada*.</block>
  <block id="f77352c420ac351bac23422e82905baf" category="section-title">Passo 4: Crie uma credencial</block>
  <block id="9309ae9888680ed2a9bdac6c4088fda7" category="paragraph">Execute a seguinte chamada de API REST para criar uma credencial usando o arquivo kubeconfig.</block>
  <block id="2b6846c3506af3b4e3ea2d784f2b82f0" category="cell">/accounts/_id/core/v1/credentials</block>
  <block id="aa47cd065ccbbefd08a6328ed9e779c4" category="section-title">Passo 5: Adicione o cluster</block>
  <block id="6cfceed1b9ea5b28883e844012ce6f31" category="paragraph">Execute a seguinte chamada de API REST para adicionar o cluster à nuvem. O valor do<block ref="5f2852e58e87847c0c9324d5a8954ae2" prefix=" " category="inline-code"></block> campo de entrada é obtido a partir da chamada API REST na etapa anterior.</block>
  <block id="dd8bce8e0fdc7bda8fad7990aa89d570" category="cell">/accounts//topology/v1/clouds/ /cloud_id/clusters</block>
  <block id="10a1bf46a85da0a993b0bdc9671634b9" category="summary">Você pode criar um usuário com credenciais específicas e uma função predefinida. Você também pode, opcionalmente, restringir o acesso do usuário a namespaces específicos.</block>
  <block id="5fed933898706fd78ac043eef2dcc541" category="doc">Crie um usuário</block>
  <block id="8b097b2280e9b5ac412b3c18f56ef5a9" category="section-title">Passo 1: Selecione um nome de usuário</block>
  <block id="f923f903857a5387d3db70494e074632" category="inline-link-macro">Listar usuários</block>
  <block id="bf579e87389753dc6d0b880128602f3e" category="paragraph">Execute o fluxo de trabalho <block ref="803a43b46c084c148a870ad78dfe7497" category="inline-link-macro-rx"></block> e selecione um nome disponível que não esteja atualmente em uso.</block>
  <block id="9a4401607f289467156272185387ce84" category="section-title">Passo 2: Crie o usuário</block>
  <block id="35586540b5807703d873e9f863008b67" category="paragraph">Execute a seguinte chamada de API REST para criar um usuário. Após a conclusão bem-sucedida da chamada, o novo usuário ainda não será utilizável.</block>
  <block id="12662cf5431171146c880e7742535780" category="cell">/accounts/_id/core/v1/users</block>
  <block id="a55b6678b9bfa39f05fbb875b2e65cc8" category="section-title">Passo 3: Opcionalmente, selecione os namespaces permitidos</block>
  <block id="21e83956b83b77c2e3a07a7483b69661" category="paragraph">Execute o fluxo de trabalho <block ref="d14574597a65756c248d691b26627131" category="inline-link-macro-rx"></block> e selecione os namespaces aos quais você deseja restringir o acesso.</block>
  <block id="b0aa935b55f5415b326911a80ea6ec55" category="section-title">Passo 4: Vincule o usuário a uma função</block>
  <block id="d792a9c3d9a5eeca78d6128f5cc15afd" category="paragraph">Execute a seguinte chamada de API REST para vincular o usuário a uma função. O exemplo abaixo não coloca restrições no acesso ao namespace. Consulte <block ref="d5f96da881f3bbb1f2ce5df565a9eaea" category="inline-link-macro-rx"></block> para obter mais informações.</block>
  <block id="df1b95e51c579994a391aca64bff2062" category="cell">/Accounts/_id/core/v1/roleBindings</block>
  <block id="da900c773a61192cea343bbe892a8ae8" category="section-title">Passo 5: Crie uma credencial</block>
  <block id="b8f71e8040a8090368e4c50131b50bb5" category="paragraph">Execute a seguinte chamada de API REST para criar uma credencial e associá-la ao usuário. Este exemplo usa uma senha que é fornecida como um valor base64. A<block ref="b068931cc450442b63f5b3d276ea4297" prefix=" " category="inline-code"></block> propriedade deve conter o ID do usuário retornado na etapa anterior. A propriedade de entrada<block ref="eb399bcaca686f8609137153307eecf1" prefix=" " category="inline-code"></block> também deve ser codificada em base64 e determina se o usuário deve alterar sua senha no primeiro login <block ref="b326b5062b2f0e69046810717534cb09" prefix="(" category="inline-code"></block> ou<block ref="68934a3e9455fa72420237eb05902327" prefix=" " category="inline-code"></block> ).</block>
  <block id="b5c7506e2454fbc7d8931d71087f0f8c" category="admonition">Essa etapa só é necessária com implantações do Astra Control Center que usam autenticação local. Não é necessário com implantações Astra Control Center que usam LDAP ou com implantações Astra Control Service.</block>
  <block id="9aba329f6bcfe3b8f1b0df8dd4c1e1fa" category="summary">Ao fazer backup de uma aplicação gerenciada em um cluster privado no local que tenha um back-end de storage do ANF, você precisa ativar o recurso Dynamic ANF Pools. Isso é feito fornecendo um ID de assinatura para usar ao expandir e contratar os pools de capacidade.</block>
  <block id="5eb0c12811f3c807e7fa3fce6fb5b38d" category="inline-link">Backups de aplicativos do Azure</block>
  <block id="d2f8ee1082b8b805ab4862d852412403" category="admonition">Os pools de ANF dinâmicos são recursos das aplicações gerenciadas pelo Astra que usam um back-end de storage do Azure NetApp Files (ANF). Ao fazer backup dessas aplicações, o Astra expande e contrai automaticamente os pools de capacidade aos quais os volumes persistentes pertencem por um fator de 1,5. Isso garante que haja espaço suficiente para o backup sem incorrer em uma carga permanente adicional. Consulte<block ref="e77f243482d8cab01f119049bce61a15" category="inline-link-rx"></block> para obter mais informações.</block>
  <block id="51678b1087926261039ec3b5589aed07" category="section-title">Etapa 1: Adicione o identificador de assinatura do Azure</block>
  <block id="842df53ed4115db6639f801f88098d30" category="admonition">Você precisa atualizar o exemplo de entrada JSON conforme apropriado para o seu ambiente, incluindo o ID de assinatura e o valor base64 para o responsável pelo serviço.</block>
  <block id="3cbe83c82d94dc509761c4f24bfbdb8a" category="section-title">Passo 2: Adicione um balde, se necessário</block>
  <block id="efdbcac27db1bf42436b1e2e15d5d0e5" category="paragraph">Você deve adicionar um bucket ao aplicativo gerenciado, se necessário.</block>
  <block id="9228519267884c86287fce3da18f54fa" category="section-title">Passo 3: Faça um backup do aplicativo gerenciado</block>
  <block id="25e18fd10fb78e25d46577d809123272" category="paragraph">Execute o fluxo de <block ref="531c5c815f0a3a3ceb921ff9baf4d1b9" category="inline-link-macro-rx"></block>trabalho . O pool de capacidade onde o volume persistente original está presente irá expandir e diminuir automaticamente.</block>
  <block id="abfda017d96afa83e37da2abd6358a28" category="section-title">Etapa 4: Revise o log de eventos</block>
  <block id="5212b6690e36338eb93a0191226877d7" category="paragraph">Os eventos de atividade são registados durante a cópia de segurança. Execute o fluxo de trabalho <block ref="0828f7558c056f6ee4409551e28d3465" category="inline-link-macro-rx"></block> para exibir as mensagens.</block>
  <block id="06146decfb17ed58c6f7a0bb23eea2a6" category="summary">Depois que o LDAP é configurado como um provedor de autenticação para o Astra Control Center, você pode selecionar os usuários LDAP que o Astra autenticará usando as credenciais LDAP.</block>
  <block id="512191c92b8b24122d2373ac3caf757a" category="paragraph">Depois que o LDAP é configurado como um provedor de autenticação para o Astra Control Center, você pode selecionar os usuários LDAP que o Astra autenticará usando as credenciais LDAP. Cada usuário precisa ter uma função no Astra antes de poder acessar o Astra por meio da API REST Astra Control.</block>
  <block id="1259e1bcb3defbf8468fa9b4b317baff" category="paragraph">Há duas maneiras de configurar o Astra para atribuir funções. Escolha o que é apropriado para o seu ambiente.</block>
  <block id="4e373987ab6f121d73cb3c9d829a077c" category="inline-link-macro">Adicione e vincule um usuário individual</block>
  <block id="f5acfb5a1e2e11204a7efeab66f37841" category="list-text"><block ref="f5acfb5a1e2e11204a7efeab66f37841" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="eada538a3e306c617fada774394426a6" category="inline-link-macro">Adicione e vincule um grupo</block>
  <block id="16cec7fbd9ab597f4db09dbf853b7ceb" category="list-text"><block ref="16cec7fbd9ab597f4db09dbf853b7ceb" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="e99b81ee58ab09acce5c0fbc08127e13" category="admonition">As credenciais LDAP estão na forma de um nome de usuário como endereço de e-mail e a senha LDAP associada.</block>
  <block id="362b4b17b5ad67c04eaf618b3c217139" category="paragraph">Você pode atribuir uma função a cada usuário Astra que é usado após a autenticação LDAP. Isso é apropriado quando há um pequeno número de usuários e cada um pode ter caraterísticas administrativas diferentes.</block>
  <block id="9c1df6d1e26209d3fa67de90d73265f3" category="section-title">Passo 1: Adicione um usuário</block>
  <block id="80429b74c4df5ad07a23ce4efb1b2faa" category="paragraph">Execute a seguinte chamada de API REST para adicionar um usuário ao Astra e indicar que o LDAP é o provedor de autenticação.</block>
  <block id="ecfba265de37f13d6cf0121430a4909e" category="paragraph">Observe o seguinte sobre os parâmetros de entrada:</block>
  <block id="181e7c57490e9fb900c9322a2192473b" category="list-text">São necessários os seguintes parâmetros:</block>
  <block id="1123062a01214f821b854c82829467dc" category="list-text"><block ref="4cca77ccfa67be28ea8df8e2fa55e35c" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="b40bc453bbcc2acf8046abddfb823971" category="list-text"><block ref="ef09e344c513115a542722d58e78b298" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="ae1bde34794270bb273f407db5974619" category="list-text"><block ref="0c83f57c786a0b4a39efab23731c7ebc" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="8b6d79c2a8205303d04c5e068e578fd8" category="list-text"><block ref="ef09e344c513115a542722d58e78b298" prefix="" category="inline-code"></block> É o nome distinto (DN) do usuário no LDAP</block>
  <block id="885e6661c5477a454659497bcf807df5" category="list-text"><block ref="0c83f57c786a0b4a39efab23731c7ebc" prefix="" category="inline-code"></block> Deve ser exclusivo para todos os usuários definidos no Astra</block>
  <block id="97c54ae5385dfb0bfaf0ebfe82486c53" category="paragraph">Se o<block ref="0c83f57c786a0b4a39efab23731c7ebc" prefix=" " category="inline-code"></block> valor não for exclusivo, ocorrerá um erro e um código de status HTTP 409 será retornado na resposta.</block>
  <block id="723721d98c017af00675af2fca6d4fa7" category="section-title">Etapa 2: Adicione uma vinculação de função para o usuário</block>
  <block id="f82c041e2677cb63989e7061882203bc" category="paragraph">Execute a seguinte chamada de API REST para vincular o usuário a uma função específica. Você precisa ter o UUID do usuário criado na etapa anterior.</block>
  <block id="afeef4481e8f77ed56c4383e82369e67" category="list-text">O valor utilizado acima para<block ref="4fe22a948503c3fe556cc6f6831342a9" prefix=" " category="inline-code"></block> é a única opção disponível para a versão atual do Astra. Ele indica que o usuário não está restrito a um conjunto limitado de namespaces e pode acessá-los todos.</block>
  <block id="d6c64252b8ce71696a41d941f4cab6e6" category="listing-title">Exemplo de resposta JSON</block>
  <block id="0622cb2fb15cd9db10328e2ba1d3e821" category="paragraph">Observe o seguinte sobre os parâmetros de resposta:</block>
  <block id="ac7d66f43ecf3e035bc9139997762243" category="list-text">O valor<block ref="ee11cbb19052e40b07aac0ca060c23ee" prefix=" " category="inline-code"></block> para o<block ref="463fafd3510d11b15f43ef6174576d16" prefix=" " category="inline-code"></block> campo indica que a vinculação de função foi adicionada para um usuário (não para um grupo).</block>
  <block id="1cce2e3f66074da3b3746e8ff32e3fa7" category="paragraph">Você pode atribuir uma função a um grupo Astra que é usado após a autenticação LDAP. Isso é apropriado quando há um grande número de usuários e cada um pode ter caraterísticas administrativas semelhantes.</block>
  <block id="b53c4a885c58765a35e13bfd940ab8a9" category="section-title">Passo 1: Adicione um grupo</block>
  <block id="c0ad03b2572c4c7580edf10837ea5620" category="paragraph">Execute a seguinte chamada de API REST para adicionar um grupo ao Astra e indicar que o LDAP é o provedor de autenticação.</block>
  <block id="bbef9cdc428921bc094d4e8eb4f67852" category="cell">/accounts//core/v1/groups</block>
  <block id="8222df3702e992109ddcb77ba542cc90" category="section-title">Etapa 2: Adicione uma vinculação de função para o grupo</block>
  <block id="a5a9025a2565e62426d0d6fa46ca4e54" category="paragraph">Execute a seguinte chamada de API REST para vincular o grupo a uma função específica. Você precisa ter o UUID do grupo criado na etapa anterior. Os usuários que são membros do grupo poderão fazer login no Astra após o LDAP executar a autenticação.</block>
  <block id="3f78918ffaed6aa648fbf481030b078e" category="list-text">O valor utilizado acima para<block ref="4fe22a948503c3fe556cc6f6831342a9" prefix=" " category="inline-code"></block> é a única opção disponível para a versão atual do Astra. Ele indica que o usuário não está restrito a certos namespaces e pode acessá-los todos.</block>
  <block id="535f31c0d94d3cf84629bee7a5935c63" category="list-text">O valor<block ref="db0f6f37ebeb6ea09489124345af2a45" prefix=" " category="inline-code"></block> para o<block ref="463fafd3510d11b15f43ef6174576d16" prefix=" " category="inline-code"></block> campo indica que a vinculação de função foi adicionada para um grupo (não para um usuário).</block>
  <block id="d4b519107715681619ac9ac9f0e7c2e8" category="summary">Você precisa selecionar um servidor LDAP e configurar o Astra para usar o servidor como um provedor de autenticação.</block>
  <block id="a4cce93638d786143ceaec53646fcbd0" category="paragraph">Você precisa selecionar um servidor LDAP e configurar o Astra para usar o servidor como um provedor de autenticação. A tarefa de configuração consiste nos passos descritos abaixo. Cada etapa inclui uma única chamada de API REST.</block>
  <block id="f6c25fbe4a988311f3605f656a9a4af4" category="section-title">Etapa 1: Adicione um certificado de CA</block>
  <block id="468c35b0a371a6568ff7d068ff72eeea" category="paragraph">Execute a seguinte chamada de API REST para adicionar um certificado de CA ao Astra.</block>
  <block id="073d8b65fb7ecf85a06f38d463b9fdd1" category="admonition">Esta etapa é opcional e somente necessária se você quiser que o Astra e o LDAP se comuniquem em um canal seguro usando o LDAPS.</block>
  <block id="a5db48aa11044013c988ffcf3b8ad0de" category="cell">/accounts//core/v1/certificates</block>
  <block id="7557b2b9d5bb2e98944494352545b875" category="list-text"><block ref="b6ba9fa6ea18201bf39ea635ecca9f13" prefix="" category="inline-code"></block> É uma string JSON contendo um certificado formatado PKCS-11 codificado base64 (codificado PEM).</block>
  <block id="6387f0ce5ee860358d87cf0c10e51883" category="list-text"><block ref="90cfc6da5652d21260206e3e7b812234" prefix="" category="inline-code"></block> deve ser definido como<block ref="b326b5062b2f0e69046810717534cb09" prefix=" " category="inline-code"></block> se o certificado for auto-assinado. A predefinição é<block ref="68934a3e9455fa72420237eb05902327" prefix=" " category="inline-code"></block>.</block>
  <block id="4a71332192146eda4a814b5aeeb3d11d" category="section-title">Etapa 2: Adicione as credenciais de vinculação</block>
  <block id="9beb1432cc918de4d5a2f634c78b257d" category="paragraph">Execute a seguinte chamada de API REST para adicionar as credenciais de vinculação.</block>
  <block id="ae15f0c9912e2e37b3523e7e2e9f84ee" category="list-text"><block ref="e28922e50817cf44dfc07d9869ad3c81" prefix="" category="inline-code"></block> E<block ref="5f4dcc3b5aa765d61d8327deb882cf99" prefix=" " category="inline-code"></block> são as credenciais de vinculação codificadas base64 do usuário de administrador LDAP que é capaz de conetar e pesquisar o diretório LDAP.<block ref="e28922e50817cf44dfc07d9869ad3c81" prefix=" " category="inline-code"></block> É o endereço de e-mail do usuário LDAP.</block>
  <block id="bc1e18d5941e02ad1eb5530ea712bf97" category="paragraph">Observe os seguintes parâmetros de resposta:</block>
  <block id="7650c05d04a1e9ff8418e0b2c4d3117a" category="list-text"><block ref="b80bb7740288fda1f201890375a60c8f" prefix=" " category="inline-code"></block>O da credencial é utilizado em etapas subsequentes do fluxo de trabalho.</block>
  <block id="401e75ec18c40153f3cc32c6fb14d303" category="section-title">Etapa 3: Recupere o UUID da configuração LDAP</block>
  <block id="bdf56457fecf48ce12cedd63e4baec6a" category="paragraph">Execute a seguinte chamada de API REST para recuperar o UUID da<block ref="3940413bb3049c60c5e6b30073232b82" prefix=" " category="inline-code"></block> configuração incluída no Astra Control Center.</block>
  <block id="9a7c85ed5d7349bb01adfea8e76844c3" category="admonition">O exemplo curl abaixo usa um parâmetro de consulta para filtrar a coleção de configurações. Em vez disso, você pode remover o filtro para obter todas as configurações e, em seguida, procurar<block ref="3940413bb3049c60c5e6b30073232b82" prefix=" " category="inline-code"></block> .</block>
  <block id="4d9116db5ddde7c7ed296b365fba6639" category="cell">/accounts/_id/core/v1/settings</block>
  <block id="679e8523a1ac3ecf0472684a2cf25224" category="section-title">Etapa 4: Atualize a configuração LDAP</block>
  <block id="c74075f7ca4f004176562adafe18dc7f" category="paragraph">Execute a seguinte chamada de API REST para atualizar a configuração LDAP e concluir a configuração. Use o<block ref="b80bb7740288fda1f201890375a60c8f" prefix=" " category="inline-code"></block> valor da chamada de API anterior para o<block ref="7ea6634ba39c1f0d96a6fb712db84dee" prefix=" " category="inline-code"></block> valor no caminho de URL abaixo.</block>
  <block id="0634ea9e84d965a9b2b7b53435251582" category="admonition">Você pode emitir uma SOLICITAÇÃO GET para a configuração específica primeiro para ver o configSchema. Isso fornecerá mais informações sobre os campos obrigatórios na configuração.</block>
  <block id="65c0a361e2806ea6ef418d2456417faa" category="cell">/accounts/_id/core/v1/settings//setting_id</block>
  <block id="ca58d7a87892784f449108b5713d3d80" category="list-text"><block ref="d97a94e6c10d324fbb3c5f3a1c4a12d5" prefix="" category="inline-code"></block> deve ser definido como<block ref="b326b5062b2f0e69046810717534cb09" prefix=" " category="inline-code"></block> ou pode ocorrer um erro.</block>
  <block id="51d0b9cf69c2739ca15a60cff099889f" category="list-text"><block ref="833182351578d6a0a4fc4fcb7c9ee80f" prefix="" category="inline-code"></block> é o id da credencial de ligação criada anteriormente.</block>
  <block id="91977da3ac4942f4a1225522ce4a5c8d" category="list-text"><block ref="2596a2b64637696b3703150219e9b695" prefix="" category="inline-code"></block> deve ser definido como<block ref="2363dee608bcd9f6ce7f980bfdad5789" prefix=" " category="inline-code"></block> ou<block ref="298fcfb5d2eed57aee2342417e0ee046" prefix=" " category="inline-code"></block> com base na sua configuração na etapa anterior.</block>
  <block id="760e899cc5769c0faca3e4d9e4a5fe50" category="list-text">Apenas o 'ative Directory' é suportado como fornecedor.</block>
  <block id="c7d952ff6c857d0f8f2f2361f8599340" category="paragraph">Se a chamada for bem-sucedida, a resposta HTTP 204 será retornada.</block>
  <block id="7cfd5cf5b29a4d7d255c81bac6fb1654" category="section-title">Etapa 5: Recupere a configuração LDAP</block>
  <block id="49776a9f5739155239c8bae279694c8f" category="paragraph">Opcionalmente, você pode executar a seguinte chamada de API REST para recuperar as configurações LDAP e confirmar a atualização.</block>
  <block id="88b81844873daf6f3107692fe9afb47e" category="paragraph">Localize o<block ref="9ed39e2ea931586b6a985a6942ef573e" prefix=" " category="inline-code"></block> campo na resposta que terá um dos valores na tabela abaixo.</block>
  <block id="46a2a41cc6e552044816a2d04634545d" category="cell">Estado</block>
  <block id="7c6c2e5d48ab37a007cbf70d3ea25fa4" category="cell">pendente</block>
  <block id="1bf4c086db2064d68723fe48dcda6be2" category="cell">O processo de configuração ainda está ativo e ainda não foi concluído.</block>
  <block id="9f7d0ee82b6a6ca7ddeae841f3253059" category="cell">válido</block>
  <block id="8ca1440fffd6ba28f4d36aa66ef134f4" category="cell">A configuração foi concluída com sucesso e<block ref="00c442f55ef4e21b2669179048817b6a" prefix=" " category="inline-code"></block> na resposta corresponde<block ref="4308c350049ae0705f60efc443759184" prefix=" " category="inline-code"></block>.</block>
  <block id="cb5e100e5a9a3e7f6d1fd97512215282" category="cell">erro</block>
  <block id="d6b82591a59dcebabe58a580017b8eb7" category="cell">O processo de configuração LDAP falhou.</block>
  <block id="29927b373bf91a30324f8b9244efff87" category="summary">Há duas tarefas administrativas opcionais relacionadas que você pode executar conforme necessário para uma implantação do Astra Control Center. Pode desativar globalmente a autenticação LDAP e repor a configuração LDAP.</block>
  <block id="0409c9f1dab10d77e34c0dde2e7d2640" category="inline-link-macro">Recupere o UUID da configuração LDAP</block>
  <block id="60c04eaeef0130847b81e4afbda94ddd" category="paragraph">Ambas as tarefas de fluxo de trabalho exigem o id para a<block ref="3940413bb3049c60c5e6b30073232b82" prefix=" " category="inline-code"></block> configuração Astra. Detalhes sobre como recuperar o ID de configuração estão incluídos em *Configurar o servidor LDAP*. Consulte <block ref="79d5da28a6715eb561c830637b2fc4c6" category="inline-link-macro-rx"></block> para obter mais informações.</block>
  <block id="1b7e4184801e48f4201e523ef3933d7f" category="inline-link-macro">Desativar a autenticação LDAP</block>
  <block id="7d40ea0a4f491763035cc48ea1a6ddcf" category="list-text"><block ref="7d40ea0a4f491763035cc48ea1a6ddcf" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="1f4306b5533c4a2e43c1a403aeb464e4" category="inline-link-macro">Redefina a configuração de autenticação LDAP</block>
  <block id="554945e8b5658618072d4db6e6f57ea1" category="list-text"><block ref="554945e8b5658618072d4db6e6f57ea1" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="e37b6056e7a6d186a2c97a4d2a9aad18" category="paragraph">Você pode executar a seguinte chamada de API REST para desativar globalmente a autenticação LDAP para uma implantação específica do Astra. A chamada atualiza a<block ref="3940413bb3049c60c5e6b30073232b82" prefix=" " category="inline-code"></block> configuração e o<block ref="d97a94e6c10d324fbb3c5f3a1c4a12d5" prefix=" " category="inline-code"></block> valor é definido como<block ref="68934a3e9455fa72420237eb05902327" prefix=" " category="inline-code"></block>.</block>
  <block id="2fc2b6f607cda95230b0bc78aff13ddf" category="paragraph">Se a chamada for bem-sucedida, a<block ref="57bec28586ffcd6cb601b3992f95c356" prefix=" " category="inline-code"></block> resposta será retornada. Opcionalmente, você pode recuperar as configurações novamente para confirmar a alteração.</block>
  <block id="d2378ce17d1deb939d9765a975ab1310" category="paragraph">Você pode executar a seguinte chamada de API REST para desconetar o Astra do servidor LDAP e redefinir a configuração LDAP no Astra. A chamada atualiza a<block ref="3940413bb3049c60c5e6b30073232b82" prefix=" " category="inline-code"></block> configuração e o valor de<block ref="0fe1baa8e02361e3eee878349edf39fc" prefix=" " category="inline-code"></block> é apagado.</block>
  <block id="404ddca7091b6ebdfdac8d79757305f6" category="paragraph">O valor de<block ref="d97a94e6c10d324fbb3c5f3a1c4a12d5" prefix=" " category="inline-code"></block> também deve ser definido como<block ref="68934a3e9455fa72420237eb05902327" prefix=" " category="inline-code"></block>. Você pode definir esse valor antes de fazer a chamada de redefinição ou como parte de fazer a chamada de redefinição. No segundo caso,<block ref="0fe1baa8e02361e3eee878349edf39fc" prefix=" " category="inline-code"></block> deve ser limpo e<block ref="d97a94e6c10d324fbb3c5f3a1c4a12d5" prefix=" " category="inline-code"></block> definido como false na mesma chamada de redefinição.</block>
  <block id="bbb26ec6e926ef3caf7a0e11d73ac4f8" category="admonition">Esta é uma operação disruptiva e você deve prosseguir com cuidado. Elimina todos os utilizadores e grupos LDAP importados. Ele também exclui todos os usuários, grupos e roleBindings relacionados do Astra (tipo LDAP) que você criou no Astra Control Center.</block>
  <block id="cf3a2d2c139bf5c9cc87fe714bfff3b1" category="paragraph">Observe o seguinte:</block>
  <block id="bca37564b08c352c9b5fbb27a68163fc" category="list-text">Para alterar o servidor LDAP, você deve desabilitar e redefinir a alteração LDAP<block ref="3a40e7a1b430feef8590ca83c2def76a" prefix=" " category="inline-code"></block> para um valor nulo, como mostrado no exemplo acima.</block>
  <block id="6fde5ce7c3e78a7b80189e22926ce1a9" category="list-text">Se a chamada for bem-sucedida, a<block ref="57bec28586ffcd6cb601b3992f95c356" prefix=" " category="inline-code"></block> resposta será retornada. Opcionalmente, você pode recuperar a configuração novamente para confirmar a alteração.</block>
  <block id="846402b8c9f043783b1fea0eaa5d5e3a" category="summary">Você pode listar os buckets do S3 definidos para uma conta específica do Astra.</block>
  <block id="69e44482660be2fd1013a46b8f354ef2" category="doc">Liste os buckets</block>
  <block id="4609424b2fcb4eca19af08e562b2f818" category="paragraph">Execute a seguinte chamada de API REST para listar os buckets.</block>
  <block id="bf4b4c35219181bf2cbc48772ecf228d" category="cell">/accounts/_id/topology/v1/buckets</block>
  <block id="cfafa44c04121f529847f5cd8be51756" category="listing-title">Curl exemplo: Retorna todos os dados para todos os buckets</block>
  <block id="5b11110b9a97c66915e86bcba53ee809" category="summary">Você pode listar as nuvens definidas e disponíveis de uma conta específica do Astra.</block>
  <block id="095599abd98771dd2c043675b15cd910" category="paragraph">Execute a seguinte chamada de API REST para listar as nuvens.</block>
  <block id="56bfeb16726f4551417cc98e43b97b43" category="cell">/accounts/_id/topology/v1/clouds</block>
  <block id="e660247893e67f2eed38a94a3b63cd22" category="listing-title">Curl exemplo: Retorna todos os dados para todas as nuvens</block>
  <block id="a70539afac49ca03ebbf1219df791a81" category="summary">É possível listar os clusters disponíveis em uma nuvem específica.</block>
  <block id="3cf330d77199a0200d9c86e28e8b4133" category="section-title">Passo 1: Selecione a nuvem</block>
  <block id="6e7a5e444e17b81da2d35e5e7b5fb7ea" category="paragraph">Execute o fluxo de trabalho <block ref="c4922000cf4edc9c6c02533eba85b458" category="inline-link-macro-rx"></block> e selecione a nuvem que contém os clusters.</block>
  <block id="700310349d59d4d2d9201ecb37d5ad6f" category="section-title">Etapa 2: Listar os clusters</block>
  <block id="279e904c662f9babe50ce81e0df24ea5" category="paragraph">Execute a seguinte chamada de API REST para listar os clusters em uma nuvem específica.</block>
  <block id="6ff447fbf69dd4070e63e99da1dde7b0" category="listing-title">Exemplo de curl: Retorna todos os dados de todos os clusters</block>
  <block id="1b382a88a3817dcba16a81ec9e5cf1c5" category="summary">É possível listar os clusters de Kubernetes gerenciados atualmente pelo Astra.</block>
  <block id="49d7482cad2dac48b0f0e77473d3a249" category="doc">Listar clusters gerenciados</block>
  <block id="e58ad16d27f6c2bc0d209139b5397dce" category="cell">/Accounts/_id/topology/v1/managedclusters</block>
  <block id="c3a6f95958616037be5bc621e7f71032" category="summary">Você pode listar os backends de armazenamento disponíveis.</block>
  <block id="99a4fd4c49fccb599a3b4d33e4b37909" category="doc">Listar backends de armazenamento</block>
  <block id="1c66273c79676c96af07f60339276e5e" category="cell">/Accounts/_id/topology/v1/storageBackends</block>
  <block id="97d6ce33b116e0cdc883be2e518a550e" category="listing-title">Curl exemplo: Retorna todos os dados para todos os backends de armazenamento</block>
  <block id="9b419681cf780fc8739ee91b14338a6d" category="summary">Você pode listar as classes de armazenamento disponíveis.</block>
  <block id="a2e45d2c4126abee2b89f161a0a3a50f" category="doc">Listar classes de armazenamento</block>
  <block id="0d3339545a3c8c350c171199c6549779" category="paragraph">Execute o fluxo de trabalho <block ref="c4922000cf4edc9c6c02533eba85b458" category="inline-link-macro-rx"></block> e selecione a nuvem na qual você estará trabalhando.</block>
  <block id="265d87ecadd8f805dbc0fb9fc9d0669a" category="section-title">Etapa 3: Listar as classes de armazenamento de um cluster específico</block>
  <block id="646ae38688e5af41b737db05fd5a5cdb" category="paragraph">Execute a seguinte chamada de API REST para listar as classes de armazenamento de um cluster e nuvem específicos.</block>
  <block id="c23ee749361bcb35c4bb9425ae5cd602" category="cell">/Accounts/(account_id)/topology/v1/clouds/&lt;CLOUD_ID&gt;/clusters/&lt;CLUSTER_ID&gt;/storageClasses</block>
  <block id="55d1071fe1b5a920cb319a5cdd834452" category="listing-title">Curl exemplo: Retorna todos os dados para todas as classes de armazenamento</block>
  <block id="4c7aee6e8d40dfdf7713e4a924264d5a" category="summary">Você pode listar os usuários que estão definidos para uma conta Astra específica.</block>
  <block id="d300c143bcf19edd33215193d09dde78" category="doc">Liste os usuários</block>
  <block id="d5eaca06185acdad8b69d18d2b7d8a07" category="listing-title">Curl exemplo: Retorna todos os dados para todos os usuários</block>
  <block id="faae4ffdb14c7efde6acb709e7e0a804" category="listing-title">Curl exemplo: Retorna o primeiro nome, sobrenome e id para todos os usuários</block>
  <block id="96e8b262ac53bb3f01457c0c38ed44d1" category="summary">É possível gerenciar um cluster do Kubernetes para que as operações de proteção de dados possam ser executadas.</block>
  <block id="b07c44c21401db918cbbe0f16f65f02d" category="doc">Gerenciar um cluster</block>
  <block id="46443fe8f8a5e981e03dc9c27f667bba" category="paragraph">É possível gerenciar um cluster do Kubernetes para que a proteção de dados possa ser executada.</block>
  <block id="c17e12b2f9bed3b70d0e8ed1fa90ff42" category="section-title">Passo 1: Selecione o cluster a gerir</block>
  <block id="c7a97245522ed1fb42a97f5e4d3c60b7" category="inline-link-macro">Listar clusters</block>
  <block id="c34eca2cd66003553184da76495d4c73" category="paragraph">Execute o fluxo de trabalho <block ref="43eeb3a6199b799839a97c97fac67885" category="inline-link-macro-rx"></block> e selecione o cluster desejado. A propriedade<block ref="1454762565548055b90a7701d83300db" prefix=" " category="inline-code"></block> do cluster deve ser<block ref="a4078d5d3c7b4099b0e6e6cc3ac7d2cd" prefix=" " category="inline-code"></block>.</block>
  <block id="f3ce982ad9387cf7c9ddd68f1e127726" category="section-title">Passo 2: Opcionalmente, selecione a classe de armazenamento</block>
  <block id="ce44453b1a2349be569ca70117dc0084" category="paragraph">Opcionalmente, execute o fluxo de trabalho <block ref="884c867cca3f28784b93799b7c1af829" category="inline-link-macro-rx"></block> e selecione a classe de armazenamento desejada.</block>
  <block id="4b5051ec9f46833b1124a6c78b91ce7c" category="admonition">Se você não fornecer uma classe de armazenamento na chamada para gerenciar o cluster, sua classe de armazenamento padrão será usada.</block>
  <block id="b50a5e66f115ae19653182ad262cdc3a" category="section-title">Etapa 3: Gerencie o cluster</block>
  <block id="34d1129bcb3e6d80617b667f0ab676ac" category="paragraph">Execute a seguinte chamada de API REST para gerenciar o cluster.</block>
  <block id="bec9f16b8e469e038cb36941a7f49a27" category="summary">Use esses workflows para criar e manter a infraestrutura usada com uma implantação do Astra Control Center. Em muitos casos, os workflows também podem ser usados com o Astra Control Service.</block>
  <block id="9eddc2012ee6ec370149202882b1432b" category="doc">Prepare-se para usar os workflows de infraestrutura</block>
  <block id="c2864f49ccd62b4a439e6e98cf080bad" category="paragraph">Os fluxos de trabalho de infraestrutura são organizados em diferentes categorias para facilitar a localização do que você deseja.</block>
  <block id="cfc97f6bd7c3456321d1fd8b90352beb" category="cell">Identidade e acesso</block>
  <block id="d65ef3c48dc6be2ab6c525428ec0071f" category="cell">Esses fluxos de trabalho permitem gerenciar identidade e como o Astra é acessado. Os recursos incluem usuários, credenciais e tokens.</block>
  <block id="da44d6a90298c4994e9893ac3929f496" category="cell">Opcionalmente, você pode configurar o Astra Control Center para usar o LDAP para autenticar usuários selecionados.</block>
  <block id="9b99bf7d2bfd4b09363304c166832734" category="cell">Clusters</block>
  <block id="fb06a1a5fb91fa6698fe3e86c0957986" category="cell">É possível adicionar clusters gerenciados do Kubernetes que permitem proteger e dar suporte às aplicações que eles contêm.</block>
  <block id="4a8f72b777dc9735afaebac72822c77e" category="cell">Nuvens</block>
  <block id="9f8189b17fcf187cb4416d8f8ee93490" category="cell">Esses workflows fornecem acesso às nuvens disponíveis por meio da API REST Astra Control.</block>
  <block id="62254758dcfe975098fab22609c8aa79" category="cell">Baldes</block>
  <block id="acda08632ae3ad28c4cd07196e0eedc6" category="cell">Você pode usar esses fluxos de trabalho para criar e gerenciar os buckets do S3 usados para armazenar backups.</block>
  <block id="8c4aa541ee911e8d80451ef8cc304806" category="cell">Armazenamento</block>
  <block id="86bae698153c67b42f5d6879975769c8" category="cell">Esses fluxos de trabalho permitem adicionar e manter backends e volumes de armazenamento.</block>
  <block id="b844ee2db8fd78557f753d0c04015c4a" category="sidebar">O Astra Control é um produto de software da NetApp que fornece gerenciamento do ciclo de vida dos dados para suas aplicações Kubernetes. Há dois modelos de implantação disponíveis, dependendo do seu ambiente. O Astra Control Center e o Astra Control Service compartilham a mesma API REST, dependendo do lançamento. Você pode usar a API REST e outras tecnologias de automação relacionadas para gerenciar implantações do Astra Control.</block>
  <block id="0b11ef934b0c996ff94917743f4e7c1c" category="sidebar">Documentação do Astra Control Automation 24,02</block>
  <block id="be11c74c1dd7f307bb80183a90dc2067" category="sidebar">Comece agora</block>
  <block id="547abae9d6ca9df339ec4543e220ab8e" category="sidebar">Primeira chamada de API</block>
  <block id="4beba69037bd14812e726a2a137a8c7f" category="sidebar">Design do APOIO central</block>
  <block id="b4ec6b7393a41bf5e5870f1ce48009e5" category="sidebar">Recursos e coleções REST</block>
  <block id="f38713c0367843938a57ef219a3bfbfc" category="sidebar">Resumo dos recursos da API Astra</block>
  <block id="e6b088db24ebe67ed0e9567d309387ec" category="sidebar">Fluxos de trabalho</block>
  <block id="9a5f09cf66e692efdae493ce4c9aa64f" category="sidebar">Preparação</block>
  <block id="a7f5f35426b927411fc9231b56382173" category="sidebar">Python</block>
  <block id="ea1c0b8e4018f75659e26eb720b206e5" category="sidebar">Use Python nativamente</block>
  <block id="1045f2798351223896fdab281a8307eb" category="sidebar">Documentação do Astra Control Automation</block>
  <block id="90a5fcdce1500ecacc854f6c87061ce9" category="sidebar">Implementação de REST do Astra</block>
  <block id="36b64aad8a26246fe3ad4116a2b6f289" category="sidebar">Diagnóstico</block>
  <block id="43659ebbefa72dddc0bf81f83ff3645d" category="sidebar">Resumo dos recursos</block>
  <block id="157ecd713825d83c3595df6b4c0c11af" category="sidebar">Acesse o documento de referência</block>
  <block id="35ae08a314ffffc02580e3c3fbfad924" category="sidebar">Caraterísticas e benefícios</block>
  <block id="365c8dec8255a8a164436c71a2611920" category="sidebar">Usando Python</block>
  <block id="35bcd8d33247c44923eb71df2f2f0a2d" category="sidebar">Python nativo</block>
  <block id="19ec08da81a826d919d64ab860845c04" category="sidebar">Referência da API</block>
  <block id="f8de52ebe15fa6f74d720087c5ea48fb" category="sidebar">Design central</block>
  <block id="7d0ee6fed10d3d4e5c9ee496729ab519" category="sidebar">Notas de lançamento</block>
  <block id="33871b6190a8d5adbe8b15282054766c" category="sidebar">O que há de novo</block>
  <block id="93168a8084b3e838d2932c4734bd234e" category="sidebar">Versões anteriores</block>
  <block id="824ee32982b0cc1ac1aca8447c9cb3cf" category="sidebar">Controlo de aplicações</block>
  <block id="4d3e9b74a79b7af51564aa58491a951e" category="sidebar">Listar apps</block>
  <block id="373370c9330843dbc9a492b75e68e396" category="sidebar">Proteção da aplicação</block>
  <block id="f787d303cdb9d100881b69dd4d492588" category="sidebar">Listar instantâneos</block>
  <block id="f7bcabdf07e891b3508301fa92282eea" category="sidebar">Listar backups</block>
  <block id="bfb2cee5de3a54c30810194a0077e673" category="sidebar">Criar instantâneo</block>
  <block id="905771c53eca9759892774cc3976e8b7" category="sidebar">Criar cópia de segurança</block>
  <block id="c461a6f00f9a642a637e3f162f3ded1b" category="sidebar">Eliminar instantâneo</block>
  <block id="b6cf8e12bbbeee058067ebf8c8dda7e2" category="sidebar">Eliminar cópia de segurança</block>
  <block id="826f785c760529ceb6e978afdab2a9a7" category="sidebar">Criar política de proteção</block>
  <block id="c315f2255bd42f6e4eec1a748ed0acba" category="sidebar">Clonar e restaurar um aplicativo</block>
  <block id="76427b3f214d8ae919f1432a89eefd65" category="sidebar">Liste namespaces</block>
  <block id="999e0dcec594b55111b1ede61b4409f5" category="sidebar">Liste notificações</block>
  <block id="b0df0cbb0d80fcf4a587effd8b8f3f6a" category="sidebar">Configure o servidor LDAP</block>
  <block id="013a127f643228c21ab6c9baf558cef5" category="sidebar">Adicione um cluster</block>
  <block id="b99e07f4bea810f88b69ecfe1784ab28" category="sidebar">Listar nuvens</block>
  <block id="b65e59022e022b723c1c1fbb73cd0092" category="sidebar">Listar buckets</block>
</blocks>